{"id":6911,"date":"2021-09-02T08:44:48","date_gmt":"2021-09-02T11:44:48","guid":{"rendered":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/?page_id=6911"},"modified":"2021-09-07T19:06:38","modified_gmt":"2021-09-07T22:06:38","slug":"gestorsus-aula-7-01","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-7-01\/","title":{"rendered":"GestorSus &#8211; Aula 7 &#8211; 01"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"6911\" class=\"elementor elementor-6911\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-262e2de3 elementor-section-height-full elementor-section-stretched elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"262e2de3\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-41833d85 elementor-invisible\" data-id=\"41833d85\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-562fbf93 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"562fbf93\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Aula 7<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-18d53fa3 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"18d53fa3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">PLANEJAMENTO DO SUS NA REGI\u00c3O<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3e8f179a elementor-align-center elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"3e8f179a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-7-02\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-lg\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">INICIAR<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-78f4ad1 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"78f4ad1\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5e9bea9 elementor-invisible\" data-id=\"5e9bea9\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1edd47b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"1edd47b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Aula 7<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-35627f7 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"35627f7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">PLANEJAMENTO DO SUS NA REGI\u00c3O<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f55f2ec elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f55f2ec\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5e16197 elementor-invisible\" data-id=\"5e16197\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3fc72f2 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3fc72f2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ol\u00e1! Preparado(a) para adquirir mais conhecimento?\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1b3f4af elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1b3f4af\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O Planejamento Regional \u00e9 um desafio no SUS, concorda? Voc\u00ea sabe qual \u00e9 o papel da gest\u00e3o municipal de sa\u00fade no processo de planejamento? <span style=\"font-weight: 400;\">Conhece o Planejamento Regional Integrado (PRI)<\/span>?<\/p><p>Nesta aula<b>, <\/b>voc\u00ea entender\u00e1 o planejamento como instrumento de gest\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o com a or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o, o Plano Municipal de Sa\u00fade como integrante do planejamento ascendente no SUS e a import\u00e2ncia do monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o.\u00a0<\/p><p><b>Animado? Ent\u00e3o, vamos l\u00e1! <\/b>Veja a seguir os <b>objetivos de aprendizagem<\/b> para esta aula.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2d89f61 elementor-invisible\" data-id=\"2d89f61\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInRight&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-95a7f94 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"95a7f94\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"450\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/18-1024x576.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/18-1024x576.jpg 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/18-300x169.jpg 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/18-768x432.jpg 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/18-1536x864.jpg 1536w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/18.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7673dd2 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7673dd2\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5658a9f\" data-id=\"5658a9f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a29a2c9 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a29a2c9\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">OBJETIVOS DE APRENDIZAGEM\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-44c2a36 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"44c2a36\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ao final desta aula voc\u00ea ser\u00e1 capaz de:\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" data-pa-eq-height=\"{&quot;targetType&quot;:&quot;widget&quot;,&quot;target&quot;:[&quot;.elementor-widget-text-editor .elementor-widget-container&quot;],&quot;enableOn&quot;:[&quot;desktop&quot;,&quot;tablet&quot;,&quot;mobile&quot;]}\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-91be8ee caixas premium-equal-height-yes elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"91be8ee\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;premium_eq_height_switcher&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;premium_eq_height_target&quot;:[&quot;.elementor-widget-text-editor .elementor-widget-container&quot;]}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-356d3dc\" data-id=\"356d3dc\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ce479cd elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"ce479cd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"228\" height=\"228\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/3.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/3.png 228w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/3-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 228px) 100vw, 228px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b4d3449 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b4d3449\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;slideInUp&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Conhecer o PRI e seu arcabou\u00e7o jur\u00eddico.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-cf21636\" data-id=\"cf21636\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-acbd67a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"acbd67a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"282\" height=\"282\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/2.png 282w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/2-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 282px) 100vw, 282px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7a08aa3 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7a08aa3\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;slideInUp&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Compreender planejamento ascendente do SUS:\u00a0 do Plano Municipal de Sa\u00fade ao PRI.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6431676\" data-id=\"6431676\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6fb524e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6fb524e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"248\" height=\"248\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/1.png 248w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/1-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 248px) 100vw, 248px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1782523 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1782523\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;slideInUp&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Entender avalia\u00e7\u00e3o e monitoramento como partes integrantes do planejamento.\u00a0\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-f89ec30\" data-id=\"f89ec30\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6b1d410 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6b1d410\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"270\" height=\"270\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/icno.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/icno.png 270w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/icno-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 270px) 100vw, 270px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-06e3f92 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"06e3f92\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;slideInUp&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Contribuir com a constru\u00e7\u00e3o do Planejamento Regional Integrado (PRI).<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d4f9df4 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d4f9df4\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-62062a4 elementor-invisible\" data-id=\"62062a4\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5ec72eb elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5ec72eb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Nesta aula ser\u00e3o apresentados os seguintes temas:<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-6cdbc4a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6cdbc4a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-15b7104\" data-id=\"15b7104\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6bb2a02 elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-lottie\" data-id=\"6bb2a02\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;source&quot;:&quot;external_url&quot;,&quot;source_external_url&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/assets3.lottiefiles.com\\\/packages\\\/lf20_qwozw3fs.json&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;loop&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;link_to&quot;:&quot;none&quot;,&quot;trigger&quot;:&quot;arriving_to_viewport&quot;,&quot;viewport&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:{&quot;start&quot;:0,&quot;end&quot;:100}},&quot;play_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;start_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;end_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;100&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;renderer&quot;:&quot;svg&quot;}\" data-widget_type=\"lottie.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"e-lottie__container\"><div class=\"e-lottie__animation\"><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-05892cf elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"05892cf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">PLANEJAMENTO REGIONAL\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7b07462\" data-id=\"7b07462\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7fc4820 elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-lottie\" data-id=\"7fc4820\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;source&quot;:&quot;external_url&quot;,&quot;source_external_url&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/assets3.lottiefiles.com\\\/packages\\\/lf20_qwozw3fs.json&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;loop&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;link_to&quot;:&quot;none&quot;,&quot;trigger&quot;:&quot;arriving_to_viewport&quot;,&quot;viewport&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:{&quot;start&quot;:0,&quot;end&quot;:100}},&quot;play_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;start_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;end_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;100&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;renderer&quot;:&quot;svg&quot;}\" data-widget_type=\"lottie.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"e-lottie__container\"><div class=\"e-lottie__animation\"><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e160a9c elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e160a9c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">ESPA\u00c7OS DE GOVERNAN\u00c7A REGIONAL\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-293ea16\" data-id=\"293ea16\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-97e5f2b elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-lottie\" data-id=\"97e5f2b\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;source&quot;:&quot;external_url&quot;,&quot;source_external_url&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/assets3.lottiefiles.com\\\/packages\\\/lf20_qwozw3fs.json&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;loop&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;link_to&quot;:&quot;none&quot;,&quot;trigger&quot;:&quot;arriving_to_viewport&quot;,&quot;viewport&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:{&quot;start&quot;:0,&quot;end&quot;:100}},&quot;play_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;start_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;end_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;100&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;renderer&quot;:&quot;svg&quot;}\" data-widget_type=\"lottie.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"e-lottie__container\"><div class=\"e-lottie__animation\"><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-27facf3 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"27facf3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">PRIMEIROS PASSOS PARA O PRI\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-239f432 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"239f432\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-4ec6c89\" data-id=\"4ec6c89\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cc89074 elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-lottie\" data-id=\"cc89074\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;source&quot;:&quot;external_url&quot;,&quot;source_external_url&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/assets3.lottiefiles.com\\\/packages\\\/lf20_qwozw3fs.json&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;loop&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;link_to&quot;:&quot;none&quot;,&quot;trigger&quot;:&quot;arriving_to_viewport&quot;,&quot;viewport&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:{&quot;start&quot;:0,&quot;end&quot;:100}},&quot;play_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;start_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;end_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;100&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;renderer&quot;:&quot;svg&quot;}\" data-widget_type=\"lottie.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"e-lottie__container\"><div class=\"e-lottie__animation\"><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ad79625 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"ad79625\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">ETAPAS DO PRI<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1d3b1cf\" data-id=\"1d3b1cf\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-de7140d elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-lottie\" data-id=\"de7140d\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;source&quot;:&quot;external_url&quot;,&quot;source_external_url&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/assets3.lottiefiles.com\\\/packages\\\/lf20_qwozw3fs.json&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;loop&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;link_to&quot;:&quot;none&quot;,&quot;trigger&quot;:&quot;arriving_to_viewport&quot;,&quot;viewport&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:{&quot;start&quot;:0,&quot;end&quot;:100}},&quot;play_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;start_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;end_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;100&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;renderer&quot;:&quot;svg&quot;}\" data-widget_type=\"lottie.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"e-lottie__container\"><div class=\"e-lottie__animation\"><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4e18d71 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"4e18d71\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">SITUA\u00c7\u00d5ES NA SA\u00daDE E NA REGI\u00c3O  \n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-5c46f19\" data-id=\"5c46f19\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e309dbe elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-lottie\" data-id=\"e309dbe\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;source&quot;:&quot;external_url&quot;,&quot;source_external_url&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/assets3.lottiefiles.com\\\/packages\\\/lf20_qwozw3fs.json&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;loop&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;link_to&quot;:&quot;none&quot;,&quot;trigger&quot;:&quot;arriving_to_viewport&quot;,&quot;viewport&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:{&quot;start&quot;:0,&quot;end&quot;:100}},&quot;play_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;start_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;end_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;100&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;renderer&quot;:&quot;svg&quot;}\" data-widget_type=\"lottie.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"e-lottie__container\"><div class=\"e-lottie__animation\"><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-52546dd elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"52546dd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">PLANEJAMENTO ASCENDENTE\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4105afe elementor-section-height-full elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"4105afe\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e907cd1 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet\" data-id=\"e907cd1\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-0dff1e8 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0dff1e8\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-b89236b\" data-id=\"b89236b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a5cf602 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a5cf602\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O Planejamento Regional pode ser considerado a \u00e1rea com os maiores desafios e conflitos no SUS, mas nada que n\u00e3o possa ser resolvido com discuss\u00e3o e pactua\u00e7\u00e3o.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-36fdf65 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"36fdf65\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Reflita e responda! \n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3eada55 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3eada55\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Voc\u00ea considera o acesso integral aos servi\u00e7os regionalizados para a aten\u00e7\u00e3o plena, como grande objeto destas pactua\u00e7\u00f5es federativas?<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-cf84fd8 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"cf84fd8\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1795a35\" data-id=\"1795a35\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a9c369d elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"a9c369d\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;button&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-a9c369d\" type=\"button\" class=\"premium-modal-trigger-btn premium-btn-lg\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span>SIM<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-a9c369d\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\"><b style=\"font-family: Playfair Display; font-style: italic; color: #012876; font-size: 40px;\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-7164 alignleft\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/22-300x253.png\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"253\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/22-300x253.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/22.png 365w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>Resposta Correta! <img loading=\"lazy\" class=\" wp-image-4995 alignright\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4f2c005416b7f48b3d6d09c5c6763d87-icone-de-circulo-com-marca-de-verificacao-300x300.png\" alt=\"\" width=\"57\" height=\"57\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4f2c005416b7f48b3d6d09c5c6763d87-icone-de-circulo-com-marca-de-verificacao-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4f2c005416b7f48b3d6d09c5c6763d87-icone-de-circulo-com-marca-de-verificacao-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4f2c005416b7f48b3d6d09c5c6763d87-icone-de-circulo-com-marca-de-verificacao.png 512w\" sizes=\"(max-width: 57px) 100vw, 57px\" \/><\/b><\/p><p><span style=\"font-size: 18pt;\"><b style=\"color: #52960e;\">Sim! <\/b><\/span>O grande objeto destas pactua\u00e7\u00f5es federativas \u00e9 a <strong>garantia do acesso integral<\/strong> e oportuno aos servi\u00e7os regionalizados para a aten\u00e7\u00e3o plena das necessidades de sa\u00fade locais. Este objeto visa a garantia do direito a sa\u00fade em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e as leis estruturantes do SUS.<br \/>Neste sentido, o <strong>USU\u00c1RIO<\/strong> \u00e9 o centro e a diretriz do planejamento regional.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8ab2526\" data-id=\"8ab2526\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9a962b7 elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"9a962b7\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;button&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-9a962b7\" type=\"button\" class=\"premium-modal-trigger-btn premium-btn-lg\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span>N\u00c3O<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-9a962b7\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\"><b style=\"font-family: Playfair Display; font-style: italic; color: #012876; font-size: 40px;\"><img loading=\"lazy\" class=\" wp-image-7164 alignleft\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/22-300x253.png\" alt=\"\" width=\"248\" height=\"209\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/22-300x253.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/22.png 365w\" sizes=\"(max-width: 248px) 100vw, 248px\" \/>Resposta Incorreta!<\/b><b style=\"font-family: Playfair Display; font-style: italic; color: #012876; font-size: 40px;\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-4999 alignright\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Error-512-300x300.webp\" alt=\"\" width=\"44\" height=\"44\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Error-512-300x300.webp 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Error-512-150x150.webp 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Error-512.webp 512w\" sizes=\"(max-width: 44px) 100vw, 44px\" \/><\/b><\/p><p><span style=\"font-size: 18pt;\"><b style=\"color: #52960e;\">Sim! <\/b><\/span>O grande objeto destas pactua\u00e7\u00f5es federativas \u00e9 a <strong>garantia do acesso integral<\/strong> e oportuno aos servi\u00e7os regionalizados para a aten\u00e7\u00e3o plena das necessidades de sa\u00fade locais. Este objeto visa a garantia do direito a sa\u00fade em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e as leis estruturantes do SUS.<br \/>Neste sentido, o <strong>USU\u00c1RIO<\/strong> \u00e9 o centro e a diretriz do planejamento regional.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9241c40 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9241c40\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-525558c3 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"525558c3\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5ef804c2\" data-id=\"5ef804c2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-494de3c4 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"494de3c4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"450\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/181-1024x576.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/181-1024x576.jpg 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/181-300x169.jpg 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/181-768x432.jpg 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/181-1536x864.jpg 1536w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/181.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-39a36e24\" data-id=\"39a36e24\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7bfd060 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7bfd060\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Mas, como garantir este direito \u00e0 integralidade da sa\u00fade?\u00a0<\/b><\/p><p><b>Como otimizar o acesso aos servi\u00e7os especializados e em tempo oportuno?<\/b><\/p><p><b>Como garantir equidade neste acesso?<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-587944e2 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"587944e2\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-799395ca\" data-id=\"799395ca\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5f237e1d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5f237e1d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Estas <b>pactua\u00e7\u00f5es federativas <\/b>ocorrem em um espa\u00e7o onde governos de diferentes matizes pol\u00edticas tem a obriga\u00e7\u00e3o de determinar as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os da Pol\u00edtica do Estado Brasileiro para a Sa\u00fade, na regi\u00e3o.\u00a0<\/p><p>Diferentes interesses governamentais n\u00e3o podem descumprir uma pol\u00edtica do estado brasileiro.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-77111ce2\" data-id=\"77111ce2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-53142783 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"53142783\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"450\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/17-1024x576.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/17-1024x576.jpg 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/17-300x169.jpg 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/17-768x432.jpg 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/17-1536x864.jpg 1536w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/17.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4796d166 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4796d166\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6de28f82\" data-id=\"6de28f82\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-12911a1d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"12911a1d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Pactua\u00e7\u00e3o federativa <\/b>n\u00e3o se vota, pois \u00e9 preciso garantir a autonomia dos entes da federa\u00e7\u00e3o. Se busca sempre o consenso.<\/p><p>Este espa\u00e7o de pactua\u00e7\u00e3o \u00e9 o primeiro espa\u00e7o de governan\u00e7a do SUS. Na pr\u00e1tica \u00e9 o espa\u00e7o onde se divide o poder para ordenar as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os regionalizados.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-109d811a\" data-id=\"109d811a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-34387fe4 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"34387fe4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"295\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/4.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/4.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/4-300x173.png 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-29d5b927 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"29d5b927\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4cffe2f7\" data-id=\"4cffe2f7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-75c608dc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"75c608dc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Se trata de uma governan\u00e7a colaborativa e n\u00e3o pode ser entendida como havendo hierarquia entre entes, o que fere a Constitui\u00e7\u00e3o e as leis do SUS.\u00a0<\/p><p>Em resumo, quando se fala de Planejamento Regional, se diz dos interesses governamentais que devem colaborar para a garantia da integralidade do usu\u00e1rio, com consensos visando o acesso com equidade.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-54c51ca5 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"54c51ca5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"445\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/foto-1024x569.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/foto-1024x569.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/foto-300x167.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/foto-768x427.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/foto.png 1232w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7771210 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7771210\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-10ed87c\" data-id=\"10ed87c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c51d98a elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c51d98a\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Mas, afinal, o que \u00e9 Planejamento Regional Integrado?\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1e93e79 elementor-widget elementor-widget-eael-adv-accordion\" data-id=\"1e93e79\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-adv-accordion.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t        <div class=\"eael-adv-accordion\" id=\"eael-adv-accordion-1e93e79\" data-accordion-id=\"1e93e79\" data-accordion-type=\"accordion\" data-toogle-speed=\"300\">\n    <div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-3201\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"3201\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-3201\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">Gest\u00e3o da Regionaliza\u00e7\u00e3o<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-3201\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-3201\"><p><p>Os gestores municipais, estaduais e federais do SUS tem responsabilidades institucionais para a garantia do direito \u00e0 sa\u00fade. A gest\u00e3o da regionaliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade est\u00e1 entre elas. Esta gest\u00e3o da regionaliza\u00e7\u00e3o se d\u00e1 no espa\u00e7o de governan\u00e7a regional.\u00a0<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-3202\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"3202\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-3202\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">Conhecimento do Gestor<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-3202\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-3202\"><p><p>Necessita do conhecimento do gestor em v\u00e1rias \u00e1reas como:\u00a0<\/p><ul><li aria-level=\"1\">a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do seu munic\u00edpio e dos munic\u00edpios da regi\u00e3o;\u00a0<\/li><li aria-level=\"1\">a organiza\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade- RAS;\u00a0<\/li><li aria-level=\"1\">a log\u00edstica da RAS, incluindo a regula\u00e7\u00e3o, transporte de pacientes, sistemas de informa\u00e7\u00e3o;\u00a0<\/li><li aria-level=\"1\">as regras e os limites or\u00e7ament\u00e1rios.\u00a0<\/li><\/ul><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-3203\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"3203\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-3203\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">Planejamento regional de sa\u00fade<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-3203\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-3203\"><p><p>\u00c9 importante que o gestor se prepare para o planejamento regional de sa\u00fade. Fazer a gest\u00e3o do seu\u00a0 tempo \u00e9 um princ\u00edpio b\u00e1sico. Defina uma agenda regional para o planejamento regional.\u00a0<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-3204\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"3204\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-3204\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">Agenda Regional<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-3204\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-3204\"><style>.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-f6eb8b2:not(.elementor-motion-effects-element-type-background), .elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-f6eb8b2 > .elementor-motion-effects-container > .elementor-motion-effects-layer{background-color:var( --e-global-color-366758b );}.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-f6eb8b2, .elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-f6eb8b2 > .elementor-background-overlay{border-radius:15px 15px 15px 15px;}.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-f6eb8b2{transition:background 0.3s, border 0.3s, border-radius 0.3s, box-shadow 0.3s;margin-top:-10px;margin-bottom:0px;padding:0px 50px 0px 0px;}.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-f6eb8b2 > .elementor-background-overlay{transition:background 0.3s, border-radius 0.3s, opacity 0.3s;}.elementor-bc-flex-widget .elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-df9b753.elementor-column .elementor-widget-wrap{align-items:center;}.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-df9b753.elementor-column.elementor-element[data-element_type=\"column\"] > .elementor-widget-wrap.elementor-element-populated{align-content:center;align-items:center;}.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-ac049dd{text-align:right;}.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-ac049dd img{width:38%;}.elementor-bc-flex-widget .elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-958fc0d.elementor-column .elementor-widget-wrap{align-items:center;}.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-958fc0d.elementor-column.elementor-element[data-element_type=\"column\"] > .elementor-widget-wrap.elementor-element-populated{align-content:center;align-items:center;}.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-126633f{color:var( --e-global-color-secondary );}@media(min-width:768px){.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-df9b753{width:22.468%;}.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-958fc0d{width:77.532%;}}@media(max-width:767px){.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-f6eb8b2{padding:15px 0px 0px 0px;}.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-df9b753 > .elementor-element-populated{margin:0px 0px 0px 0px;padding:0px 0px 0px 0px;}.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-ac049dd{text-align:center;}.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-ac049dd img{width:25%;}.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-126633f{text-align:center;}}<\/style>\t\t<div data-elementor-type=\"section\" data-elementor-id=\"6989\" class=\"elementor elementor-6989\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0bd7d5e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0bd7d5e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-26b63a2\" data-id=\"26b63a2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2d78317 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2d78317\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Esta agenda contempla a participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios da regi\u00e3o e a Secretaria Estadual de Sa\u00fade e a Superintend\u00eancia Estadual do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para o PRI ou Planejamento Regional Integrado que possui uma regulamenta\u00e7\u00e3o normativa importante que voc\u00ea deve se aprofundar.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f6eb8b2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f6eb8b2\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-df9b753\" data-id=\"df9b753\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ac049dd elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"ac049dd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"229\" height=\"229\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image39.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image39.png 229w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image39-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 229px) 100vw, 229px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-958fc0d\" data-id=\"958fc0d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-126633f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"126633f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Saiba mais! <\/b>Leia a <a style=\"color: #3096f5;\" href=\"https:\/\/bvsms.saude.gov.br\/bvs\/saudelegis\/gm\/2010\/prt4279_30_12_2010.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><b>Portaria 4279\/10<\/b><\/a> e as <a style=\"color: #3096f5;\" href=\"https:\/\/bvsms.saude.gov.br\/bvs\/publicacoes\/orientacoes_tripartite_planejamento_regional_integrado.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><b>Orienta\u00e7\u00f5es Tripartite para o planejamento regional integrado.<\/b><\/a><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n                <\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3de81ab1 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3de81ab1\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1ea5caab\" data-id=\"1ea5caab\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9f9d584 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"9f9d584\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">O QUE \u00c9 MACRORREGI\u00c3O DE SA\u00daDE?\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-69eb3684 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"69eb3684\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O PRI, conforme regulamentado nas <b>resolu\u00e7\u00f5es CIT 23 e 37<\/b>, tem base geogr\u00e1fica e \u00e9 definida como <b>Macrorregi\u00e3o de Sa\u00fade \u2013 MRS<\/b>.\u00a0<\/p><p>Foram estabelecidas <b>120 MRS <\/b>no Brasil, ap\u00f3s discuss\u00e3o nacional. Esta \u00e1rea geogr\u00e1fica foi pensada como espa\u00e7o onde se dimensiona uma Rede Regionalizada de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5b211a61\" data-id=\"5b211a61\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1609c1f elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"1609c1f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"605\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/mapa1-1024x775.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/mapa1-1024x775.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/mapa1-300x227.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/mapa1-768x581.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/mapa1-1536x1163.png 1536w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/mapa1.png 1638w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-458fec78 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"458fec78\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7f5f437e\" data-id=\"7f5f437e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-223f33af elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"223f33af\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>\u00a0A partir do <b>Decreto n\u00b0 7508<\/b> o SUS se organiza em regi\u00f5es de sa\u00fade com um espa\u00e7o de governan\u00e7a, a <b>Comiss\u00f5es Intergestores Regionais \u2013 CIR<\/b>. Est\u00e3o regulamentadas <b>438 CIRs <\/b>no pa\u00eds.\u00a0<\/p><p>A Macrorregi\u00e3o- MRS \u00e9 um espa\u00e7o de governan\u00e7a mais ampliado , em geral composta\u00a0 por algumas CIR. \u00c9 na Macro onde se formula o planejamento regional integrado.<\/p><p>Ent\u00e3o, quando abordarmos o PRI a regi\u00e3o deve ser entendida como a MRS.<\/p><p>Na <b>Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite <\/b>se define as <b>MRS<\/b> e o processo institucionalizado do <b>Planejamento Regional Integrado.\u00a0<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7a1f12e4\" data-id=\"7a1f12e4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-76ac8e2a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"76ac8e2a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"605\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/mapa2-1024x775.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/mapa2-1024x775.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/mapa2-300x227.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/mapa2-768x581.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/mapa2-1536x1163.png 1536w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/mapa2.png 1638w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0f41b0d elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0f41b0d\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-36aaf26\" data-id=\"36aaf26\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-9db5694 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9db5694\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6161459\" data-id=\"6161459\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-825c74f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"825c74f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>\u00c9 muito importante compreender que existem v\u00e1rios projetos de apoio ao processo de regionaliza\u00e7\u00e3o.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9e4c96f elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"9e4c96f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Reflita e responda! \n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5d34448 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5d34448\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Voc\u00ea considera que estes projetos possuem responsabilidade institucional pelo planejamento regional?<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-56f0b12 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"56f0b12\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-cce95b8\" data-id=\"cce95b8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2fc0436 elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"2fc0436\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;button&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-2fc0436\" type=\"button\" class=\"premium-modal-trigger-btn premium-btn-lg\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span>SIM<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-2fc0436\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\"><b style=\"font-family: Playfair Display; font-style: italic; color: #012876; font-size: 40px;\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-7025 aligncenter\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/7-300x81.png\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"81\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/7-300x81.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/7.png 502w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>Resposta Incorreta!<\/b><\/p>\n<img loading=\"lazy\" class=\" wp-image-4999 aligncenter\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Error-512-300x300.webp\" alt=\"\" width=\"83\" height=\"83\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Error-512-300x300.webp 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Error-512-150x150.webp 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Error-512.webp 512w\" sizes=\"(max-width: 83px) 100vw, 83px\" \/>\n\nEstes projetos <span style=\"font-size: 18pt;\"><b style=\"color: #52960e;\">n\u00e3o <\/b><\/span> t\u00eam a responsabilidade institucional pelo planejamento regional. Esta responsabilidade \u00e9 da gest\u00e3o e n\u00e3o pode ser transferida. O PROADI \u2013 Programa de Apoio ao Desenvolvimento Institucional do SUS, \u00e9 uma iniciativa para apoiar e n\u00e3o se responsabilizar pelo planejamento estadual, regional ou municipal. Estes projetos utilizam como metodologia a educa\u00e7\u00e3o permanente em sa\u00fade, aportando aprendizado significativo \u00e0 gest\u00e3o para que se execute o planejamento, em uma atitude de se \u201cfazer com os gestores\u201d e n\u00e3o \u201cpelos gestores\u201d.\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-ada9b09\" data-id=\"ada9b09\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-544b03a elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"544b03a\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;button&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-544b03a\" type=\"button\" class=\"premium-modal-trigger-btn premium-btn-lg\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span>N\u00c3O<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-544b03a\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\"><b style=\"font-family: Playfair Display; font-style: italic; color: #012876; font-size: 40px;\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-7025 aligncenter\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/7-300x81.png\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"81\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/7-300x81.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/7.png 502w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>Resposta Correta!<img loading=\"lazy\" class=\" wp-image-4995 alignright\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4f2c005416b7f48b3d6d09c5c6763d87-icone-de-circulo-com-marca-de-verificacao-300x300.png\" alt=\"\" width=\"57\" height=\"57\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4f2c005416b7f48b3d6d09c5c6763d87-icone-de-circulo-com-marca-de-verificacao-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4f2c005416b7f48b3d6d09c5c6763d87-icone-de-circulo-com-marca-de-verificacao-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4f2c005416b7f48b3d6d09c5c6763d87-icone-de-circulo-com-marca-de-verificacao.png 512w\" sizes=\"(max-width: 57px) 100vw, 57px\" \/><\/b><br \/>Estes projetos <span style=\"font-size: 18pt;\"><b style=\"color: #52960e;\">n\u00e3o <\/b><\/span> t\u00eam a responsabilidade institucional pelo planejamento regional. Esta responsabilidade \u00e9 da gest\u00e3o e n\u00e3o pode ser transferida. O PROADI \u2013 Programa de Apoio ao Desenvolvimento Institucional do SUS, \u00e9 uma iniciativa para apoiar e n\u00e3o se responsabilizar pelo planejamento estadual, regional ou municipal. Estes projetos utilizam como metodologia a educa\u00e7\u00e3o permanente em sa\u00fade, aportando aprendizado significativo \u00e0 gest\u00e3o para que se execute o planejamento, em uma atitude de se \u201cfazer com os gestores\u201d e n\u00e3o \u201cpelos gestores\u201d.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0f9c1fa elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0f9c1fa\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-966541f\" data-id=\"966541f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5da3a55 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"5da3a55\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"399\" height=\"457\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/9.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/9.png 399w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/9-262x300.png 262w\" sizes=\"(max-width: 399px) 100vw, 399px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-267b57d elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"267b57d\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-11c1efa elementor-invisible\" data-id=\"11c1efa\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d800665 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d800665\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A <b>Portaria n\u00ba 1812 <\/b>\u00e9 um incentivo federal aos estados para a realiza\u00e7\u00e3o do planejamento regional.\u00a0<\/p><p>Portanto se faz necess\u00e1rio que todas as abordagens feitas por projetos que trabalhem o planejamento no SUS, a regionaliza\u00e7\u00e3o e o PRI sejam colaborativos e sin\u00e9rgicos.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-4a28810 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4a28810\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-fb8214d\" data-id=\"fb8214d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d20ad6c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"d20ad6c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"229\" height=\"229\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/image39.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/image39.png 229w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/image39-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 229px) 100vw, 229px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-13f8947\" data-id=\"13f8947\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dc433a3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"dc433a3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<strong>Para saber mais, consulte:<\/strong>\n<ul>\n \t<li aria-level=\"1\"><a href=\"https:\/\/bvsms.saude.gov.br\/bvs\/saudelegis\/cit\/2017\/res0023_18_08_2017.html\" style=\"color:#3096F5\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Resolu\u00e7\u00e3o CIT 23\/17<\/a><\/li>\n \t<li aria-level=\"1\"><a href=\"https:\/\/bit.ly\/3yTi1UZ\" target=\"_blank\" style=\"color:#3096F5\" rel=\"noopener\">Resolu\u00e7\u00e3o CIT 37\/18\u00a0<\/a><\/li>\n \t<li aria-level=\"1\"><a href=\"https:\/\/bit.ly\/2X0c9fN\" target=\"_blank\" style=\"color:#3096F5\" rel=\"noopener\">Decreto n\u00ba 7508<\/a><\/li>\n \t<li aria-level=\"1\"><a href=\"https:\/\/bit.ly\/3BR0f6Z\" target=\"_blank\" style=\"color:#3096F5\" rel=\"noopener\">Portaria n\u00ba 1812<\/a><\/li>\n<\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4b21cd8f elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4b21cd8f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-64561bf5\" data-id=\"64561bf5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-80d166c elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"80d166c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Quais s\u00e3o os primeiros passos para o planejamento regional?\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1dbafdfd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1dbafdfd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Conhecer e respeitar o trabalho realizado pelos gestores anteriores do SUS na regi\u00e3o e no estado, \u00e9 ponto inicial\u00a0 para uma revis\u00e3o do processo de regionaliza\u00e7\u00e3o no sentido da garantia da integralidade. A melhoria do acesso deve ser uma busca permanente.<\/p><p>Podemos observar e entender este trabalho anterior analisando os instrumentos de planejamento e gest\u00e3o dos munic\u00edpios e do estado para a regi\u00e3o.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7fa76106\" data-id=\"7fa76106\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-49e1a33d elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"49e1a33d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"341\" height=\"512\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/10.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/10.png 341w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/10-200x300.png 200w\" sizes=\"(max-width: 341px) 100vw, 341px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3ee53285 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3ee53285\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2622cf0c\" data-id=\"2622cf0c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-171931c6 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"171931c6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Observe a regionaliza\u00e7\u00e3o que est\u00e1 prevista nos:<\/p><ul><li aria-level=\"1\">Plano Municipal de Sa\u00fade-PMS,\u00a0<\/li><li aria-level=\"1\">Programa\u00e7\u00e3o Anual de Sa\u00fade-PAS,\u00a0<\/li><li aria-level=\"1\">Relat\u00f3rios quadrimestrais e anuais,\u00a0<\/li><li aria-level=\"1\">Relat\u00f3rio Resumido de Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria do Munic\u00edpio e;\u00a0<\/li><li aria-level=\"1\">Relat\u00f3rio do SIOPS para as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os regionalizados.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-799b09ff elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"799b09ff\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3783b1ba\" data-id=\"3783b1ba\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-19b4b66d elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-lottie\" data-id=\"19b4b66d\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;source&quot;:&quot;external_url&quot;,&quot;source_external_url&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/assets9.lottiefiles.com\\\/packages\\\/lf20_xwgclkyh.json&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;loop&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;link_to&quot;:&quot;none&quot;,&quot;trigger&quot;:&quot;arriving_to_viewport&quot;,&quot;viewport&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:{&quot;start&quot;:0,&quot;end&quot;:100}},&quot;play_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;start_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;end_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;100&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;renderer&quot;:&quot;svg&quot;}\" data-widget_type=\"lottie.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"e-lottie__container\"><div class=\"e-lottie__animation\"><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-618667db\" data-id=\"618667db\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2fcdf271 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2fcdf271\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Para saber mais detalhes, leia o <b>Fasc\u00edculo <\/b>da aula 7, dispon\u00edvel no menu inicial desta aula.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2de29c29\" data-id=\"2de29c29\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-616754c7 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"616754c7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"341\" height=\"512\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/11.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/11.png 341w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/11-200x300.png 200w\" sizes=\"(max-width: 341px) 100vw, 341px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-392ce452 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"392ce452\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6868bbc4\" data-id=\"6868bbc4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-72d0b1c9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"72d0b1c9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Segundo as orienta\u00e7\u00f5es da CIT, o processo do Planejamento Regional Integrado inicia-se com a defini\u00e7\u00e3o das Macrorregi\u00f5es de Sa\u00fade e do cronograma de sua implanta\u00e7\u00e3o, aprovados na CIB e informados \u00e0 CIT, considerando as seguintes etapas:\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-69d8245 elementor-section-height-min-height elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"69d8245\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e8bf4c8\" data-id=\"e8bf4c8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-553b7f59 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"553b7f59\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"268\" height=\"268\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/17.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/17.png 268w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/17-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 268px) 100vw, 268px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fad789e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"fad789e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\">1<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8c5fb0f\" data-id=\"8c5fb0f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-592d5281 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"592d5281\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Elabora\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade<\/b><\/p><ul><li aria-level=\"1\">Identifica\u00e7\u00e3o das necessidades de sa\u00fade.<\/li><li aria-level=\"1\">Identifica\u00e7\u00e3o da capacidade instalada e dos vazios assistenciais.<\/li><li aria-level=\"1\">Identifica\u00e7\u00e3o dos fluxos de acesso.<\/li><li aria-level=\"1\">Avalia\u00e7\u00e3o dos instrumentos de gest\u00e3o vigentes.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-61db519a elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"61db519a\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4c6ba347\" data-id=\"4c6ba347\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7de332a2 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"7de332a2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"254\" height=\"254\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/16.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/16.png 254w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/16-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 254px) 100vw, 254px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-933181b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"933181b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\">2<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-400c9987 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"400c9987\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Defini\u00e7\u00e3o de prioridades sanit\u00e1rias: diretrizes, objetivos, metas, indicadores e prazos de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5a8b6260 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"5a8b6260\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"245\" height=\"245\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/15.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/15.png 245w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/15-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 245px) 100vw, 245px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-23ce23ae elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"23ce23ae\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\">3<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3918b212 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3918b212\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Organiza\u00e7\u00e3o dos pontos de aten\u00e7\u00e3o da RAS.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4b48c1e3 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4b48c1e3\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-85c16f elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"85c16f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-53292e58\" data-id=\"53292e58\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6b07172c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6b07172c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"239\" height=\"239\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/14.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/14.png 239w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/14-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 239px) 100vw, 239px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-23fafd52 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"23fafd52\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\">4<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-789b2518 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"789b2518\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Pactua\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os regionais.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-78307c10 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"78307c10\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"220\" height=\"220\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/13.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/13.png 220w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/13-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 220px) 100vw, 220px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-52d5c336 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"52d5c336\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\">5<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4574fb31 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4574fb31\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Defini\u00e7\u00e3o dos investimentos necess\u00e1rios.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-53c021f8 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"53c021f8\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-34e4ebe4 elementor-section-height-min-height elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"34e4ebe4\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1b1521c6\" data-id=\"1b1521c6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b449dba elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"b449dba\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"512\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/12.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/12.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/12-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/12-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3b77cdd8\" data-id=\"3b77cdd8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3f871287 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3f871287\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Estas etapas acabam por formular o plano regional de sa\u00fade, um importante documento regional a ser contemplado no Plano Estadual de Sa\u00fade.<\/p><p>Da mesma maneira a legisla\u00e7\u00e3o determina que os planos estaduais sejam contemplados no Plano Nacional de Sa\u00fade, terminando o processo de planejamento ascendente no SUS.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6f2e1339 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6f2e1339\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-72b9a288\" data-id=\"72b9a288\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-59a2aa2 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"59a2aa2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Como ocorre a primeira etapa? A An\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade?\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-668c6a54 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"668c6a54\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>\u00c9 uma a\u00e7\u00e3o de rotina na regi\u00e3o, ocorrendo sempre em todas as reuni\u00f5es. A partir destas an\u00e1lises formulam-se encaminhamentos e pactua\u00e7\u00f5es, num processo de planejamento permanente.\u00a0<\/p><p>Durante a elabora\u00e7\u00e3o do PRI, esta an\u00e1lise de situa\u00e7\u00e3o deve ter uma amplitude maior plena, n\u00e3o pontual como na rotina do foro regional.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4c4791d1\" data-id=\"4c4791d1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-78a78d74 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"78a78d74\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"681\" height=\"375\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/18.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/18.png 681w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/18-300x165.png 300w\" sizes=\"(max-width: 681px) 100vw, 681px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-17a4de70 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"17a4de70\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6828a3d2\" data-id=\"6828a3d2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-73a69c50 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"73a69c50\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Se o usu\u00e1rio est\u00e1 no centro da regionaliza\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e necessidades devem ser analisadas.<\/p><p>O SUS n\u00e3o se limita \u00e0 assist\u00eancia e completa a aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade contemplando as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, de log\u00edstica, das condi\u00e7\u00f5es estruturais e funcionais da RAS.\u00a0\u00a0<\/p><p>Ao analisar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade considere tamb\u00e9m as dimens\u00f5es pol\u00edticas, administrativas, t\u00e9cnicas e \u00e9ticas.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-9ba4d64\" data-id=\"9ba4d64\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-48753f94 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"48753f94\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"294\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/19.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/19.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/19-300x172.png 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-393ff058 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"393ff058\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-e837b66 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e837b66\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a1244d0 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a1244d0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d9525e1 elementor-invisible\" data-id=\"d9525e1\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9db0546 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9db0546\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Os servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o organizados em rede. Geralmente os servi\u00e7os s\u00e3o vinculados a diversos munic\u00edpios ou ainda s\u00e3o servi\u00e7os estaduais. Essa rede se inicia na principal porta de entrada que \u00e9 a <b>aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica<\/b>.\u00a0<\/p><p><b>Mas, o que colabora para a diminui\u00e7\u00e3o ou aumento da fila de usu\u00e1rios?\u00a0<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8f33372 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8f33372\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul><li>A rela\u00e7\u00e3o das especialidades com a AB.<\/li><li>A exist\u00eancia de protocolos de encaminhamento e regula\u00e7\u00e3o.<\/li><li>A exist\u00eancia de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o.<\/li><li>O aumento da capacidade resolutiva da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-46d44c0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"46d44c0\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-29d7568 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"29d7568\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1036edb\" data-id=\"1036edb\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5761874 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"5761874\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1521\" height=\"1536\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/julia-1521x1536.png\" class=\"attachment-1536x1536 size-1536x1536\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/julia-1521x1536.png 1521w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/julia-297x300.png 297w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/julia-1014x1024.png 1014w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/julia-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/julia-768x775.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/julia.png 1568w\" sizes=\"(max-width: 1521px) 100vw, 1521px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-76a9a46 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"76a9a46\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fdaee67 elementor-invisible\" data-id=\"fdaee67\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d96a672 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d96a672\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Cada munic\u00edpio tem uma colet\u00e2nea de fatores que colaboram para a diminui\u00e7\u00e3o e para o aumento destas filas. Esta an\u00e1lise deve considerar sempre as quatro dimens\u00f5es das responsabilidades da gest\u00e3o, ou seja, os fatores administrativos, t\u00e9cnicos \u00e9ticos ou pol\u00edticos que contribuem para a garantia ou n\u00e3o do acesso.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cde65bd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"cde65bd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Filas nas especialidades\u00a0 e nos hospitais podem indicar uma Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica com baixa resolutividade.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1dd8001 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1dd8001\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-da935b9 elementor-invisible\" data-id=\"da935b9\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a3a89ce elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a3a89ce\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A <b>Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT) <\/b>tem como objetivo construir o planejamento do SUS, de forma ascendente, com planejamentos municipais, estaduais e da uni\u00e3o que reflitam a integra\u00e7\u00e3o de responsabilidades para a garantia da integralidade, componente da garantia do direito \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p><b>O planejamento do sistema deve estar contido nos instrumentos de planejamento e gest\u00e3o de cada ente.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-124292c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"124292c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"320\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/23-1024x410.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/23-1024x410.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/23-300x120.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/23-768x307.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/23-1536x615.png 1536w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/23.png 1599w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-db93a54 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"db93a54\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-fdf4990\" data-id=\"fdf4990\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-50906ee elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"50906ee\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"229\" height=\"229\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/image39.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/image39.png 229w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/image39-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 229px) 100vw, 229px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-715221b\" data-id=\"715221b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5af2f0f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5af2f0f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Aprofunde seu conhecimento neste tema! Leia o <b>Fasc\u00edculo da Aula 7 <\/b>dispon\u00edvel no menu\u00a0 inicial desta aula.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a983970 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a983970\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ceb2b2d elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ceb2b2d\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8c28c93 elementor-invisible\" data-id=\"8c28c93\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7fac525 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7fac525\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Vamos concluindo esta aula com as seguintes quest\u00f5es:<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-914b443 elementor-widget elementor-widget-tp-accordion\" data-id=\"914b443\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"tp-accordion.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"theplus-accordion-wrapper elementor-accordion  \" id=\"accordion6137e8d907054\" data-accordion-id=\"accordion6137e8d907054\" data-connection=\"\" data-accordion-type=\"accordion\" data-toogle-speed=\"300\"   role=\"tablist\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"theplus-accordion-item\">\r\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1521\" class=\"elementor-tab-title plus-accordion-header 0 text-left\" tabindex=\"1521\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1521\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\"><i class=\"elementor-accordion-icon-closed fa fa-plus\"><\/i><i class=\"elementor-accordion-icon-opened fa fa-minus\"><\/i><\/span>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t\t<span style=\"width:100%\">Como garantir a integralidade da aten\u00e7\u00e3o?<\/span>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1521\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix plus-accordion-content 0\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1521\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"plus-content-editor\"><p>A garantia da integralidade da aten\u00e7\u00e3o se consolida em um planejamento transparente e participativo. A gest\u00e3o deve estar preparada para percorrer os caminhos do planejamento desde o munic\u00edpio com um planejamento que contemple as quest\u00f5es regionais. Participar do planejamento regional e se ocupar de institucionalizar nos instrumentos de gest\u00e3o do munic\u00edpio o que foi pactuado regionalmente e expresso no PRI. Espera-se o mesmo dos entes estadual e federal que participam da regi\u00e3o.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"theplus-accordion-item\">\r\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1522\" class=\"elementor-tab-title plus-accordion-header 0 text-left\" tabindex=\"1522\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1522\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\"><i class=\"elementor-accordion-icon-closed fa fa-plus\"><\/i><i class=\"elementor-accordion-icon-opened fa fa-minus\"><\/i><\/span>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t\t<span style=\"width:100%\">Como deve ser a or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o?<\/span>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1522\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix plus-accordion-content 0\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1522\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"plus-content-editor\"><p>A or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os regionais deve expressar, de forma transparente, as responsabilidades de cada ente no Planejamento Regional Integrado.\u00a0A or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o dos entes federados no PRI, deve estar expressa no programado e or\u00e7ado em cada ente envolvido na aten\u00e7\u00e3o na MRS.\u00a0<\/p><p>O PRI somente se consolida se o plano estiver inserido nos instrumentos de planejamento e gest\u00e3o de cada ente.\u00a0<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1107276f elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1107276f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1a26e409\" data-id=\"1a26e409\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1761e56a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"1761e56a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"399\" height=\"457\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/9.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/9.png 399w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/9-262x300.png 262w\" sizes=\"(max-width: 399px) 100vw, 399px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1110a339\" data-id=\"1110a339\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7b9df3a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7b9df3a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Amplie seus conhecimentos!<br \/><\/b>Assista os seguintes v\u00eddeos:<\/p><p><span style=\"color: #3366ff;\"><a style=\"color: #3366ff;\" href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Au7tNnQb4ds&amp;t=581s\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Introdu\u00e7\u00e3o ao M\u00f3dulo Planejamento (Parte 1)<\/a><\/span><br \/><span style=\"color: #3366ff;\"><a style=\"color: #3366ff;\" href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5HqmvmDP3Ho&amp;t=30s\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Introdu\u00e7\u00e3o ao M\u00f3dulo Planejamento (Parte 2)<\/a><\/span><\/p><p>O primeiro v\u00eddeo orienta sobre a publica\u00e7\u00e3o da Portaria 750, de 29 de abril de 2019, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para instituir o Sistema DigiSUS Gestor\/M\u00f3dulo de Planejamento &#8211; DGMP, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade &#8211; SUS.<\/p><p>O\u00a0 segundo v\u00eddeo orienta sobre preenchimento das metas da Pactua\u00e7\u00e3o Interfedatica dos indicadores de sa\u00fade dentro do Sistema DigiSUS Gestor\/M\u00f3dulo de Planejamento &#8211; DGMP, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade &#8211; SUS.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-29222531 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"29222531\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3b75582e\" data-id=\"3b75582e\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-18a451a elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"18a451a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Chegamos ao final desta aula.<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-74f66acc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"74f66acc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Voc\u00ea entendeu o Planejamento como instrumento de gest\u00e3o e a necessidade de articula\u00e7\u00e3o com a or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o, o Plano Municipal de Sa\u00fade como parte integrante do planejamento ascendente no SUS.\u00a0 Agora est\u00e1 preparado para contribuir para a constru\u00e7\u00e3o do Planejamento Regional Integrado-PRI .\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-128c20a8 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"128c20a8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"434\" height=\"376\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/21.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/21.png 434w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/21-300x260.png 300w\" sizes=\"(max-width: 434px) 100vw, 434px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-60d6004 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"60d6004\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>Aprofunde seus conhecimentos!<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-98fb866 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"98fb866\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-45d7e3e6\" data-id=\"45d7e3e6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-12ec939b elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"12ec939b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"229\" height=\"229\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/image39.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/image39.png 229w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/image39-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 229px) 100vw, 229px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-5a8ff122\" data-id=\"5a8ff122\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-148f50a0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"148f50a0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Acesse a p\u00e1gina inicial do AVA! Leia o <b>Fasc\u00edculo da Aula 7 <\/b>dispon\u00edvel em <b>Material Complementar <\/b>e assista a teleaula.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-22f53104 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"22f53104\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-42c2f5ba\" data-id=\"42c2f5ba\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-596ed640 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"596ed640\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Esperamos voc\u00ea na pr\u00f3xima aula, na qual ser\u00e1 discutida a <\/span><b>Gest\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira do SUS no Munic\u00edpio<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">. At\u00e9 l\u00e1!<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Bons Estudos!<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0a09771 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0a09771\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-eec2a41\" data-id=\"eec2a41\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d86d6db elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"d86d6db\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"341\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-1.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-1.jpg 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-1-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4893e6f elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4893e6f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-da6a272 elementor-invisible\" data-id=\"da6a272\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c8761d9 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c8761d9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">CR\u00c9DITO DE IMAGENS<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4583de elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e4583de\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Banco de Imagens Pexels<br \/><\/b>https:\/\/www.pexels.com\/<\/p><p><b>Banco de Imagens Freepik<br \/><\/b>https:\/\/www.freepik.com<\/p><p><b>Banco de \u00cdcones<br \/><\/b>https:\/\/www.flaticon.com\/br<\/p><p><b>Banco de Imagens CONASEMS<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f963a7a elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f963a7a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6b063ff\" data-id=\"6b063ff\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bfd9fd7 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"bfd9fd7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ficha T\u00e9cnica\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-3c9037d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3c9037d\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-568c57a\" data-id=\"568c57a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6a31840 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6a31840\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Curadoria Conasems: <\/b>Cristiane Martins Pantale\u00e3o, Denise Rinehart, Marcos da Silveira Franco, Nilo Bretas Junior.<\/p><p><b>Conteudistas CONASEMS: <\/b>Nilo Bretas Junior, Rodrigo C\u00e9sar Faleiro de Lacerda e Marcos da Silveira Franco<\/p><p><b>Gest\u00e3o Educacional Conasems:<\/b> Cristina Crespo, Rubensmidt Riani, Vald\u00edvia Mar\u00e7al.<\/p><p><b>Curadoria de Conte\u00fados<\/b><b> \u2013 Minist\u00e9rio da Sa\u00fade:<\/b> Teresa Maria Passarella.<\/p><p><b>Curadoria de Conte\u00fados &#8211; Faculdade SUPREMA:<\/b> Claudileia Paiva, C\u00e9lia Regina Machado Saldanha, Rodrigo Almeida, Rog\u00e9rio Pinheiro Nunes, Simone Ferreira de Assis .<\/p><p><b>Coordena\u00e7\u00e3o Geral:<\/b> Rodrigo Coelho Almeida.<\/p><p><b>Gestora Educacional: <\/b>Simone Ferreira de Assis.<\/p><p><b>Apoio T\u00e9cnico: <\/b>C\u00e9lia Regina Machado Saldanha, Rodrigo Almeida, Rog\u00e9rio Pinheiro Nunes.<\/p><p><b>Designer Instrucional:<\/b> B\u00e1rbara Monteiro Napoleao Macedo, Carla Cristini Justino de Oliveira, Kenya Maciel.<\/p><p><b>Web Desenvolvedor:<\/b> Aidan Wenceslau Bruno, Vitor Almas Moura.<\/p><p><b>Revis\u00e3o Textual:<\/b> Bianca Maciente Colvara<\/p><p><b>Coordena\u00e7\u00e3o Geral:<\/b> Conex\u00f5es Consultoria em Sa\u00fade Ltda.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-9bcccb4 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9bcccb4\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-b49e5c8\" data-id=\"b49e5c8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1115767 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"1115767\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"89\" height=\"76\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/WhatsApp-Image-2021-08-20-at-12.21.59.jpeg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-bff9863\" data-id=\"bff9863\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-62729b9 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"62729b9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"181\" height=\"80\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Prancheta-13-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8622beb\" data-id=\"8622beb\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c2f2b84 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c2f2b84\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"311\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2-300x182.png 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b0075fd elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b0075fd\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-72ce4f2\" data-id=\"72ce4f2\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-56a6251 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"56a6251\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"701\" height=\"277\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33-1-1-1-1-1-1-1-1-1-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33-1-1-1-1-1-1-1-1-1-1.png 701w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33-1-1-1-1-1-1-1-1-1-1-300x119.png 300w\" sizes=\"(max-width: 701px) 100vw, 701px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f9e9212 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f9e9212\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Este material foi elaborado e desenvolvido pela equipe t\u00e9cnica e pedag\u00f3gica do CONASEMS em parceria com a Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas e da Sa\u00fade de Juiz de Fora \u2013 Suprema.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aula 7 PLANEJAMENTO DO SUS NA REGI\u00c3O INICIAR Aula 7 PLANEJAMENTO DO SUS NA REGI\u00c3O Ol\u00e1! Preparado(a) para adquirir mais conhecimento? O Planejamento Regional \u00e9 um desafio no SUS, concorda? Voc\u00ea sabe qual \u00e9 o papel da gest\u00e3o municipal de sa\u00fade no processo de planejamento? Conhece o Planejamento Regional Integrado (PRI)? Nesta aula, voc\u00ea entender\u00e1 o planejamento como instrumento de gest\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o com a or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o, o Plano Municipal de Sa\u00fade como integrante do planejamento ascendente no SUS e a import\u00e2ncia do monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o.\u00a0 Animado? Ent\u00e3o, vamos l\u00e1! Veja a seguir os objetivos de aprendizagem para esta aula. OBJETIVOS DE APRENDIZAGEM Ao final desta aula voc\u00ea ser\u00e1 capaz de: Conhecer o PRI e seu arcabou\u00e7o jur\u00eddico.\u00a0 Compreender planejamento ascendente do SUS:\u00a0 do Plano Municipal de Sa\u00fade ao PRI. Entender avalia\u00e7\u00e3o e monitoramento como partes integrantes do planejamento.\u00a0\u00a0 Contribuir com a constru\u00e7\u00e3o do Planejamento Regional Integrado (PRI). Nesta aula ser\u00e3o&hellip;<\/p>\n<p> <a class=\"more-link\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-7-01\/\">Leia mais<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6911"}],"collection":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6911"}],"version-history":[{"count":89,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6911\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7882,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6911\/revisions\/7882"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6911"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}