{"id":6984,"date":"2021-09-02T09:30:57","date_gmt":"2021-09-02T12:30:57","guid":{"rendered":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/?page_id=6984"},"modified":"2021-09-07T10:27:13","modified_gmt":"2021-09-07T13:27:13","slug":"gestorsus-aula-7-07","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-7-07\/","title":{"rendered":"GestorSus &#8211; Aula 7 &#8211; 07"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"6984\" class=\"elementor elementor-6984\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a73970e elementor-section-full_width elementor-section-stretched elementor-hidden-phone bar-ferramentas elementor-section-content-middle elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-invisible\" data-id=\"a73970e\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;sticky&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;,&quot;sticky_on&quot;:[&quot;desktop&quot;,&quot;tablet&quot;,&quot;mobile&quot;],&quot;sticky_offset&quot;:0,&quot;sticky_effects_offset&quot;:0}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a5f1e2b elementor-hidden-phone\" data-id=\"a5f1e2b\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-a0436d4 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a0436d4\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2103484\" data-id=\"2103484\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d9a19eb elementor-widget elementor-widget-eael-offcanvas\" data-id=\"d9a19eb\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;direction&quot;:&quot;left&quot;,&quot;content_transition&quot;:&quot;slide&quot;}\" data-widget_type=\"eael-offcanvas.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t        <div class=\"eael-offcanvas-content-wrap\" data-settings=\"{&quot;content_id&quot;:&quot;d9a19eb&quot;,&quot;direction&quot;:&quot;left&quot;,&quot;transition&quot;:&quot;slide&quot;,&quot;esc_close&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;body_click_close&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;open_offcanvas&quot;:&quot;no&quot;}\">\n\n                        <div class=\"eael-offcanvas-toggle-wrap\">\n                <div class=\"eael-offcanvas-toggle eael-offcanvas-toogle-d9a19eb elementor-button elementor-size-xs\">\n                                                                        <img class=\"eael-offcanvas-toggle-icon eael-offcanvas-toggle-svg-icon\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/icons8-carda\u0301pio-1-1-1.svg\" alt=\"\">\n                                                                <span class=\"eael-toggle-text\">\n                        Click Here                    <\/span>\n                <\/div>\n            <\/div>\n            \n            <div class=\"eael-offcanvas-content eael-offcanvas-content-d9a19eb eael-offcanvas-slide elementor-element-d9a19eb eael-offcanvas-content-left\">\n                        <div class=\"eael-offcanvas-header\">\n            <div class=\"eael-offcanvas-title\">\n                <h3><\/h3>\n            <\/div>\n            <div class=\"eael-offcanvas-close eael-offcanvas-close-d9a19eb\" role=\"button\">\n                                                            <span class=\"fas fa-times\"><\/span>\n                                                <\/div>\n        <\/div>\n                        <div class=\"eael-offcanvas-body\">\n                    \t\t<div data-elementor-type=\"page\" data-elementor-id=\"4477\" class=\"elementor elementor-4477\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-771bf40 menu-aula2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"771bf40\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d06197f\" data-id=\"d06197f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d4dea70 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"d4dea70\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"701\" height=\"277\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33-1.png 701w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33-1-300x119.png 300w\" sizes=\"(max-width: 701px) 100vw, 701px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f09efaa elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f09efaa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><a href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-02\/\">Introdu\u00e7\u00e3o<\/a><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5dc5826 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5dc5826\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><a href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-17\/\">Apresenta\u00e7\u00e3o do Curso<\/a><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e466e0b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e466e0b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><a href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-20\/\">Finalizando<\/a><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-305bc92\" data-id=\"305bc92\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t                <\/div><!-- \/.eael-offcanvas-body -->\n            <\/div>\n        <\/div>\n        \t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-821bc0f\" data-id=\"821bc0f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-163eb49 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"163eb49\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"701\" height=\"277\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33.png 701w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33-300x119.png 300w\" sizes=\"(max-width: 701px) 100vw, 701px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-682d1bf elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone\" data-id=\"682d1bf\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b3168d9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b3168d9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<strong>AULA 7 \u2013 PLANEJAMENTO DO SUS NA REGI\u00c3O\n\u2013 <\/strong><b><span style=\"color: #f6af45;\">PLANEJAMENTO REGIONAL<\/span><\/b>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ba98a6c elementor-hidden-phone\" data-id=\"ba98a6c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-df30d7a elementor-widget elementor-widget-progress\" data-id=\"df30d7a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"progress.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"elementor-progress-wrapper\" role=\"progressbar\" aria-valuemin=\"0\" aria-valuemax=\"100\" aria-valuenow=\"33\" aria-valuetext=\"\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-progress-bar\" data-max=\"33\">\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-progress-text\"><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-progress-percentage\">33%<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e5b1df0 elementor-hidden-phone\" data-id=\"e5b1df0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fdee3f8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"fdee3f8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>7\/21<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-085e3a2 elementor-hidden-phone elementor-hidden-tablet\" data-id=\"085e3a2\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-017999e elementor-hidden-phone elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"017999e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-7-06\/\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-play-circle\"><\/i>\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6887b2c elementor-hidden-phone\" data-id=\"6887b2c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-df94a96 elementor-hidden-phone elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"df94a96\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-7-08\/\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-play-circle\"><\/i>\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4ba84efd elementor-section-height-full elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"4ba84efd\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-74a0af0\" data-id=\"74a0af0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-201e98b4 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"201e98b4\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Mas, afinal, o que \u00e9 Planejamento Regional Integrado?\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ef9cc2c elementor-widget elementor-widget-eael-adv-accordion\" data-id=\"ef9cc2c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-adv-accordion.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t        <div class=\"eael-adv-accordion\" id=\"eael-adv-accordion-ef9cc2c\" data-accordion-id=\"ef9cc2c\" data-accordion-type=\"accordion\" data-toogle-speed=\"300\">\n    <div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-2511\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"2511\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2511\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">Gest\u00e3o da Regionaliza\u00e7\u00e3o<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-2511\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2511\"><p><p>Os gestores municipais, estaduais e federais do SUS tem responsabilidades institucionais para a garantia do direito \u00e0 sa\u00fade. A gest\u00e3o da regionaliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade est\u00e1 entre elas. Esta gest\u00e3o da regionaliza\u00e7\u00e3o se d\u00e1 no espa\u00e7o de governan\u00e7a regional.\u00a0<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-2512\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"2512\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2512\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">Conhecimento do Gestor<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-2512\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2512\"><p><p>Necessita do conhecimento do gestor em v\u00e1rias \u00e1reas como:\u00a0<\/p><ul><li aria-level=\"1\">a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do seu munic\u00edpio e dos munic\u00edpios da regi\u00e3o;\u00a0<\/li><li aria-level=\"1\">a organiza\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade- RAS;\u00a0<\/li><li aria-level=\"1\">a log\u00edstica da RAS, incluindo a regula\u00e7\u00e3o, transporte de pacientes, sistemas de informa\u00e7\u00e3o;\u00a0<\/li><li aria-level=\"1\">as regras e os limites or\u00e7ament\u00e1rios.\u00a0<\/li><\/ul><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-2513\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"2513\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2513\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">Planejamento regional de sa\u00fade<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-2513\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2513\"><p><p>\u00c9 importante que o gestor se prepare para o planejamento regional de sa\u00fade. Fazer a gest\u00e3o do seu\u00a0 tempo \u00e9 um princ\u00edpio b\u00e1sico. Defina uma agenda regional para o planejamento regional.\u00a0<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-2514\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"2514\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2514\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">Agenda Regional<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-2514\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2514\"><style>.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-f6eb8b2:not(.elementor-motion-effects-element-type-background), .elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-f6eb8b2 > .elementor-motion-effects-container > .elementor-motion-effects-layer{background-color:var( --e-global-color-366758b );}.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-f6eb8b2, .elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-f6eb8b2 > .elementor-background-overlay{border-radius:15px 15px 15px 15px;}.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-f6eb8b2{transition:background 0.3s, border 0.3s, border-radius 0.3s, box-shadow 0.3s;margin-top:-10px;margin-bottom:0px;padding:0px 50px 0px 0px;}.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-f6eb8b2 > .elementor-background-overlay{transition:background 0.3s, border-radius 0.3s, opacity 0.3s;}.elementor-bc-flex-widget .elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-df9b753.elementor-column .elementor-widget-wrap{align-items:center;}.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-df9b753.elementor-column.elementor-element[data-element_type=\"column\"] > .elementor-widget-wrap.elementor-element-populated{align-content:center;align-items:center;}.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-ac049dd{text-align:right;}.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-ac049dd img{width:38%;}.elementor-bc-flex-widget .elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-958fc0d.elementor-column .elementor-widget-wrap{align-items:center;}.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-958fc0d.elementor-column.elementor-element[data-element_type=\"column\"] > .elementor-widget-wrap.elementor-element-populated{align-content:center;align-items:center;}.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-126633f{color:var( --e-global-color-secondary );}@media(min-width:768px){.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-df9b753{width:22.468%;}.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-958fc0d{width:77.532%;}}@media(max-width:767px){.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-f6eb8b2{padding:15px 0px 0px 0px;}.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-df9b753 > .elementor-element-populated{margin:0px 0px 0px 0px;padding:0px 0px 0px 0px;}.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-ac049dd{text-align:center;}.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-ac049dd img{width:25%;}.elementor-6989 .elementor-element.elementor-element-126633f{text-align:center;}}<\/style>\t\t<div data-elementor-type=\"section\" data-elementor-id=\"6989\" class=\"elementor elementor-6989\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0bd7d5e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0bd7d5e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-26b63a2\" data-id=\"26b63a2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2d78317 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2d78317\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Esta agenda contempla a participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios da regi\u00e3o e a Secretaria Estadual de Sa\u00fade e a Superintend\u00eancia Estadual do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para o PRI ou Planejamento Regional Integrado que possui uma regulamenta\u00e7\u00e3o normativa importante que voc\u00ea deve se aprofundar.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f6eb8b2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f6eb8b2\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-df9b753\" data-id=\"df9b753\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ac049dd elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"ac049dd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"229\" height=\"229\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image39.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image39.png 229w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image39-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 229px) 100vw, 229px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-958fc0d\" data-id=\"958fc0d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-126633f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"126633f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Saiba mais! <\/b>Leia a <a style=\"color: #3096f5;\" href=\"https:\/\/bvsms.saude.gov.br\/bvs\/saudelegis\/gm\/2010\/prt4279_30_12_2010.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><b>Portaria 4279\/10<\/b><\/a> e as <a style=\"color: #3096f5;\" href=\"https:\/\/bvsms.saude.gov.br\/bvs\/publicacoes\/orientacoes_tripartite_planejamento_regional_integrado.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><b>Orienta\u00e7\u00f5es Tripartite para o planejamento regional integrado.<\/b><\/a><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n                <\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Click Here Introdu\u00e7\u00e3o Apresenta\u00e7\u00e3o do Curso Finalizando AULA 7 \u2013 PLANEJAMENTO DO SUS NA REGI\u00c3O \u2013 PLANEJAMENTO REGIONAL 33% 7\/21 Mas, afinal, o que \u00e9 Planejamento Regional Integrado? Gest\u00e3o da Regionaliza\u00e7\u00e3o Os gestores municipais, estaduais e federais do SUS tem responsabilidades institucionais para a garantia do direito \u00e0 sa\u00fade. A gest\u00e3o da regionaliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade est\u00e1 entre elas. Esta gest\u00e3o da regionaliza\u00e7\u00e3o se d\u00e1 no espa\u00e7o de governan\u00e7a regional.\u00a0 Conhecimento do Gestor Necessita do conhecimento do gestor em v\u00e1rias \u00e1reas como:\u00a0 a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do seu munic\u00edpio e dos munic\u00edpios da regi\u00e3o;\u00a0 a organiza\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade- RAS;\u00a0 a log\u00edstica da RAS, incluindo a regula\u00e7\u00e3o, transporte de pacientes, sistemas de informa\u00e7\u00e3o;\u00a0 as regras e os limites or\u00e7ament\u00e1rios.\u00a0 Planejamento regional de sa\u00fade \u00c9 importante que o gestor se prepare para o planejamento regional de sa\u00fade. Fazer a gest\u00e3o do seu\u00a0 tempo \u00e9 um&hellip;<\/p>\n<p> <a class=\"more-link\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-7-07\/\">Leia mais<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6984"}],"collection":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6984"}],"version-history":[{"count":13,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6984\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7688,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6984\/revisions\/7688"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6984"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}