{"id":21353,"date":"2022-04-05T13:13:14","date_gmt":"2022-04-05T16:13:14","guid":{"rendered":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/?page_id=21353"},"modified":"2022-04-07T14:39:56","modified_gmt":"2022-04-07T17:39:56","slug":"gestorsus-aula-27-13","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-27-13\/","title":{"rendered":"GestorSus &#8211; Aula 27 &#8211; 13"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"21353\" class=\"elementor elementor-21353\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a73970e elementor-section-full_width elementor-section-stretched elementor-hidden-phone bar-ferramentas elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-invisible\" data-id=\"a73970e\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;sticky&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;,&quot;sticky_on&quot;:[&quot;desktop&quot;,&quot;tablet&quot;,&quot;mobile&quot;],&quot;sticky_offset&quot;:0,&quot;sticky_effects_offset&quot;:0}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a5f1e2b elementor-hidden-phone\" data-id=\"a5f1e2b\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-a0436d4 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a0436d4\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2103484\" data-id=\"2103484\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-821bc0f\" data-id=\"821bc0f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-163eb49 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"163eb49\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"701\" height=\"277\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33.png 701w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33-300x119.png 300w\" sizes=\"(max-width: 701px) 100vw, 701px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-682d1bf elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone\" data-id=\"682d1bf\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b3168d9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b3168d9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><strong> AULA 27 &#8211; <\/strong><b>REABILITA\u00c7\u00c3O <\/b><strong>&#8211; <b style=\"color: #f0863a;\"> REABILITA\u00c7\u00c3O P\u00d3S-COVID<br \/><\/b><\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ba98a6c elementor-hidden-phone\" data-id=\"ba98a6c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-df30d7a elementor-widget elementor-widget-progress\" data-id=\"df30d7a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"progress.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"elementor-progress-wrapper\" role=\"progressbar\" aria-valuemin=\"0\" aria-valuemax=\"100\" aria-valuenow=\"62\" aria-valuetext=\"\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-progress-bar\" data-max=\"62\">\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-progress-text\"><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-progress-percentage\">62%<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e5b1df0 elementor-hidden-phone\" data-id=\"e5b1df0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fdee3f8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"fdee3f8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>13\/21<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-085e3a2 elementor-hidden-phone elementor-hidden-tablet\" data-id=\"085e3a2\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-017999e elementor-hidden-phone elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"017999e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-27-12\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-play-circle\"><\/i>\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6887b2c elementor-hidden-phone\" data-id=\"6887b2c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-df94a96 elementor-hidden-phone elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"df94a96\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-27-14\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-play-circle\"><\/i>\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8744edc elementor-section-height-full elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"8744edc\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-947ab91 elementor-invisible\" data-id=\"947ab91\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-72f026b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"72f026b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-07949e1\" data-id=\"07949e1\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ec6f614 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ec6f614\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Em 30\/01\/2020, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade \u2013 OMS \u2013 declarou o surto de Doen\u00e7a Respirat\u00f3ria Aguda pelo COVID-19 como uma Emerg\u00eancia de Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Internacional.<\/p><p>Assim, todos os pa\u00edses deveriam se preparar para conter a transmiss\u00e3o do v\u00edrus e prevenir a sua dissemina\u00e7\u00e3o, por meio de vigil\u00e2ncia ativa com detec\u00e7\u00e3o precoce, isolamento e manejo adequado dos casos, investiga\u00e7\u00e3o\/monitoramento dos contatos e notifica\u00e7\u00e3o oportuna.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e913313\" data-id=\"e913313\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-09a380a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"09a380a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Cabe ao Gestor Municipal diagnosticar e elencar as prioridades, estabelecendo as necessidades e solu\u00e7\u00f5es dentro de seu territ\u00f3rio, ressignificando o conceito de abrang\u00eancia e estando mais pr\u00f3ximo da popula\u00e7\u00e3o adscrita por meio da participa\u00e7\u00e3o ativa dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade, pois s\u00f3 conseguimos atingir aquilo que somos capazes de ver.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a6f0069 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a6f0069\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"359\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/12-1024x460.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/12-1024x460.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/12-300x135.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/12-768x345.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/12-1536x689.png 1536w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/12.png 1747w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>AULA 27 &#8211; REABILITA\u00c7\u00c3O &#8211; REABILITA\u00c7\u00c3O P\u00d3S-COVID 62% 13\/21 Em 30\/01\/2020, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade \u2013 OMS \u2013 declarou o surto de Doen\u00e7a Respirat\u00f3ria Aguda pelo COVID-19 como uma Emerg\u00eancia de Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Internacional. Assim, todos os pa\u00edses deveriam se preparar para conter a transmiss\u00e3o do v\u00edrus e prevenir a sua dissemina\u00e7\u00e3o, por meio de vigil\u00e2ncia ativa com detec\u00e7\u00e3o precoce, isolamento e manejo adequado dos casos, investiga\u00e7\u00e3o\/monitoramento dos contatos e notifica\u00e7\u00e3o oportuna. Cabe ao Gestor Municipal diagnosticar e elencar as prioridades, estabelecendo as necessidades e solu\u00e7\u00f5es dentro de seu territ\u00f3rio, ressignificando o conceito de abrang\u00eancia e estando mais pr\u00f3ximo da popula\u00e7\u00e3o adscrita por meio da participa\u00e7\u00e3o ativa dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade, pois s\u00f3 conseguimos atingir aquilo que somos capazes de ver.<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_canvas","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/21353"}],"collection":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21353"}],"version-history":[{"count":7,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/21353\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21603,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/21353\/revisions\/21603"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21353"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}