{"id":4448,"date":"2021-08-09T09:43:35","date_gmt":"2021-08-09T12:43:35","guid":{"rendered":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/?page_id=4448"},"modified":"2021-08-17T14:40:50","modified_gmt":"2021-08-17T17:40:50","slug":"gestorsus-aula-4-01","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-4-01\/","title":{"rendered":"GestorSus &#8211; Aula 4 &#8211; 01"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"4448\" class=\"elementor elementor-4448\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4932c0e0 elementor-section-height-full elementor-section-stretched elementor-section-full_width elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"4932c0e0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6cc30c4\" data-id=\"6cc30c4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-72e18f5 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"72e18f5\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Aula 4<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-da90a18 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"da90a18\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">MAPA ESTRAT\u00c9GICO DA GEST\u00c3O\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2fbd9f5 elementor-align-center elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"2fbd9f5\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInUp&quot;,&quot;_animation_delay&quot;:300}\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-4-02\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-lg\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">INICIAR<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-355822b elementor-fixed elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"355822b\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;fixed&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-conasems.svg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ee99f13 elementor-section-stretched elementor-section-full_width elementor-hidden-desktop elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ee99f13\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1be5adc\" data-id=\"1be5adc\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ce05cc3 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"ce05cc3\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Aula 4<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8e080d6 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"8e080d6\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">MAPA ESTRAT\u00c9GICO DA GEST\u00c3O\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5e0345a elementor-hidden-desktop elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"5e0345a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"600\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/77e17f_68e714cfcf2d44ad9ede70e9ba0d8dd8_mv2-1-1-1.gif\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-57be0fe elementor-fixed elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"57be0fe\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;fixed&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-conasems.svg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7121f52f elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7121f52f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-52314b50 elementor-invisible\" data-id=\"52314b50\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4586804 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"4586804\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ol\u00e1! Preparado para aprender um pouco mais?\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2d4e6ddf elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"2d4e6ddf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Para iniciar, reflita um pouco... \n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6a2ccccc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6a2ccccc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Voc\u00ea consegue visualizar as responsabilidades da gest\u00e3o municipal de sa\u00fade? Sabe analisar e priorizar suas a\u00e7\u00f5es? E o Planejamento? Considera um facilitador ou lhe toma um tempo indevido?<\/p><p>Nesta aula, voc\u00ea entender\u00e1 a din\u00e2mica do curso, no sentido de correlacionar as responsabilidades da gest\u00e3o e o planejamento como instrumento de gest\u00e3o por meio do mapa estrat\u00e9gico da gest\u00e3o.<\/p><p><b style=\"color: #f0863a;\">Vamos l\u00e1? <\/b>Veja a seguir os <b>objetivos de aprendizagem<\/b> propostos.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3327dbb8 elementor-invisible\" data-id=\"3327dbb8\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInRight&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6915b19 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6915b19\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"484\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/3.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/3.jpg 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/3-300x181.jpg 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/3-768x464.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6c985655 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6c985655\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-193e8ff3\" data-id=\"193e8ff3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3098fd4e elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3098fd4e\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">OBJETIVOS DE APRENDIZAGEM\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3414a0de elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3414a0de\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ao final desta aula voc\u00ea ser\u00e1 capaz de:\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-233995a7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"233995a7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-14 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-16ec06bd animated-slow elementor-invisible\" data-id=\"16ec06bd\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;animation&quot;:&quot;slideInUp&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1697e4f4 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"1697e4f4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"512\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image16.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image16.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image16-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image16-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-14 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-47863bf3\" data-id=\"47863bf3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-52f91f70 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"52f91f70\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;slideInUp&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Reconhecer o planejamento como instrumento de gest\u00e3o.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-14 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-53c8e66 animated-slow elementor-invisible\" data-id=\"53c8e66\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;animation&quot;:&quot;slideInUp&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3f72d188 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"3f72d188\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"270\" height=\"270\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/icno.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/icno.png 270w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/icno-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 270px) 100vw, 270px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-14 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-4f2e5835\" data-id=\"4f2e5835\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-23fc025d elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"23fc025d\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;slideInUp&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Compreender o mapa estrat\u00e9gico como visualiza\u00e7\u00e3o do processo de planejamento.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-14 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-10fb5131 animated-slow elementor-invisible\" data-id=\"10fb5131\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;animation&quot;:&quot;slideInUp&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5a19fb8e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"5a19fb8e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"260\" height=\"260\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image5.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image5.png 260w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image5-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 260px) 100vw, 260px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-14 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1a9273b9\" data-id=\"1a9273b9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-60d59359 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"60d59359\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;slideInUp&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Conhecer o trajeto metodol\u00f3gico que ser\u00e1 adotado no curso para a constru\u00e7\u00e3o de um mapa estrat\u00e9gico.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-14 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6134258 elementor-invisible\" data-id=\"6134258\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;animation&quot;:&quot;slideInUp&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4e67c94a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4e67c94a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"289\" height=\"289\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image6.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image6.png 289w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image6-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 289px) 100vw, 289px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" data-pa-eq-height=\"{&quot;targetType&quot;:&quot;widget&quot;,&quot;target&quot;:[&quot;.elementor-widget-text-editor .elementor-widget-container&quot;],&quot;enableOn&quot;:[&quot;desktop&quot;,&quot;tablet&quot;,&quot;mobile&quot;]}\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-1f0fc151 caixas premium-equal-height-yes elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1f0fc151\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;premium_eq_height_switcher&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;premium_eq_height_target&quot;:[&quot;.elementor-widget-text-editor .elementor-widget-container&quot;]}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-10fa9b76\" data-id=\"10fa9b76\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c485295 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c485295\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;slideInUp&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Analisar as prioridades na sua gest\u00e3o e a estrat\u00e9gia para enfrent\u00e1-las, evidenciando sua agenda e a\u00e7\u00f5es.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-541571bd elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"541571bd\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-57918314 elementor-invisible\" data-id=\"57918314\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-14b8765d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"14b8765d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Nesta aula ser\u00e3o apresentados os seguintes temas:<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b54e331 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"b54e331\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"144\" height=\"897\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/vertical-mapa-2.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/vertical-mapa-2.png 144w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/vertical-mapa-2-48x300.png 48w\" sizes=\"(max-width: 144px) 100vw, 144px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-76e2e237 elementor-section-content-middle elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"76e2e237\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-33564986 elementor-invisible\" data-id=\"33564986\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c7fb1ed elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c7fb1ed\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"139\" height=\"344\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/JULIA.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/JULIA.png 139w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/JULIA-121x300.png 121w\" sizes=\"(max-width: 139px) 100vw, 139px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-149fde99 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"149fde99\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-59e8a026\" data-id=\"59e8a026\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2cd8819 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"2cd8819\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Voc\u00ea sabia que h\u00e1 estudantes de gest\u00e3o estrat\u00e9gica que possuem dificuldades em p\u00f4r tais conceitos em sua pr\u00e1tica profissional?\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-567ca660 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"567ca660\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"512\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image12.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image12.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image12-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image12-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2f27b3bf elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2f27b3bf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Autores orientam tentar traduzir em exemplos reais os ensinamentos dos conceitos e uma aproxima\u00e7\u00e3o com a realidade da vida pr\u00e1tica do gestor.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-cdc21ec elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"cdc21ec\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-169adca9\" data-id=\"169adca9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bdab57c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"bdab57c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"201\" height=\"182\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/vetores4.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3b22d3bd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3b22d3bd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Considerando tal realidade, para que seu aprendizado seja mais efetivo, optamos pela constru\u00e7\u00e3o de um Mapa Estrat\u00e9gico da Gest\u00e3o, que ser\u00e1 o elemento transversal a este Curso. Sua constru\u00e7\u00e3o acompanhar\u00e1 todo o seu percurso de aprendizagem.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-53b04a6a elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"53b04a6a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5d977efa\" data-id=\"5d977efa\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-27d768ac elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"27d768ac\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"498\" height=\"496\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Untitled-12-1.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Untitled-12-1.png 498w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Untitled-12-1-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Untitled-12-1-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 498px) 100vw, 498px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3e471b31 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3e471b31\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Entendemos o Mapa Estrat\u00e9gico como a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica das estrat\u00e9gias utilizadas pela gest\u00e3o para superar os desafios no alcance das suas metas planejadas. Trata-se de uma abordagem simplificada que tem como objetivo incorporar o <b>planejamento<\/b> como tecnologia de gest\u00e3o, com a constru\u00e7\u00e3o do Mapa Estrat\u00e9gico.<\/p><p><b>Mas, antes de detalharmos como ser\u00e1 este processo, reflita e entenda melhor a import\u00e2ncia do planejamento.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2ab594fd elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2ab594fd\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7daacb39 elementor-invisible\" data-id=\"7daacb39\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-63b58815 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"63b58815\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Voc\u00ea j\u00e1 pensou nas consequ\u00eancias de um dia a dia sem planejamento?\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-530023c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"530023c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"512\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image14.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image14.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image14-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image14-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4baa38ef elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4baa38ef\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\">No dia a dia do gestor, podem ocorrer diversas demandas, como por exemplo:<\/p><ul><li style=\"text-align: left;\">ambul\u00e2ncia quebrada na transfer\u00eancia de um paciente grave,<\/li><li style=\"text-align: left;\" aria-level=\"1\">a paralisa\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o por falta de material,<\/li><li style=\"text-align: left;\" aria-level=\"1\">longas filas de espera,<\/li><li style=\"text-align: left;\" aria-level=\"1\">falta de m\u00e9dicos,<\/li><li style=\"text-align: left;\" aria-level=\"1\">busca por vagas de UTI ou<\/li><li style=\"text-align: left;\" aria-level=\"1\">necessidades de consultas de especialidades em munic\u00edpios da regi\u00e3o.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c525d85 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c525d85\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"512\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image157-1.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image157-1.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image157-1-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image157-1-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-34ae2de elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"34ae2de\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>E ainda a busca por recursos financeiros, gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es judiciais, press\u00e3o da C\u00e2mara Municipal, do Prefeito, dos trabalhadores e dos usu\u00e1rios.<\/p><p>Neste contexto, o gestor pode incorrer em erros graves e tomar decis\u00f5es por impulso. Ao responder as demandas sem planejamento e sem organiza\u00e7\u00e3o, suas a\u00e7\u00f5es podem envolver o gasto de muitos recursos com o m\u00ednimo efeito ou, por vezes, com efeitos contr\u00e1rios ao desejado.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-72c309e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"72c309e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-47b0cda7 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"47b0cda7\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-66b02c5f elementor-invisible\" data-id=\"66b02c5f\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-65c4c3c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"65c4c3c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Relembradas as dimens\u00f5es da gest\u00e3o, vamos aprofundar no planejamento do SUS, a iniciar pelos seus instrumentos legais. Destacam-se duas leis.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ff7ad54 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"ff7ad54\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\"> Lei N\u00ba 8.080\/90<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-56a9bdf elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"56a9bdf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"322\" height=\"322\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image17.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image17.png 322w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image17-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image17-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 322px) 100vw, 322px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ec5e475 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ec5e475\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: left;\"><b><\/b><b>Na Lei N\u00ba. 8.080\/1990<\/b>, <br \/>destacam-se:<b><\/b><\/p><ul><li style=\"text-align: left;\" aria-level=\"1\"><b>Art. 15<\/b>. A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios exercer\u00e3o, em seu \u00e2mbito administrativo, as seguintes atribui\u00e7\u00f5es:<ul><li aria-level=\"1\">VIII &#8211; Elabora\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica do plano de sa\u00fade;<\/li><li aria-level=\"1\">XVIII &#8211; Promover a articula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e dos planos de sa\u00fade.<\/li><\/ul><\/li><li style=\"text-align: left;\" aria-level=\"1\">Nos <b>par\u00e1grafos 1\u00ba. e 2\u00ba. do\u00a0 art. 36<\/b> s\u00e3o definidos a aplicabilidade dos planos de sa\u00fade e o financiamento das a\u00e7\u00f5es deles resultantes.<\/li><li style=\"text-align: left;\" aria-level=\"1\">O <b>art. 30<\/b> apresenta os planos plurianuais, as leis de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, as leis or\u00e7ament\u00e1rias e os planos de aplica\u00e7\u00e3o dos recursos dos fundos de sa\u00fade da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios ser\u00e3o elaborados de modo a dar cumprimento ao disposto nesta Lei Complementar.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-721c854 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"721c854\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Lei Compl. N\u00b0 141\/12 \u2013 Art.22<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a6301b8 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a6301b8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"280\" height=\"280\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/132.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/132.png 280w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/132-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 280px) 100vw, 280px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c1ae4f4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c1ae4f4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: left;\"><b>Na Lei Complementar N\u00ba. 141\/2012<\/b>, no seu <b>Art. 22<\/b>\u00ba veda a exig\u00eancia de restri\u00e7\u00e3o \u00e0 entrega dos recursos referidos no inciso II do \u00a7 3\u00ba do art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal na modalidade regular e autom\u00e1tica prevista nesta Lei Complementar, os quais s\u00e3o considerados transfer\u00eancia obrigat\u00f3ria destinada ao custeio de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade no \u00e2mbito do SUS, sobre a qual n\u00e3o se aplicam as veda\u00e7\u00f5es do inciso X do art. 167 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e do art. 25 da Lei Complementar no 101, de 4 de maio de 2000.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-898995c elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"898995c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Lei Compl. N\u00ba 141\/12<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-28f382d elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"28f382d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"281\" height=\"281\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed455.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed455.png 281w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed455-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 281px) 100vw, 281px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3cb5c29 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3cb5c29\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A <b>Lei Complementar N\u00ba 141\/2012<\/b> regulamenta <b>o \u00a7 3<\/b><b>o<\/b><b> do Art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal<\/b> para dispor sobre os valores m\u00ednimos a serem aplicados anualmente em a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade; estabelece os crit\u00e9rios de rateio dos recursos de transfer\u00eancias para a sa\u00fade e as normas de fiscaliza\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e controle das despesas com sa\u00fade.\u00a0<\/p><p>Para saber mais, consulte o <strong>Fasc\u00edculo da Aula<\/strong>, dispon\u00edvel em <b>Material Complementar no AVA.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-58e80938 elementor-section-height-full elementor-section-stretched elementor-section-full_width elementor-hidden-desktop elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"58e80938\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7daaf30f elementor-invisible\" data-id=\"7daaf30f\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-322cdbcd elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"322cdbcd\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-72e4ee7\" data-id=\"72e4ee7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f0c75d6 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"f0c75d6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">O processo de planejamento da esfera p\u00fablica, deveria ser o principal instrumento para definir as prioridades e as a\u00e7\u00f5es governamentais, por\u00e9m, desempenha papel secund\u00e1rio na Gest\u00e3o P\u00fablica.\u00a0<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3d1080c7 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3d1080c7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">H\u00e1 algo que reverta esta situa\u00e7\u00e3o?\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-62957be4 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"62957be4\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3b4e8a6f\" data-id=\"3b4e8a6f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4d4110a1 elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"4d4110a1\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;button&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-4d4110a1\" type=\"button\" class=\"premium-modal-trigger-btn premium-btn-lg\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span>SIM<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-4d4110a1\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><b style=\"font-family: Playfair Display; font-style: italic; color: #012876; font-size: 40px;\">Resposta Correta! <img loading=\"lazy\" class=\" wp-image-4995 alignright\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4f2c005416b7f48b3d6d09c5c6763d87-icone-de-circulo-com-marca-de-verificacao-300x300.png\" alt=\"\" width=\"57\" height=\"57\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4f2c005416b7f48b3d6d09c5c6763d87-icone-de-circulo-com-marca-de-verificacao-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4f2c005416b7f48b3d6d09c5c6763d87-icone-de-circulo-com-marca-de-verificacao-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4f2c005416b7f48b3d6d09c5c6763d87-icone-de-circulo-com-marca-de-verificacao.png 512w\" sizes=\"(max-width: 57px) 100vw, 57px\" \/><\/b><b style=\"font-family: Playfair Display; font-style: italic; color: #012876; font-size: 40px;\"><br \/><\/b><\/p><p><span style=\"font-size: 18pt;\"><b style=\"color: #52960e;\">Sim! <\/b><\/span>Para reverter essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 importante a adequa\u00e7\u00e3o das diretrizes estrat\u00e9gicas com os processos organizacionais que permitam a <b>identifica\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o dos processos administrativos de maneira eficiente<\/b>, proporcionando o cumprimento dos princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p><p><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-4642\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Screenshot_1-300x199.png\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"199\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Screenshot_1-300x199.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Screenshot_1.png 514w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-40ac99b8\" data-id=\"40ac99b8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-28cb67b9 elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"28cb67b9\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;button&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-28cb67b9\" type=\"button\" class=\"premium-modal-trigger-btn premium-btn-lg\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span>N\u00c3O<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-28cb67b9\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><b style=\"font-family: Playfair Display; font-style: italic; color: #012876; font-size: 40px;\">Resposta Incorreta!<\/b><b style=\"font-family: Playfair Display; font-style: italic; color: #012876; font-size: 40px;\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-4999 alignright\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Error-512-300x300.webp\" alt=\"\" width=\"44\" height=\"44\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Error-512-300x300.webp 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Error-512-150x150.webp 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Error-512.webp 512w\" sizes=\"(max-width: 44px) 100vw, 44px\" \/><\/b><\/p><p><span style=\"font-size: 18pt;\"><b style=\"color: #52960e;\">Sim! <\/b><\/span>Para reverter essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 importante a adequa\u00e7\u00e3o das diretrizes estrat\u00e9gicas com os processos organizacionais que permitam a <b>identifica\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o dos processos administrativos de maneira eficiente<\/b>, proporcionando o cumprimento dos princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p><p><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-4642\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Screenshot_1-300x199.png\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"199\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Screenshot_1-300x199.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Screenshot_1.png 514w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-512f22ff elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"512f22ff\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-40c4121e elementor-invisible\" data-id=\"40c4121e\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bdd08fc elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"bdd08fc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Agora que voc\u00ea entendeu a import\u00e2ncia do planejamento estrat\u00e9gico, vamos compreender a constru\u00e7\u00e3o do Mapa Estrat\u00e9gico? \n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-7afb79d2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7afb79d2\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-4b9913de\" data-id=\"4b9913de\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e3e1d60 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"e3e1d60\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"512\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed31231.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed31231.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed31231-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed31231-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cc0f83f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"cc0f83f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O Mapa Estrat\u00e9gico \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica dos objetivos estrat\u00e9gicos definidos pela gest\u00e3o para superar os desafios no alcance das suas metas planejadas.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9c8653a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"9c8653a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"512\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed123.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed123.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed123-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed123-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-628c880 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"628c880\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A constru\u00e7\u00e3o de um Mapa Estrat\u00e9gico da Gest\u00e3o ser\u00e1 o elemento transversal deste curso e acompanhar\u00e1 todo o seu percurso de aprendizagem.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-066669a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"066669a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"469\" height=\"339\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Untitled-1-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Untitled-1-1.png 469w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Untitled-1-1-300x217.png 300w\" sizes=\"(max-width: 469px) 100vw, 469px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-065fc37 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"065fc37\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Trabalharemos conte\u00fados para a constru\u00e7\u00e3o de um Mapa Estrat\u00e9gico e voc\u00ea far\u00e1 atividades a serem disponibilizadas em um reposit\u00f3rio individual no AVA, a fim de\u00a0 construir uma mem\u00f3ria de suas an\u00e1lises.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c7eaa3d elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c7eaa3d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"201\" height=\"182\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/vetores4.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1423498 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1423498\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Ao final do curso, se voc\u00ea \u00e9 gestor, ter\u00e1 pronto um material que ser\u00e1 a base para a constru\u00e7\u00e3o do Mapa Estrat\u00e9gico para o seu munic\u00edpio, e se n\u00e3o \u00e9 gestor, para o seu servi\u00e7o.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1e13afbe elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1e13afbe\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5a9d183d elementor-invisible\" data-id=\"5a9d183d\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4285d8e5 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"4285d8e5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Podemos expressar o trajeto metodol\u00f3gico para o Mapa Estrat\u00e9gico conforme apresentado a seguir.\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-261de0c9 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"261de0c9\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-379d1df6\" data-id=\"379d1df6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-edf2bc3 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"edf2bc3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"288\" height=\"289\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/6.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/6.png 288w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/6-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 288px) 100vw, 288px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-620ecc06 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"620ecc06\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>01<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-47ce0c8 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"47ce0c8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Conhecimento do DIAGRAMA DE RESPONSABILIDADES.<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-0b3c2ad\" data-id=\"0b3c2ad\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b3329d8 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"b3329d8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"326\" height=\"326\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4.png 326w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 326px) 100vw, 326px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6a5477f3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6a5477f3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>02<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a925179 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a925179\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">An\u00e1lise do plano municipal de sa\u00fade atual.<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2733ed2 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2733ed2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"289\" height=\"289\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/7.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/7.png 289w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/7-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 289px) 100vw, 289px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6a03c5f8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6a03c5f8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>03<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3ebf844 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3ebf844\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Abordagem tem\u00e1tica de seus principais componentes.<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-94246a3 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"94246a3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"282\" height=\"282\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/1.png 282w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/1-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 282px) 100vw, 282px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1f687640 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1f687640\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>04<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ce003cc elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"ce003cc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">An\u00e1lise do tema da aula abordado na unidade relacionando-o ao munic\u00edpio ou \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do aluno.<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-60f21b6 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"60f21b6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"267\" height=\"268\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/5.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/5.png 267w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/5-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 267px) 100vw, 267px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-31a8c4cb elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"31a8c4cb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>05<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2d9efbb elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"2d9efbb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Organiza\u00e7\u00e3o destas an\u00e1lises elencando prioridades no munic\u00edpio ou na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do aluno.<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-66ed9b8 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"66ed9b8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"305\" height=\"305\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/2.png 305w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/2-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/2-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 305px) 100vw, 305px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-28830b75 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"28830b75\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>06<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6469fba elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"6469fba\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Estabelecimento do que se espera ou metas.<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a41e68d elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a41e68d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"255\" height=\"255\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/3.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/3.png 255w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/3-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 255px) 100vw, 255px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6355733c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6355733c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>07<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cba4d4f elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"cba4d4f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Estabelecimento de estrat\u00e9gias para alcance destas metas.<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-509d860 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"509d860\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"201\" height=\"182\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/vetores4.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-be185cc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"be185cc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>08<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ea2409e elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"ea2409e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Constru\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica do MAPA ESTRAT\u00c9GICO.<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5d97b904 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5d97b904\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-13e4682a elementor-invisible\" data-id=\"13e4682a\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-25dfab30 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"25dfab30\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Reflita como seria um diagrama segundo seu entendimento atual sobre estas responsabilidades de gest\u00e3o. Ao fazer isso, perceber\u00e1 que estas responsabilidades podem ser desdobradas e que podem variar ao longo do mandato ou em diferentes situa\u00e7\u00f5es regionais.<\/p><p>\u00c9 importante destacar que a descri\u00e7\u00e3o das responsabilidades no desenvolvimento n\u00e3o se limita \u00e0s suas dimens\u00f5es nem as especificidades, o que facilita ao gestor dimension\u00e1-lo de acordo com suas circunst\u00e2ncias de gest\u00e3o.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-24800173\" data-id=\"24800173\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5f9b0d4d elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"5f9b0d4d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"520\" height=\"345\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Screenshot_3.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Screenshot_3.png 520w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Screenshot_3-300x199.png 300w\" sizes=\"(max-width: 520px) 100vw, 520px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-47af3b60 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"47af3b60\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3f7d97be\" data-id=\"3f7d97be\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-57cd75e5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"57cd75e5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O <b>diagrama de responsabilidades <\/b>da gest\u00e3o, dever\u00e1 ser estruturado sobre as quatro dimens\u00f5es presentes na rotina di\u00e1ria da gest\u00e3o, como visto na aula 3:\u00a0\u00a0<\/p><ol><li><strong>Pol\u00edtica;\u00a0<\/strong><\/li><li><strong>T\u00e9cnica;\u00a0<\/strong><\/li><li><strong>Administrativa e\u00a0<\/strong><\/li><li><strong>\u00c9tica.<\/strong><\/li><\/ol><p>Cada tema abordado durante o curso poder\u00e1 ser localizado nesse diagrama e o contextualizar\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o ao papel do(a) gestor(a), apresentando conceitos e sugest\u00f5es para uma an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o municipal ou na sua \u00e1rea de governabilidade profissional.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-79d40d60\" data-id=\"79d40d60\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-42bc1d10 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"42bc1d10\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"488\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Untitled-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Untitled-1.png 902w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Untitled-1-300x183.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Untitled-1-768x468.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4fc08f24 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4fc08f24\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-46a4a3f0\" data-id=\"46a4a3f0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5c61459d elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"5c61459d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Tomemos como exemplo a Dimens\u00e3o Pol\u00edtica do Diagrama:\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-28a56379 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"28a56379\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Em cada uma destas dimens\u00f5es, sugere-se a divis\u00e3o em campos de a\u00e7\u00e3o do gestor. Cada um destes campos em v\u00e1rios temas, da mesma forma, os demais campos da dimens\u00e3o pol\u00edtica compor\u00e3o temas a partir de suas especificidades. O curso abordar\u00e1 alguns campos e temas que s\u00e3o priorit\u00e1rios para a gest\u00e3o municipal de sa\u00fade neste momento, como apresentado na figura.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a10bbb3\" data-id=\"a10bbb3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-21cf6007 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"21cf6007\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Dimens\u00e3o Pol\u00edtica\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-36b75839 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"36b75839\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/DIMENSAO-POLITICA.png\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-title=\"DIMENS\u00c3O POL\u00cdTICA\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1699\" height=\"1281\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/DIMENSAO-POLITICA.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/DIMENSAO-POLITICA.png 1699w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/DIMENSAO-POLITICA-300x226.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/DIMENSAO-POLITICA-1024x772.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/DIMENSAO-POLITICA-768x579.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/DIMENSAO-POLITICA-1536x1158.png 1536w\" sizes=\"(max-width: 1699px) 100vw, 1699px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2c6a3087 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2c6a3087\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Toque na imagem para ampliar.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3abb3915 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3abb3915\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-971396f\" data-id=\"971396f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-568d181 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"568d181\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-52f90e3d\" data-id=\"52f90e3d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-446f3d03 elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-lottie\" data-id=\"446f3d03\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;source&quot;:&quot;external_url&quot;,&quot;source_external_url&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/assets8.lottiefiles.com\\\/private_files\\\/lf30_hbeCPj.json&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;loop&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;link_to&quot;:&quot;none&quot;,&quot;trigger&quot;:&quot;arriving_to_viewport&quot;,&quot;viewport&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:{&quot;start&quot;:0,&quot;end&quot;:100}},&quot;play_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;start_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;end_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;100&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;renderer&quot;:&quot;svg&quot;}\" data-widget_type=\"lottie.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"e-lottie__container\"><div class=\"e-lottie__animation\"><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8c3641d\" data-id=\"8c3641d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-17385631 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"17385631\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Consulte o Fasc\u00edculo da aula dispon\u00edvel em <b>Material Complementar no AVA<\/b>, l\u00e1 voc\u00ea encontra outras composi\u00e7\u00f5es poss\u00edveis para estes diagramas. A ideia \u00e9 que voc\u00ea amplie e adeque o seu Diagrama de Responsabilidades.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2ef7d323 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2ef7d323\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A visualiza\u00e7\u00e3o geral do diagrama pode ser representada neste esquema, onde se localizam todas as dimens\u00f5es com \u00e1reas e temas que atualmente podem ser consideradas como importantes de serem avaliadas no seu\u00a0 \u00e2mbito da governabilidade.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2fc4a6db\" data-id=\"2fc4a6db\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7f6c2ae6 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"7f6c2ae6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"606\" height=\"642\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Untitled-13.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Untitled-13.png 606w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Untitled-13-283x300.png 283w\" sizes=\"(max-width: 606px) 100vw, 606px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3a90ab99 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3a90ab99\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3cb0fd36\" data-id=\"3cb0fd36\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3592327c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3592327c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Voc\u00ea dever\u00e1 analisar a situa\u00e7\u00e3o das unidades tem\u00e1ticas em seu munic\u00edpio ou \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, estabelecendo quais as prioridades da gest\u00e3o na sua miss\u00e3o.<\/p><p>A sele\u00e7\u00e3o das prioridades dever\u00e1 ser um exerc\u00edcio constru\u00eddo a partir de cada aula e visualizado ao final do segundo m\u00f3dulo do curso.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3868c798\" data-id=\"3868c798\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5ab0fd6f elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"5ab0fd6f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"606\" height=\"642\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Untitled-14.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Untitled-14.png 606w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Untitled-14-283x300.png 283w\" sizes=\"(max-width: 606px) 100vw, 606px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7e7e587b elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7e7e587b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-55cc746e\" data-id=\"55cc746e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5af19bcc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5af19bcc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O Mapa Estrat\u00e9gico \u00e9 uma maneira de voc\u00ea rever prioridades elencadas nas atividades de aula e de organiz\u00e1-las estrategicamente em conformidade com a Pol\u00edtica de Estado que \u00e9 o SUS, e o plano de governo defendido pelo executivo local e, no caso de voc\u00ea que n\u00e3o \u00e9 oriundo da gest\u00e3o, em conformidade com as determina\u00e7\u00f5es do seu local de trabalho.<\/p><p>Para a defini\u00e7\u00e3o de prioridades, informa\u00e7\u00f5es, an\u00e1lises e observa\u00e7\u00e3o da realidade a partir de evid\u00eancias, ajudam, mas a tomada de decis\u00e3o sobre as prioridades cabe \u00e0 gest\u00e3o municipal apresentar ao seu Conselho Municipal de Sa\u00fade, por meio de seus instrumentos de planejamento, gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e3fa061\" data-id=\"e3fa061\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6cae5be0 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6cae5be0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"394\" height=\"44\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Untitled-25.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Untitled-25.png 394w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Untitled-25-300x34.png 300w\" sizes=\"(max-width: 394px) 100vw, 394px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5d69bc2a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5d69bc2a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>An\u00e1lise situacional de cada prioridade escolhida pelo gestor.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-11a5e29a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"11a5e29a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Organiza\u00e7\u00e3o das prioridades no sentido de visualizar o conjunto de a\u00e7\u00f5es e sinergias necess\u00e1rias.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3bd10494 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3bd10494\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3ee70aa0\" data-id=\"3ee70aa0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-208ff78c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"208ff78c\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-5ce7bb4a\" data-id=\"5ce7bb4a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4c629b74 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"4c629b74\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Agora reflita!\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1901f745 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1901f745\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Analisar e organizar as prioridades \u00e9 um exerc\u00edcio de pensamento estrat\u00e9gico?<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-911e8d1 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"911e8d1\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2221cccc\" data-id=\"2221cccc\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-38167419 elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"38167419\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;button&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-38167419\" type=\"button\" class=\"premium-modal-trigger-btn premium-btn-lg\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span>SIM<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-38167419\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><b style=\"font-family: Playfair Display; font-style: italic; color: #012876; font-size: 40px;\">Resposta Correta! <img loading=\"lazy\" class=\" wp-image-4995 alignright\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4f2c005416b7f48b3d6d09c5c6763d87-icone-de-circulo-com-marca-de-verificacao-300x300.png\" alt=\"\" width=\"57\" height=\"57\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4f2c005416b7f48b3d6d09c5c6763d87-icone-de-circulo-com-marca-de-verificacao-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4f2c005416b7f48b3d6d09c5c6763d87-icone-de-circulo-com-marca-de-verificacao-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4f2c005416b7f48b3d6d09c5c6763d87-icone-de-circulo-com-marca-de-verificacao.png 512w\" sizes=\"(max-width: 57px) 100vw, 57px\" \/><\/b><\/p><p><span style=\"font-size: 18pt;\"><b style=\"color: #52960e;\">Sim! <\/b><\/span>Faz parte desta reflex\u00e3o entender como uma a\u00e7\u00e3o pode mudar mais de uma situa\u00e7\u00e3o ou colaborar para a mudan\u00e7a desejada em mais de uma \u00e1rea ou dimens\u00e3o. A organiza\u00e7\u00e3o das prioridades dever\u00e1 ter um nexo com as responsabilidades e com o que se pretende mudar ou alcan\u00e7ar. O passo seguinte ser\u00e1 elaborar, para cada prioridade construir um objetivo estrat\u00e9gico do que se pretende mudar ou alcan\u00e7ar, assim como o que dever\u00e1 ser feito.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3a506f8e\" data-id=\"3a506f8e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-73db8cff elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"73db8cff\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;button&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-73db8cff\" type=\"button\" class=\"premium-modal-trigger-btn premium-btn-lg\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span>N\u00c3O<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-73db8cff\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><b style=\"font-family: Playfair Display; font-style: italic; color: #012876; font-size: 40px;\">Resposta Incorreta!<\/b><b style=\"font-family: Playfair Display; font-style: italic; color: #012876; font-size: 40px;\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-4999 alignright\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Error-512-300x300.webp\" alt=\"\" width=\"44\" height=\"44\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Error-512-300x300.webp 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Error-512-150x150.webp 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Error-512.webp 512w\" sizes=\"(max-width: 44px) 100vw, 44px\" \/><\/b><\/p><p><span style=\"font-size: 18pt;\"><b style=\"color: #52960e;\">Sim! <\/b><\/span>Faz parte desta reflex\u00e3o entender como uma a\u00e7\u00e3o pode mudar mais de uma situa\u00e7\u00e3o ou colaborar para a mudan\u00e7a desejada em mais de uma \u00e1rea ou dimens\u00e3o. A organiza\u00e7\u00e3o das prioridades dever\u00e1 ter um nexo com as responsabilidades e com o que se pretende mudar ou alcan\u00e7ar. O passo seguinte ser\u00e1 elaborar, para cada prioridade construir um objetivo estrat\u00e9gico do que se pretende mudar ou alcan\u00e7ar, assim como o que dever\u00e1 ser feito.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-67333bbe elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"67333bbe\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6ca08bb1 elementor-invisible\" data-id=\"6ca08bb1\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7fd49b4e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7fd49b4e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Este momento \u00e9 rico em possibilidades e voc\u00ea ter\u00e1 substrato para a constru\u00e7\u00e3o de uma agenda com responsabilidades para o alcance dos objetivos e metas, bem como poss\u00edveis parceiros e protagonistas.<\/p><p>A visualiza\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica destas estrat\u00e9gias comp\u00f5e o Mapa Estrat\u00e9gico.\u00a0<\/p><p>Para sua constru\u00e7\u00e3o, os passos que comp\u00f5em o processo ser\u00e3o abordados durante todo o curso.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-18806438\" data-id=\"18806438\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3c580a62 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"3c580a62\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"842\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/prioridades.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/prioridades.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/prioridades-182x300.png 182w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2db97f61 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2db97f61\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-601763cd\" data-id=\"601763cd\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f651a68 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"f651a68\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"361\" height=\"267\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Screenshot_4.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Screenshot_4.png 361w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Screenshot_4-300x222.png 300w\" sizes=\"(max-width: 361px) 100vw, 361px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-597cf014 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"597cf014\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><i>\u201c<\/i><i>Planejar<\/i><i> significa <\/i><i>pensar antes de agir<\/i><i>, pensar sistematicamente, <\/i><i>com m\u00e9todo<\/i><i>; <\/i><i>explicar<\/i><i> cada uma das <\/i><i>possibilidades<\/i><i> e <\/i><i>analisar<\/i><i> suas respectivas <\/i><i>vantagens e desvantagens<\/i><i>; <\/i><i>propor-se objetivos<\/i><i>\u201d.<\/i><i><br \/><\/i>Carlos Matus<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-cf5ea76\" data-id=\"cf5ea76\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-70220def elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"70220def\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Lembre-se!\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-481a0d0a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"481a0d0a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O gestor da sa\u00fade que n\u00e3o se utiliza do planejamento como instrumento de trabalho, em geral, tem pouca capacidade de melhorar a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Pois, segundo MATUS, planejar significa pensar antes de agir.<\/p><p>Por isso este curso ter\u00e1 como base a constru\u00e7\u00e3o do Mapa Estrat\u00e9gico da sua capacidade governativa como protagonista da constru\u00e7\u00e3o do SUS.<\/p><p>Esperamos que voc\u00ea, ao tomar conhecimento deste universo, possa se desafiar a ter ci\u00eancia do todo em sua \u00e1rea de atividade e buscar os enfrentamentos aos desafios para a miss\u00e3o do SUS em seu munic\u00edpio.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5b6ac946 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5b6ac946\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4f2622bf\" data-id=\"4f2622bf\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-126a1817 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"126a1817\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"533\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/adads-1024x682.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/adads-1024x682.jpg 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/adads-300x200.jpg 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/adads-768x512.jpg 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/adads-1536x1023.jpg 1536w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/adads.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2fca6cb5 elementor-invisible\" data-id=\"2fca6cb5\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7e7ca787 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"7e7ca787\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Chegamos ao final desta aula.\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-51dc5975 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"51dc5975\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Aqui, voc\u00ea entendeu o trajeto metodol\u00f3gico para a constru\u00e7\u00e3o de um Mapa Estrat\u00e9gico da gest\u00e3o municipal ou dos servi\u00e7os. Compreendeu a import\u00e2ncia do planejamento estrat\u00e9gico para a gest\u00e3o e como construir o diagrama de responsabilidades.<\/p><p><b>Agora n\u00e3o perca tempo! Aprofunde seus conhecimentos!<\/b><\/p><p>Acesse a p\u00e1gina inicial do AVA! Leia o <b>Fasc\u00edculo da Aula 4 <\/b>dispon\u00edvel em <b>Material Complementar <\/b>e assista a teleaula.\u00a0<\/p><p>Aguardamos voc\u00ea na pr\u00f3xima aula, onde faremos uma an\u00e1lise do Plano Municipal de Sa\u00fade vigente em seu munic\u00edpio.<\/p><p><b>Bons Estudos!<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6669efa5 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6669efa5\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-13b737d6 elementor-invisible\" data-id=\"13b737d6\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3f6b74ca elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3f6b74ca\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">CR\u00c9DITO DE IMAGENS<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-13923b0e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"13923b0e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Banco de Imagens Pexels<br \/><\/b>https:\/\/www.pexels.com\/<\/p><p><b>Banco de Imagens Freepik<br \/><\/b>https:\/\/www.freepik.com<\/p><p><b>Banco de \u00cdcones<br \/><\/b>https:\/\/www.flaticon.com\/br<\/p><p><b>Banco de Imagens CONASEMS<\/b><\/p><p><b>Banco de Imagens Brasil de Fato<br \/><\/b>https:\/\/cdn.brasildefato.com.br\/media\/a2aacb75d4cb4091f4de8f65ef01107f.jpg<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5cd07923\" data-id=\"5cd07923\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2ddced0 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2ddced0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"341\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-1.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-1.jpg 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-1-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4525b7ce elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4525b7ce\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-225750ac elementor-invisible\" data-id=\"225750ac\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6dbb6567 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"6dbb6567\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ficha T\u00e9cnica\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e29e265 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e29e265\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Curadoria e Produ\u00e7\u00e3o de Conte\u00fados:<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7a529193 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7a529193\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Cristiane Martins Pantale\u00e3o, Denise Rinehart, Marcos da Silveira Franco, Nilo Bretas Junior.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-217e7fa0 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"217e7fa0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Conteudista - CONASEMS:<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4e026567 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4e026567\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Marcos da Silveira Franco.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b84a884 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"b84a884\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Gestora Educacional: \n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2e218605 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2e218605\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Simone Assis.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-16e1ad40 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"16e1ad40\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Coordena\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica e T\u00e9cnica: <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-62dafbbb elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"62dafbbb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>C\u00e9lia Regina Machado Saldanha, Rodrigo Almeida, Rog\u00e9rio Pinheiro Nunes.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-71ca4a2b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"71ca4a2b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Designer Instrucional: \n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7ed26aa elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7ed26aa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Carla Cristini Justino de Oliveira.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-30abda80 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"30abda80\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Web Desenvolvedor:<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-239df6a3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"239df6a3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Aidan Bruno<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1a3fdf12 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"1a3fdf12\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Coordena\u00e7\u00e3o Geral: <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6e5e9d75 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6e5e9d75\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Conex\u00f5es Consultoria em Sa\u00fade Ltda.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aula 4 MAPA ESTRAT\u00c9GICO DA GEST\u00c3O INICIAR Aula 4 MAPA ESTRAT\u00c9GICO DA GEST\u00c3O Ol\u00e1! Preparado para aprender um pouco mais? Para iniciar, reflita um pouco&#8230; Voc\u00ea consegue visualizar as responsabilidades da gest\u00e3o municipal de sa\u00fade? Sabe analisar e priorizar suas a\u00e7\u00f5es? E o Planejamento? Considera um facilitador ou lhe toma um tempo indevido? Nesta aula, voc\u00ea entender\u00e1 a din\u00e2mica do curso, no sentido de correlacionar as responsabilidades da gest\u00e3o e o planejamento como instrumento de gest\u00e3o por meio do mapa estrat\u00e9gico da gest\u00e3o. Vamos l\u00e1? Veja a seguir os objetivos de aprendizagem propostos. OBJETIVOS DE APRENDIZAGEM Ao final desta aula voc\u00ea ser\u00e1 capaz de: Reconhecer o planejamento como instrumento de gest\u00e3o. Compreender o mapa estrat\u00e9gico como visualiza\u00e7\u00e3o do processo de planejamento. Conhecer o trajeto metodol\u00f3gico que ser\u00e1 adotado no curso para a constru\u00e7\u00e3o de um mapa estrat\u00e9gico. Analisar as prioridades na sua gest\u00e3o e a estrat\u00e9gia para enfrent\u00e1-las, evidenciando sua&hellip;<\/p>\n<p> <a class=\"more-link\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-4-01\/\">Leia mais<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4448"}],"collection":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4448"}],"version-history":[{"count":97,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4448\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5370,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4448\/revisions\/5370"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4448"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}