{"id":6091,"date":"2021-08-26T09:44:29","date_gmt":"2021-08-26T12:44:29","guid":{"rendered":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/?page_id=6091"},"modified":"2021-09-01T00:50:10","modified_gmt":"2021-09-01T03:50:10","slug":"gestorsus-aula-6-01","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-6-01\/","title":{"rendered":"GestorSus &#8211; Aula 6 &#8211; 01"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"6091\" class=\"elementor elementor-6091\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-29953632 elementor-section-height-full elementor-section-stretched elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"29953632\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4a33aae6 elementor-invisible\" data-id=\"4a33aae6\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-462f57e3 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"462f57e3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Aula 6<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3b1d320a elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3b1d320a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Planejamento do SUS no munic\u00edpio<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-18c587c8 elementor-align-center elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"18c587c8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-6-02\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-lg\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">INICIAR<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ec8974c elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ec8974c\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-807cc86 elementor-invisible\" data-id=\"807cc86\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-33dc471 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"33dc471\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Aula 6<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0b4b65a elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"0b4b65a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Planejamento do SUS no munic\u00edpio<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-c0332a4 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c0332a4\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-96a67f1 elementor-invisible\" data-id=\"96a67f1\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cb0f823 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"cb0f823\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ol\u00e1, seja muito bem vindo(a)  \u00e1 aula 6!\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-eaf2607 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"eaf2607\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O foco dessa aula \u00e9 o Planejamento como instrumento de trabalho do gestor:<\/p><ul><li aria-level=\"1\">Como o planejamento se insere na rotina de trabalho do gestor?<\/li><li aria-level=\"1\">Por onde come\u00e7o a planejar?<\/li><\/ul><p>Ser\u00e3o apresentados para voc\u00ea a import\u00e2ncia\u00a0 e a responsabilidade do gestor em\u00a0<b>participar do processo de planejamento<\/b><b>,<\/b>\u00a0e a necessidade de uma\u00a0<b>an\u00e1lise de situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade<\/b>, passando por todas as <b>dimens\u00f5es pol\u00edtico-administrativas <\/b>e\u00a0<b>an\u00e1lise documental<\/b>.<\/p><p>Assim, convido voc\u00ea a\u00a0 conhecer os objetivos desta aula interativa. <b>Avance e confira!<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-36b4d39 elementor-invisible\" data-id=\"36b4d39\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInRight&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-50cab6e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"50cab6e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"484\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/molde6.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/molde6.jpg 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/molde6-300x181.jpg 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/molde6-768x464.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2615e4b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2615e4b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9159cce elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9159cce\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ac9d6da elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ac9d6da\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9678dcb elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9678dcb\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e2a5365\" data-id=\"e2a5365\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fc323e3 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"fc323e3\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">OBJETIVOS DE APRENDIZAGEM\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-245e5a7 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"245e5a7\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ao final desta aula voc\u00ea ser\u00e1 capaz de:\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" data-pa-eq-height=\"{&quot;targetType&quot;:&quot;widget&quot;,&quot;target&quot;:[&quot;.elementor-widget-text-editor .elementor-widget-container&quot;],&quot;enableOn&quot;:[&quot;desktop&quot;,&quot;tablet&quot;,&quot;mobile&quot;]}\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-df72640 caixas premium-equal-height-yes elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"df72640\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;premium_eq_height_switcher&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;premium_eq_height_target&quot;:[&quot;.elementor-widget-text-editor .elementor-widget-container&quot;]}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-81a564f elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"81a564f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-56ed34b\" data-id=\"56ed34b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-461e32d elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"461e32d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"512\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/3391651.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/3391651.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/3391651-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/3391651-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6c6abef elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6c6abef\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;slideInUp&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Conhecer a Legisla\u00e7\u00e3o do Planejamento em Sa\u00fade e prazos.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-002e605 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"002e605\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4d75d29\" data-id=\"4d75d29\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-59b8442 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"59b8442\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"512\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4253159.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4253159.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4253159-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4253159-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-24e1666 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"24e1666\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;slideInUp&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Perceber o planejamento como instrumento de gest\u00e3o do SUS e reconhecer sua import\u00e2ncia para uma gest\u00e3o de qualidade.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d31a4f5 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d31a4f5\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a027bc6\" data-id=\"a027bc6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-36c059a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"36c059a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"512\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/584772.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/584772.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/584772-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/584772-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-432ce7a elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"432ce7a\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;slideInUp&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Organizar os processos de planejamento local.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a5d773a elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a5d773a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d6e5258\" data-id=\"d6e5258\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-55b2a06 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"55b2a06\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"512\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/1575251.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/1575251.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/1575251-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/1575251-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-450fad8 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"450fad8\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;slideInUp&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Desenvolver a habilidade de conduzir a constru\u00e7\u00e3o do planejamento como instrumento de gest\u00e3o do SUS.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4d34e6b elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4d34e6b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-478e4b7\" data-id=\"478e4b7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-afd894b elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"afd894b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"512\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4228734.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4228734.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4228734-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4228734-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5f95ff6 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5f95ff6\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;slideInUp&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Reconhecer o papel da participa\u00e7\u00e3o da comunidade na sa\u00fade e a import\u00e2ncia do controle social no planejamento.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8d0aa96 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8d0aa96\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3c932bb elementor-invisible\" data-id=\"3c932bb\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f95e6d5 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f95e6d5\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Nesta aula ser\u00e3o apresentados os seguintes temas:<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5f5292d elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5f5292d\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f26609f\" data-id=\"f26609f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9f8c2a3 elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-lottie\" data-id=\"9f8c2a3\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;source&quot;:&quot;external_url&quot;,&quot;source_external_url&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/assets3.lottiefiles.com\\\/packages\\\/lf20_qwozw3fs.json&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;loop&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;link_to&quot;:&quot;none&quot;,&quot;trigger&quot;:&quot;arriving_to_viewport&quot;,&quot;viewport&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:{&quot;start&quot;:0,&quot;end&quot;:100}},&quot;play_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;start_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;end_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;100&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;renderer&quot;:&quot;svg&quot;}\" data-widget_type=\"lottie.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"e-lottie__container\"><div class=\"e-lottie__animation\"><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9b2221e elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"9b2221e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">A import\u00e2ncia de planejar\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4a5fc6d\" data-id=\"4a5fc6d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c46a0a2 elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-lottie\" data-id=\"c46a0a2\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;source&quot;:&quot;external_url&quot;,&quot;source_external_url&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/assets3.lottiefiles.com\\\/packages\\\/lf20_qwozw3fs.json&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;loop&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;link_to&quot;:&quot;none&quot;,&quot;trigger&quot;:&quot;arriving_to_viewport&quot;,&quot;viewport&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:{&quot;start&quot;:0,&quot;end&quot;:100}},&quot;play_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;start_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;end_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;100&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;renderer&quot;:&quot;svg&quot;}\" data-widget_type=\"lottie.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"e-lottie__container\"><div class=\"e-lottie__animation\"><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8641321 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"8641321\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Estrutura do planejamento no setor p\u00fablico\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4874121 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4874121\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7aaf0b0\" data-id=\"7aaf0b0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c1b8cfb elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-lottie\" data-id=\"c1b8cfb\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;source&quot;:&quot;external_url&quot;,&quot;source_external_url&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/assets3.lottiefiles.com\\\/packages\\\/lf20_qwozw3fs.json&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;loop&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;link_to&quot;:&quot;none&quot;,&quot;trigger&quot;:&quot;arriving_to_viewport&quot;,&quot;viewport&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:{&quot;start&quot;:0,&quot;end&quot;:100}},&quot;play_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;start_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;end_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;100&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;renderer&quot;:&quot;svg&quot;}\" data-widget_type=\"lottie.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"e-lottie__container\"><div class=\"e-lottie__animation\"><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ff82088 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"ff82088\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Instrumentos de planejamento de governo\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-900ba27\" data-id=\"900ba27\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-84ac287 elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-lottie\" data-id=\"84ac287\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;source&quot;:&quot;external_url&quot;,&quot;source_external_url&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/assets3.lottiefiles.com\\\/packages\\\/lf20_qwozw3fs.json&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;loop&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;link_to&quot;:&quot;none&quot;,&quot;trigger&quot;:&quot;arriving_to_viewport&quot;,&quot;viewport&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:{&quot;start&quot;:0,&quot;end&quot;:100}},&quot;play_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;start_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;end_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;100&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;renderer&quot;:&quot;svg&quot;}\" data-widget_type=\"lottie.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"e-lottie__container\"><div class=\"e-lottie__animation\"><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4a515ab elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"4a515ab\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Plano municipal de sa\u00fade - PMS\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-80a9f09 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"80a9f09\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d57168e\" data-id=\"d57168e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a40ca5e elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-lottie\" data-id=\"a40ca5e\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;source&quot;:&quot;external_url&quot;,&quot;source_external_url&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/assets3.lottiefiles.com\\\/packages\\\/lf20_qwozw3fs.json&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;loop&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;link_to&quot;:&quot;none&quot;,&quot;trigger&quot;:&quot;arriving_to_viewport&quot;,&quot;viewport&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:{&quot;start&quot;:0,&quot;end&quot;:100}},&quot;play_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;start_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;end_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;100&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;renderer&quot;:&quot;svg&quot;}\" data-widget_type=\"lottie.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"e-lottie__container\"><div class=\"e-lottie__animation\"><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-564c484 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"564c484\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Programa\u00e7\u00e3o anual de sa\u00fade - PAS\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-19b6a2d\" data-id=\"19b6a2d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ac47f5b elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-lottie\" data-id=\"ac47f5b\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;source&quot;:&quot;external_url&quot;,&quot;source_external_url&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/assets3.lottiefiles.com\\\/packages\\\/lf20_qwozw3fs.json&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;loop&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;link_to&quot;:&quot;none&quot;,&quot;trigger&quot;:&quot;arriving_to_viewport&quot;,&quot;viewport&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:{&quot;start&quot;:0,&quot;end&quot;:100}},&quot;play_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;start_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;end_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;100&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;renderer&quot;:&quot;svg&quot;}\" data-widget_type=\"lottie.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"e-lottie__container\"><div class=\"e-lottie__animation\"><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0150a36 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"0150a36\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e5f5991\" data-id=\"e5f5991\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6049abd elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-lottie\" data-id=\"6049abd\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;source&quot;:&quot;external_url&quot;,&quot;source_external_url&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/assets3.lottiefiles.com\\\/packages\\\/lf20_qwozw3fs.json&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;loop&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;link_to&quot;:&quot;none&quot;,&quot;trigger&quot;:&quot;arriving_to_viewport&quot;,&quot;viewport&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:{&quot;start&quot;:0,&quot;end&quot;:100}},&quot;play_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;start_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;end_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;100&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;renderer&quot;:&quot;svg&quot;}\" data-widget_type=\"lottie.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"e-lottie__container\"><div class=\"e-lottie__animation\"><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-85b5e00 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"85b5e00\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Participa\u00e7\u00e3o da comunidade no planejamento \n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4ab927c elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4ab927c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0f705a9\" data-id=\"0f705a9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8d7c2b1 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"8d7c2b1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"463\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2.jpg 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2-300x271.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-587db4d elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"587db4d\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-14585ea elementor-invisible\" data-id=\"14585ea\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-efdf596 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"efdf596\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Vimos na aula anterior<b>, <\/b>a import\u00e2ncia da an\u00e1lise dos instrumentos de planejamento em vig\u00eancia. \u00c9 partindo desse conhecimento que a gest\u00e3o dar\u00e1 os seus primeiros passos na constru\u00e7\u00e3o do novo planejamento que entrar\u00e1 em vigor em 2022.\u00a0<\/p><p>A fim de subsidiar as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do munic\u00edpio para o pr\u00f3ximo quadri\u00eanio &#8211; com a constru\u00e7\u00e3o do <b>Plano Municipal de Sa\u00fade <\/b>\u2013 PMS 2022-2025 -, como j\u00e1 vimos na aula anterior, <b>\u00e9 de extrema import\u00e2ncia <\/b>revisitar os instrumentos constru\u00eddos pela gest\u00e3o anterior, (PMS 2018-2021), assim como as propostas aprovadas pela Confer\u00eancia Municipal de Sa\u00fade.\u00a0<\/p><p>Voc\u00ea j\u00e1 parou para pensar o quanto \u00e9 crescente<b>,<\/b> no SUS<b>,<\/b> a necessidade e o interesse em planejar e avaliar as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade? Esse interesse \u00e9 justificado por mudan\u00e7as nos procedimentos legais e administrativos, e na (pela) complexidade do perfil epidemiol\u00f3gico do munic\u00edpio, que exigem novas formas de pensar estrat\u00e9gias para as pol\u00edticas de sa\u00fade, bem como a necessidade de se otimizar os gastos em sa\u00fade.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-97dba19 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"97dba19\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f394b46 elementor-invisible\" data-id=\"f394b46\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-26099b0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"26099b0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Para auxiliar nesta etapa de sistematiza\u00e7\u00e3o dos instrumentos para o Plano Municipal de Sa\u00fade, torna-se fundamental pensar as diretrizes, os objetivos, as metas e os indicadores do quadri\u00eanio seguinte. Voc\u00ea vai conhecer todas essas etapas!\u00a0<\/p><p><b>Mas qual a finalidade dessas mudan\u00e7as?<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4eadfc52 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4eadfc52\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3a6abc36\" data-id=\"3a6abc36\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2896191 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2896191\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Padronizar as informa\u00e7\u00f5es e os indicadores para se organizar o processo de trabalho;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-16fd9cc3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"16fd9cc3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Facilitar o monitoramento, que tem por finalidade fortalecer os processos de gest\u00e3o;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7d666766 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7d666766\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Contribuir na tomada de decis\u00e3o de forma oportuna, visando a melhoria na qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3d2e87bd elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3d2e87bd\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-64eac190\" data-id=\"64eac190\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-26a4505b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"26a4505b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O planejamento \u00e9 uma forma de trabalho adotada pela gest\u00e3o e n\u00e3o apenas a elabora\u00e7\u00e3o de documento cartorial, embora ele precise se configurar como um documento de consenso, oriundo da escuta dos trabalhadores da sa\u00fade, e, principalmente, da comunidade, o qual se torna um guia para o processo permanente de trabalho do gestor e da gest\u00e3o.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-99d9432 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"99d9432\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-bdf6724 elementor-invisible\" data-id=\"bdf6724\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-59c1922 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"59c1922\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b style=\"color: #012876;\">A constru\u00e7\u00e3o desse processo demanda uma a\u00e7\u00e3o coletiva <\/b>e envolve v\u00e1rios atores. Ao compreender o uso do Planejamento na gest\u00e3o do SUS como m\u00e9todo de formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas, \u00e9 imprescind\u00edvel que voc\u00ea tenha total conhecimento dos seguintes t\u00f3picos:<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-885968e elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"885968e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1de6c66\" data-id=\"1de6c66\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-32c212f elementor-widget elementor-widget-premium-icon-list\" data-id=\"32c212f\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_icon_list_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;,&quot;premium_icon_list_animation_delay&quot;:0}\" data-widget_type=\"premium-icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"premium-icon-list-box\" data-list-animation=\"fadeInLeft animated-\">\n\t\t\n\t\t\t<li class=\"premium-icon-list-content elementor-repeater-item-a599481 premium-icon-list-content-grow-effect premium-icon-list-content-grow-lc\" data-delay=\"0\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-icon-list-text\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-icon-list-wrapper\">\n\t\t\t\t\t<img src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/2673153-1.png\" alt=\"2673153\">\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t<span   data-text=\"Territ\u00f3rio\"> Territ\u00f3rio <\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/li>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-icon-list-divider\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t<li class=\"premium-icon-list-content elementor-repeater-item-6cb2b37 premium-icon-list-content-grow-effect premium-icon-list-content-grow-lc\" data-delay=\"0\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-icon-list-text\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-icon-list-wrapper premium-icon-list-wrapper\">\n\t\t\t\t\t<img src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/2673153-1.png\" alt=\"2673153\">\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t<span   data-text=\"Servi\u00e7o\"> Servi\u00e7o <\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/li>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-icon-list-divider premium-icon-list-divider\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t<li class=\"premium-icon-list-content elementor-repeater-item-ff2ff01 premium-icon-list-content-grow-effect premium-icon-list-content-grow-lc\" data-delay=\"0\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-icon-list-text\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-icon-list-wrapper premium-icon-list-wrapper premium-icon-list-wrapper\">\n\t\t\t\t\t<img src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/2673153-1.png\" alt=\"2673153\">\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t<span   data-text=\"Necessidade da popula\u00e7\u00e3o\"> Necessidade da popula\u00e7\u00e3o <\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/li>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-icon-list-divider premium-icon-list-divider premium-icon-list-divider\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t<li class=\"premium-icon-list-content elementor-repeater-item-7158e4f premium-icon-list-content-grow-effect premium-icon-list-content-grow-lc\" data-delay=\"0\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-icon-list-text\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-icon-list-wrapper premium-icon-list-wrapper premium-icon-list-wrapper premium-icon-list-wrapper\">\n\t\t\t\t\t<img src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/2673153-1.png\" alt=\"2673153\">\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t<span   data-text=\"Profissionais de sa\u00fade dispon\u00edveis\"> Profissionais de sa\u00fade dispon\u00edveis <\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/li>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-icon-list-divider premium-icon-list-divider premium-icon-list-divider premium-icon-list-divider\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t<li class=\"premium-icon-list-content elementor-repeater-item-fe23f6f premium-icon-list-content-grow-effect premium-icon-list-content-grow-lc\" data-delay=\"0\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-icon-list-text\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-icon-list-wrapper premium-icon-list-wrapper premium-icon-list-wrapper premium-icon-list-wrapper premium-icon-list-wrapper\">\n\t\t\t\t\t<img src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/2673153-1.png\" alt=\"2673153\">\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t<span   data-text=\"Acordos e compromissos regionais\"> Acordos e compromissos regionais <\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/li>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-icon-list-divider premium-icon-list-divider premium-icon-list-divider premium-icon-list-divider premium-icon-list-divider\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t<li class=\"premium-icon-list-content elementor-repeater-item-12a6c92 premium-icon-list-content-grow-effect premium-icon-list-content-grow-lc\" data-delay=\"0\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-icon-list-text\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-icon-list-wrapper premium-icon-list-wrapper premium-icon-list-wrapper premium-icon-list-wrapper premium-icon-list-wrapper premium-icon-list-wrapper\">\n\t\t\t\t\t<img src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/2673153-1.png\" alt=\"2673153\">\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t<span   data-text=\"Situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica atual\"> Situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica atual <\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/li>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-icon-list-divider premium-icon-list-divider premium-icon-list-divider premium-icon-list-divider premium-icon-list-divider premium-icon-list-divider\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-315579b elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"315579b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e5e0537\" data-id=\"e5e0537\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d05af6b elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"d05af6b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"512\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-3.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-3.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-3-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-3-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d6cc4fd elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d6cc4fd\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4d65f49 elementor-invisible\" data-id=\"4d65f49\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-057ddb3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"057ddb3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Os processos de planejamento devem ser conduzidos pelas seguintes premissas:<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5200a8cd elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5200a8cd\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1adcb3ff\" data-id=\"1adcb3ff\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2194acc3 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2194acc3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"512\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/221312312.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/221312312.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/221312312-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/221312312-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7d4d1a2\" data-id=\"7d4d1a2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-27a2f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"27a2f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Envolver todos os trabalhadores da gest\u00e3o, motivando-os a participar de forma ativa para contribu\u00edrem na identifica\u00e7\u00e3o dos processos de trabalho; exibir as suas potencialidades e evidenciar as fragilidades que dever\u00e3o ser eliminadas, induzindo \u00e0 pr\u00e1tica de constru\u00e7\u00e3o coletiva e, assim, mudar a disposi\u00e7\u00e3o em fazer cumprir o planejado, colocando o trabalhador como correspons\u00e1vel, e criando um sentimento de pertencimento ao processo;\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-35791635 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"35791635\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1f1e6637\" data-id=\"1f1e6637\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-54af62ed elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"54af62ed\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Considerar que o planejamento exige conhecimento <i>in loco<\/i>, n\u00e3o d\u00e1 para fazer dentro dos gabinetes, usando apenas as informa\u00e7\u00f5es contidas nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o;\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-71edd352 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"71edd352\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3abd9042\" data-id=\"3abd9042\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-55dfcc73 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"55dfcc73\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Evitar a terceiriza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os para assessorias com vistas \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do plano sem a participa\u00e7\u00e3o direta e ativa da gest\u00e3o;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2f5546f7 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2f5546f7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6a50ebfd\" data-id=\"6a50ebfd\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-320a7d1a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"320a7d1a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"512\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/831681.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/831681.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/831681-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/831681-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5b4ffab4\" data-id=\"5b4ffab4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-781efb53 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"781efb53\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>O planejamento n\u00e3o \u00e9 um espa\u00e7o exclusivo de especialistas. Todos fazem parte do processo.\u00a0<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-5c29f269 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5c29f269\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-70ff5bd0\" data-id=\"70ff5bd0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-10928da7 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"10928da7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"229\" height=\"229\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image39.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image39.png 229w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image39-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 229px) 100vw, 229px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3a40a4f4\" data-id=\"3a40a4f4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4e3d2a32 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4e3d2a32\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>SAIBA MAIS:<\/strong> Disponibilizamos para voc\u00ea o <strong>Manual de planejamento no SUS<\/strong> <b>\u2013 <\/b>est\u00e1 em <b>\u201c<\/b>Material Complementar<b>\u201d<\/b>. Aproveite para ler e aprimorar ainda mais seus conhecimentos!<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a65c31c elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a65c31c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2368723 elementor-invisible\" data-id=\"2368723\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1dfd214 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1dfd214\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Vamos conhecer agora a\u00a0<strong>l<\/strong><b>egisla\u00e7\u00e3o<\/b><b> principal que trata sobre os instrumentos de planejamento e gest\u00e3o no SUS:<\/b><\/p><p>Toque nas leis abaixo.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-c0686c0 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c0686c0\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0140dfa\" data-id=\"0140dfa\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4751cc3 elementor-mobile-align-center elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-lottie\" data-id=\"4751cc3\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;source_json&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;http:\\\/\\\/negociopensado.com.br\\\/gestorsus\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/08\\\/lf20_f5ouAB1.json&quot;,&quot;id&quot;:5862,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;source&quot;:&quot;library&quot;},&quot;loop&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;source&quot;:&quot;media_file&quot;,&quot;caption_source&quot;:&quot;none&quot;,&quot;link_to&quot;:&quot;none&quot;,&quot;trigger&quot;:&quot;arriving_to_viewport&quot;,&quot;viewport&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:{&quot;start&quot;:0,&quot;end&quot;:100}},&quot;play_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;start_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;end_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;100&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;renderer&quot;:&quot;svg&quot;}\" data-widget_type=\"lottie.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"e-lottie__container\"><div class=\"e-lottie__animation\"><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-32e5644 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"32e5644\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">1<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6f37a8b elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"6f37a8b\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;text&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-6f37a8b\" class=\"premium-modal-trigger-text\">\n\t\t\t\t\t\t<div >\n\t\t\t\t\t\t\tLei 8080 de 19 de setembro de 1990\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-6f37a8b\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3 class=\"premium-modal-box-modal-title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tLei 8080 de 19 de setembro de 1990\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Lei org\u00e2nica da sa\u00fade que estabelece os princ\u00edpios do SUS, as atribui\u00e7\u00f5es dos entes da federa\u00e7\u00e3o e o planejamento ascendente;\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3f6c062 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3f6c062\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-38beba0\" data-id=\"38beba0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8b49276 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"8b49276\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">2<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e71eaea elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"e71eaea\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;text&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-e71eaea\" class=\"premium-modal-trigger-text\">\n\t\t\t\t\t\t<div >\n\t\t\t\t\t\t\tDecreto n\u00ba 7508, de junho de 2011\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-e71eaea\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3 class=\"premium-modal-box-modal-title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tDecreto n\u00ba 7508, de junho de 2011\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Regulamenta a Lei n\u00ba 8080, de 1990 e disp\u00f5e sobre alguns aspectos do planejamento, sendo da obriga\u00e7\u00e3o do gestor p\u00fablico a elabora\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de instrumentos de planejamento, tratando, tamb\u00e9m, de aspectos da assist\u00eancia e da articula\u00e7\u00e3o interfederativa;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-04989ad elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"04989ad\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4321862\" data-id=\"4321862\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-22dcca6 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"22dcca6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">3<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7db1f83 elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"7db1f83\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;text&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-7db1f83\" class=\"premium-modal-trigger-text\">\n\t\t\t\t\t\t<div >\n\t\t\t\t\t\t\tLei Complementar n\u00ba 141, de janeiro de 2012 \t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-7db1f83\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3 class=\"premium-modal-box-modal-title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tLei Complementar n\u00ba 141, de janeiro de 2012 \t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>LC 141\/2012 que regulamenta o artigo 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF 88), definindo as normas de fiscaliza\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e controle das despesas com o SUS dos tr\u00eas entes federativos; a determina\u00e7\u00e3o do planejamento ascendente; e o rateio como mecanismo de financiamento do SUS;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-614d687 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"614d687\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-71404c8\" data-id=\"71404c8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b6a8472 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"b6a8472\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">4<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ec801a5 elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"ec801a5\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;text&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-ec801a5\" class=\"premium-modal-trigger-text\">\n\t\t\t\t\t\t<div >\n\t\t\t\t\t\t\tO T\u00edtulo IV, Cap\u00edtulo I, da Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 28 de setembro de 2017\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-ec801a5\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3 class=\"premium-modal-box-modal-title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tO T\u00edtulo IV, Cap\u00edtulo I, da Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 28 de setembro de 2017\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Substitui a Portaria n\u00ba 2135, de setembro de 2013. Estabelece diretrizes para o Planejamento do SUS. Define como instrumentos do Planejamento em sa\u00fade o Plano Municipal de Sa\u00fade (PMS), a Programa\u00e7\u00e3o Anual da Sa\u00fade (PAS), o Relat\u00f3rio Anual de Gest\u00e3o (RAG) e o Relat\u00f3rio Detalhado do Quadrimestre Anterior (RDQA). E orienta os pressupostos para o planejamento;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-c232c53 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c232c53\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ad090ea\" data-id=\"ad090ea\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-75b9cfc elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"75b9cfc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">5<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-56ca631 elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"56ca631\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;text&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-56ca631\" class=\"premium-modal-trigger-text\">\n\t\t\t\t\t\t<div >\n\t\t\t\t\t\t\tEmenda Constitucional n\u00b0 95\/2016\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-56ca631\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3 class=\"premium-modal-box-modal-title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tEmenda Constitucional n\u00b0 95\/2016\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Estabelece um teto para as despesas prim\u00e1rias, com base na corre\u00e7\u00e3o das despesas do ano anterior pela infla\u00e7\u00e3o do mesmo per\u00edodo durante vinte anos, tendo sido fixado em 2018.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-78f17cb elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"78f17cb\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a8bdf52 elementor-invisible\" data-id=\"a8bdf52\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f907862 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f907862\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Vamos conhecer os principais instrumentos de planejamento em sa\u00fade e gest\u00e3o:<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-91dec18 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"91dec18\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-0e9d0ec\" data-id=\"0e9d0ec\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-65bc3df elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"65bc3df\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<h5 style=\"color: #fff;\">PLANEJAMENTO GOVERNAMENTAL:<\/h5><ul><li>Plano Plurianual \u2013 PPA<\/li><li>Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias \u2013 LDO<\/li><li>Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual \u2013 LOA<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e77a2d1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e77a2d1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<h5 style=\"color: #fff;\">PLANEJAMENTO EM SA\u00daDE:<\/h5><ul><li>Plano Municipal de Sa\u00fade \u2013 PMS<\/li><li>Programa\u00e7\u00e3o Anual de Sa\u00fade \u2013 PAS<\/li><li>Relat\u00f3rio Anual de Gest\u00e3o \u2013 RAG<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-26b64ce elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"26b64ce\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-503c096\" data-id=\"503c096\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4e781fb elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4e781fb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"512\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed1241241.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed1241241.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed1241241-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed1241241-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0e7e0a2 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0e7e0a2\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3131a2d\" data-id=\"3131a2d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ffdca13 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ffdca13\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Esses instrumentos interligam-se sequencialmente, compondo um processo c\u00edclico de planejamento para operacionaliza\u00e7\u00e3o integrada, solid\u00e1ria e sist\u00eamica do SUS.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cfcdf98 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"cfcdf98\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-4737 alignnone\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image39.png\" alt=\"\" width=\"71\" height=\"71\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image39.png 229w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image39-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 71px) 100vw, 71px\" \/><br \/>SAIBA MAIS: <\/b><b>No fasc\u00edculo, voc\u00ea vai conhecer a agenda de cada planejamento!<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-855c040 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"855c040\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b709b0b elementor-invisible\" data-id=\"b709b0b\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7bc6214 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7bc6214\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Cada um dos entes federados disp\u00f5e de sistemas de informa\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios para elabora\u00e7\u00e3o e monitoramento do PPA, da LDO e da LOA<\/b>, em conformidade \u00e0s pr\u00f3prias legisla\u00e7\u00f5es e, em geral, s\u00e3o administrados pelas \u00e1reas de planejamento e or\u00e7amento dos entes.<\/p><p><b>Conhe\u00e7a <\/b><b>cada uma delas.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b50c2ef elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b50c2ef\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7dd9b90\" data-id=\"7dd9b90\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8706b76 elementor-widget elementor-widget-accordion\" data-id=\"8706b76\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"accordion.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1411\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1411\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><i class=\"fas fa-plus\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><i class=\"fas fa-minus\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" href=\"\">PPA<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1411\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1411\"><ul><li aria-level=\"1\">\u00a0Instrumento da administra\u00e7\u00e3o e do planejamento p\u00fablicos, cujo conte\u00fado refere-se \u00e0 programa\u00e7\u00e3o do governo para quatro anos, descrevendo os programas e a\u00e7\u00f5es que resultar\u00e3o em bens e servi\u00e7os para a popula\u00e7\u00e3o;\u00a0<\/li><li aria-level=\"1\">\u00a0Cont\u00e9m diretrizes, objetivos, programas, produtos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para um per\u00edodo de quatro anos, contados a partir do segundo ano do mandato do governante eleito, ao primeiro ano do governo sucessor;\u00a0<\/li><li aria-level=\"1\">\u00a0Os Programas elencados pelo governo s\u00e3o detalhados at\u00e9 o n\u00edvel dos produtos, ambos com indicadores e metas ao final de 4 anos; e t\u00eam a mesma periodicidade e n\u00edvel estrat\u00e9gico do Plano Municipal de Sa\u00fade \u2013 PMS.<\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1412\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1412\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><i class=\"fas fa-plus\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><i class=\"fas fa-minus\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" href=\"\">LDO<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1412\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1412\"><ul><li aria-level=\"1\">\u00a0S\u00e3o elaboradas por iniciativa do Poder Executivo, que as encaminha ao Poder Legislativo. Ap\u00f3s apreci\u00e1-las e emend\u00e1-las, o Poder Legislativo as aprova, e ent\u00e3o entram em vigor.\u00a0<b>A LDO \u00e9 o elo entre o PPA e a LOA<\/b>;<\/li><li aria-level=\"1\">\u00a0A LDO corresponde temporalmente \u00e0 Programa\u00e7\u00e3o Anual de Sa\u00fade \u2013 PAS, que operacionaliza a cada ano as diretrizes do Plano de Sa\u00fade de cada ente federado<b>,<\/b> e fixa as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para cada ano, assim como tamb\u00e9m orienta a elabora\u00e7\u00e3o da LOA.<\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1413\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1413\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><i class=\"fas fa-plus\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><i class=\"fas fa-minus\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" href=\"\">LOA<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1413\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1413\"><ul><li aria-level=\"1\">\u00a0Prev\u00ea a receita e fixa as despesas para o cumprimento das metas anuais definidas na LDO<b>;<\/b><\/li><li aria-level=\"1\">\u00a0Instrumento da gest\u00e3o p\u00fablica que descreve as a\u00e7\u00f5es a serem realizadas pelo governo, define as receitas e autoriza os gastos para a execu\u00e7\u00e3o, devendo ser compat\u00edvel ao PPA e \u00e0 LDO<b>;<\/b><\/li><li aria-level=\"1\">\u00a0\u00c9 a LOA que d\u00e1 materialidade a Programa\u00e7\u00e3o Anual de Sa\u00fade.<\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d1b09c1 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d1b09c1\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-50ee490 elementor-invisible\" data-id=\"50ee490\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5607d20 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5607d20\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>\u00c9 importante manter no PPA dos entes federados, os programas espec\u00edficos para \u00e1reas como Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, Aten\u00e7\u00e3o Especializada, Investimentos e outros, garantindo o aporte de recursos financeiros para financiar todas as \u00e1reas essenciais e estrat\u00e9gicas para o desenvolvimento do SUS.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-864c770 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"864c770\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c908e72\" data-id=\"c908e72\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-20961c6 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"20961c6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"361\" height=\"267\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Screenshot_4.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Screenshot_4.png 361w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Screenshot_4-300x222.png 300w\" sizes=\"(max-width: 361px) 100vw, 361px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-d353227 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d353227\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-24eb1da\" data-id=\"24eb1da\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-384e139 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"384e139\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A elabora\u00e7\u00e3o dos instrumentos de planejamento estabelecidos pela legisla\u00e7\u00e3o vigente, s\u00e3o obriga\u00e7\u00f5es condicionantes, inclusive, para o recebimento das transfer\u00eancias intergovernamentais.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-80a9f9a elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"80a9f9a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b70aa66\" data-id=\"b70aa66\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7f9cb59 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7f9cb59\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Voc\u00ea j\u00e1 sabe o que \u00e9 e o que envolve o PMS, mas n\u00e3o custa recordar<\/b><\/p><p>O PMS, instrumento central do planejamento, sintetiza as diretrizes, objetivos, metas e indicadores a serem alcan\u00e7ados.<\/p><p><b>Descubra mais sobre o PMS:<\/b><\/p><ul><li>A participa\u00e7\u00e3o social e a cogest\u00e3o precisam ser incorporadas aos processos de planejamento estrat\u00e9gico das esferas de gest\u00e3o. Do contr\u00e1rio, nunca ser\u00e3o efetivamente congregadas \u00e0s pr\u00e1ticas do cuidado em sa\u00fade (BRASIL, 2012).<\/li><li><p>Objetivos e metas muito conservadores n\u00e3o incitam a supera\u00e7\u00e3o. Um planejamento realista, participativo e coerente com as necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o deve ser a imagem ou objetivo ao se pensar em a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, sob o risco de comprometer os compromissos assumidos pela gest\u00e3o.<\/p><\/li><li><p>\u00c9 fundamental perceber que todas as diretrizes de planejamento vigentes no SUS t\u00eam enfoque integrativo. Assim, na perspectiva do processo de planejamento regional integrado, o Plano Municipal de Sa\u00fade \u00e9 instrumento estrat\u00e9gico para as devidas contratualiza\u00e7\u00f5es.\u00a0<\/p><\/li><li><p>Os munic\u00edpios que comp\u00f5em a regi\u00e3o de sa\u00fade devem discutir as prioridades do territ\u00f3rio conjuntamente, de modo que o planejamento expresse compromissos que observem as PAS, os PMS, os PPA, as LDO de cada ente e estejam alinhadas \u00e0 agenda estrat\u00e9gica nacional e estadual do SUS. Para tanto, as regi\u00f5es de sa\u00fade devem se orientar pela an\u00e1lise situacional da regionaliza\u00e7\u00e3o e da RAS expressas no plano regional.<\/p><\/li><li><p>Para construir o PMS os munic\u00edpios t\u00eam se utilizado de diferentes modelos de planejamento que variam desde aqueles que s\u00f3 contemplam a simples proje\u00e7\u00e3o de tend\u00eancias, at\u00e9 modelos complexos que prop\u00f5em uma vis\u00e3o mais problematizadora da realidade.<\/p><\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f7519c7 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f7519c7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d9f7986\" data-id=\"d9f7986\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9870aea elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9870aea\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-4737 alignnone\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image39.png\" alt=\"\" width=\"71\" height=\"71\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image39.png 229w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image39-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 71px) 100vw, 71px\" \/><br \/><\/b><b><\/b><b>SAIBA MAIS:<\/b> Voc\u00ea vai ver no Fasc\u00edculo o infogr\u00e1fico do Ciclo do planejamento regional no SUS.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b1ba14f elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b1ba14f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6fe4086 elementor-invisible\" data-id=\"6fe4086\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e21c76c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e21c76c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Os recursos de que disp\u00f5em os munic\u00edpios s\u00e3o limitados e insuficientes, raz\u00e3o pela qual \u00e9 fundamental priorizar as a\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o executadas. Isso n\u00e3o significa que as demais a\u00e7\u00f5es n\u00e3o ser\u00e3o executadas, mas, sim, que o mais relevante ser\u00e1 executado primeiro.<\/p><p>Constituir o grupo t\u00e9cnico que ser\u00e1 respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do PMS, com profissionais ligados aos diversos n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, aos setores administrativo e financeiro, auditoria, al\u00e9m de t\u00e9cnicos que lidam com os sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, deve ser a primeira medida adotada pelo gestor. <b style=\"color: #f6af45;\">A coordena\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ocorrer sob a responsabilidade do gestor em todas as etapas do processo<\/b><b>.\u00a0<\/b><\/p><p><b>Vamos ver<\/b><b>,<\/b><b> a seguir<\/b><b>, <\/b><b>as etapas para elabora\u00e7\u00e3o do PMS.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-323de37 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"323de37\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0bb900d\" data-id=\"0bb900d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d78fd31 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"d78fd31\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"337\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed35423523.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed35423523.jpg 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed35423523-300x197.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b7e3d1a elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b7e3d1a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0726805\" data-id=\"0726805\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-65dc1af elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"65dc1af\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>I \u2013 An\u00e1lise situacional da regionaliza\u00e7\u00e3o e da RAS expressas no plano regional<\/b><b>;\u00a0<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4d3d69c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4d3d69c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>II<\/b><b> &#8211; Defini\u00e7\u00e3o das diretrizes, objetivos, metas e indicadores;<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ec404a0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ec404a0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>a) Estrutura do sistema de sa\u00fade;<\/strong><\/p><p><strong>b) Redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade;<\/strong><\/p><p><strong>c) Condi\u00e7\u00f5es sociossanit\u00e1rias e pol\u00edticas;<\/strong><\/p><p><strong>d) Fluxos de acesso;<\/strong><\/p><p><strong>e) Recursos financeiros (investimento e custeio);<\/strong><\/p><p><strong>f) Gest\u00e3o, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o do trabalho, da educa\u00e7\u00e3o na sa\u00fade ;<\/strong><\/p><p><strong>g) Ci\u00eancia, tecnologia, produ\u00e7\u00e3o, inova\u00e7\u00e3o e pesquisa\u00a0 em sa\u00fade e gest\u00e3o;<\/strong><\/p><p><strong>f) Gest\u00e3o (processos de regionaliza\u00e7\u00e3o, planejamento, regula\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o e controle social) e as dimens\u00f5es das responsabilidades (\u00e9tica, pol\u00edtica, administrativas e t\u00e9cnicas).<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bce5013 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"bce5013\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>ATEN\u00c7\u00c3O:<\/b> As diretrizes que orientar\u00e3o a constru\u00e7\u00e3o do PMS dever\u00e3o ser aprovadas pelo Conselho de Sa\u00fade local, ponderando as diretrizes nacional e estadual estabelecidas.\u00a0<\/p><p>Vejamos o que diz a LC 141\/12 no seu art. 30 par\u00e1grafo 4\u00ba:<\/p><p>\u201cCaber\u00e1 aos Conselhos de Sa\u00fade deliberar sobre as diretrizes para o estabelecimento de prioridades<b>\u201d.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-19b98f8 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"19b98f8\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1970c64 elementor-invisible\" data-id=\"1970c64\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b921510 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b921510\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>\u00c0 an\u00e1lise soma-se as prioridades estabelecidas pela Conferencia Municipal de Sa\u00fade e diretrizes estabelecidas no plano de governo eleito.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9298a26 elementor-align-left elementor-widget elementor-widget-lottie\" data-id=\"9298a26\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;source&quot;:&quot;external_url&quot;,&quot;source_external_url&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/assets4.lottiefiles.com\\\/packages\\\/lf20_lgzhvook.json&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;loop&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;link_to&quot;:&quot;none&quot;,&quot;trigger&quot;:&quot;arriving_to_viewport&quot;,&quot;viewport&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:{&quot;start&quot;:0,&quot;end&quot;:100}},&quot;play_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;start_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;end_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;100&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;renderer&quot;:&quot;svg&quot;}\" data-widget_type=\"lottie.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"e-lottie__container\"><div class=\"e-lottie__animation\"><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c698ffd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c698ffd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Aprovado o PMS, este dever\u00e1 ser encaminhando pelo gestor da sa\u00fade \u00e0 equipe de planejamento e or\u00e7amento da Prefeitura para subsidiar a elabora\u00e7\u00e3o do PPA.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9173778 elementor-align-left elementor-widget elementor-widget-lottie\" data-id=\"9173778\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;source&quot;:&quot;external_url&quot;,&quot;source_external_url&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/assets4.lottiefiles.com\\\/packages\\\/lf20_lgzhvook.json&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;loop&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;link_to&quot;:&quot;none&quot;,&quot;trigger&quot;:&quot;arriving_to_viewport&quot;,&quot;viewport&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:{&quot;start&quot;:0,&quot;end&quot;:100}},&quot;play_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;start_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;end_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;100&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;renderer&quot;:&quot;svg&quot;}\" data-widget_type=\"lottie.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"e-lottie__container\"><div class=\"e-lottie__animation\"><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6ff4f47 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6ff4f47\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>\u00c9 importante que a equipe que elaborou o PMS, sob a coordena\u00e7\u00e3o do Gestor da Sa\u00fade, participe ativamente da elabora\u00e7\u00e3o do PPA.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-494fdd6 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"494fdd6\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-dc9d48b\" data-id=\"dc9d48b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d4d2ab8 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"d4d2ab8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"457\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed32442.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed32442.jpg 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed32442-300x268.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-18e9842 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"18e9842\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-d101fe3\" data-id=\"d101fe3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6f3d834 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6f3d834\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"229\" height=\"229\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image22.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image22.png 229w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image22-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 229px) 100vw, 229px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6b516d3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6b516d3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>SAIBA MAIS: <\/b>Voc\u00ea vai ver no Fasc\u00edculo o infogr\u00e1fico do Ciclo do planejamento regional no SUS.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8037b3a elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8037b3a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1abe91a\" data-id=\"1abe91a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-356228c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"356228c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"512\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/3270942.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/3270942.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/3270942-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/3270942-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8bdc049 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8bdc049\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-99ebe27\" data-id=\"99ebe27\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-93e6cc4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"93e6cc4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A PAS se constitui em um instrumento de gest\u00e3o, que demonstra a operacionaliza\u00e7\u00e3o, no exerc\u00edcio correspondente, das metas expressas no PMS. Ao dimensionar as metas e estabelecer valores para a cobertura financeira das proposi\u00e7\u00f5es, explicitam-se quais os compromissos previstos para o exerc\u00edcio. Tem por objetivo operacionalizar as inten\u00e7\u00f5es quadrienais expressas no PMS.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f33f77f elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f33f77f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b5d7dd5\" data-id=\"b5d7dd5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e754397 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e754397\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Conclu\u00edda a PAS, esta deve ser enviada ao CMS para aprova\u00e7\u00e3o e<b>,<\/b> quando aprovada, o momento seguinte \u00e9 o encaminhamento para a \u00e1rea de Planejamento e Or\u00e7amento da Prefeitura<b>,<\/b> para elabora\u00e7\u00e3o da LDO e da LOA. O\u00a0prazo de encaminhamento e a sua execu\u00e7\u00e3o se dar\u00e1 no ano subsequente.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2c59b5a elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2c59b5a\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-474ed22 elementor-invisible\" data-id=\"474ed22\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-675a90b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"675a90b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Feitas as devidas <b>observa\u00e7\u00f5es entre <\/b>os instrumentos do planejamento do SUS e os Or\u00e7ament\u00e1rios, \u00e9 plenamente poss\u00edvel a compatibiliza\u00e7\u00e3o entre eles! Todos esses instrumentos precisam estar articulados para que seja assegurada a coer\u00eancia necess\u00e1ria \u00e0 sua implementa\u00e7\u00e3o.\u00a0<\/p><p><b>Vamos conhecer<\/b><b>,<\/b><b> a seguir, o Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o!<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-998c317 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"998c317\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-9a0c14c\" data-id=\"9a0c14c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3e67587 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"3e67587\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"229\" height=\"229\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image22.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image22.png 229w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image22-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 229px) 100vw, 229px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-5f2e21f\" data-id=\"5f2e21f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-88d881d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"88d881d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>SAIBA MAIS:<\/b> Para melhor compreens\u00e3o quanto <b>\u00e0<\/b> elabora\u00e7\u00e3o da PAS, sugerimos um modelo no qual constam as metas e a\u00e7\u00f5es para cada eixo, diretriz e objetivo do PMS. Voc\u00ea pode encontr\u00e1-lo em nosso fasc\u00edculo da <b>Aula 06!<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-adcf7ee elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"adcf7ee\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6a8bc8c elementor-invisible\" data-id=\"6a8bc8c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-948fd6b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"948fd6b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Vamos conhecer agora o Relat\u00f3rio de gest\u00e3o, que \u00e9 uma <b style=\"color: #012876;\">ferramenta para comprovar a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos.<\/b><\/p><p><b>Mas qual sua finalidade?<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6bc4852 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6bc4852\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b1a6c93\" data-id=\"b1a6c93\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9e4b5cd elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"9e4b5cd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"330\" height=\"357\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/seta.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/seta.png 330w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/seta-277x300.png 277w\" sizes=\"(max-width: 330px) 100vw, 330px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-cb3d53c elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"cb3d53c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1fa75a9 elementor-invisible\" data-id=\"1fa75a9\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9926d63 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9926d63\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Sua finalidade \u00e9 apresentar os resultados alcan\u00e7ados com a execu\u00e7\u00e3o da Programa\u00e7\u00e3o Anual de Sa\u00fade; e orientar a elabora\u00e7\u00e3o da nova programa\u00e7\u00e3o anual, bem como eventuais redirecionamentos que se fizerem necess\u00e1rios no Plano de Sa\u00fade, nas tr\u00eas esferas de dire\u00e7\u00e3o do Sistema (LC 141\/12).<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9d784a3 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9d784a3\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6215e11 elementor-invisible\" data-id=\"6215e11\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-84ec5b2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"84ec5b2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A cada quadrimestre, o gestor da sa\u00fade obriga-se a prestar contas, por meio do Relat\u00f3rio Detalhado do Quadrimestre Anterior (RDQA), o qual conter\u00e1, no m\u00ednimo, as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-6c0e371 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6c0e371\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2bac038\" data-id=\"2bac038\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1baf20b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1baf20b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O gestor dever\u00e1 apresentar o RDQA em audi\u00eancia p\u00fablica na Casa Legislativa e aos respectivos Conselhos de Sa\u00fade, <b>at\u00e9 o final dos meses de maio, setembro e fevereiro<\/b><b>.<\/b>\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f087acc elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f087acc\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8161310 elementor-invisible\" data-id=\"8161310\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-95decdd elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"95decdd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>A<\/strong> \u2013 Montante e fonte dos recursos aplicados no per\u00edodo;<\/p><p><strong>B<\/strong> \u2013 As auditorias realizadas<b>,<\/b> ou em fase de execu\u00e7\u00e3o no per\u00edodo<b>,<\/b> e suas recomenda\u00e7\u00f5es e determina\u00e7\u00f5es;<\/p><p><strong>C<\/strong> \u2013 A oferta e a produ\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos na rede assistencial pr\u00f3pria, contratada e conveniada, comparando esses dados com os indicadores de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o em seu \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-33cca08 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"33cca08\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A elabora\u00e7\u00e3o do RDQA facilita a presta\u00e7\u00e3o de contas anual, pois se o fizer de forma regular, ao final do ano ter\u00e1 o seu Relat\u00f3rio Anual de Gest\u00e3o (RAG) praticamente conclu\u00eddo.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-10711f4 elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-lottie\" data-id=\"10711f4\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;source&quot;:&quot;external_url&quot;,&quot;source_external_url&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/assets5.lottiefiles.com\\\/packages\\\/lf20_8Gsmmv\\\/Quality_Contril.json&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;loop&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;link_to&quot;:&quot;none&quot;,&quot;trigger&quot;:&quot;arriving_to_viewport&quot;,&quot;viewport&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:{&quot;start&quot;:0,&quot;end&quot;:100}},&quot;play_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;start_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;end_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;100&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;renderer&quot;:&quot;svg&quot;}\" data-widget_type=\"lottie.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"e-lottie__container\"><div class=\"e-lottie__animation\"><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1263266 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1263266\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-439bb74\" data-id=\"439bb74\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-edc33cb elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"edc33cb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Ao final do exerc\u00edcio, o gestor dever\u00e1 concluir o Relat\u00f3rio Anual de Gest\u00e3o (RAG), importante instrumento de planejamento do SUS, cuja elabora\u00e7\u00e3o est\u00e1 prevista em diversos dispositivos legais como a LC 141\/2012 e no T\u00edtulo IV, Cap\u00edtulo I, da Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba1, de 28 de setembro de 2017.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-18e0f36 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"18e0f36\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-85248ee\" data-id=\"85248ee\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-05db253 elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"05db253\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;button&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-05db253\" type=\"button\" class=\"premium-modal-trigger-btn premium-btn-sm\">\n\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-plus\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<span>Mas o que \u00e9 RAG?<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-05db253\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><b>RAG<\/b> <b>\u00e9 um instrumento adotado para a apresenta\u00e7\u00e3o dos resultados atrelados \u00e0 PAS<\/b>, devendo conter: Diretrizes; Objetivos; Indicadores do PMS; Metas previstas e executadas da PAS; An\u00e1lise da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria; Recomenda\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, <b>inclusive<\/b> orienta sobre eventuais redirecionamentos que se fizerem necess\u00e1rios ao Plano de Sa\u00fade e \u00e0s Programa\u00e7\u00f5es Anuais seguintes.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-24967b2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"24967b2\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-653d5b9\" data-id=\"653d5b9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0ccab31 elementor-align-left elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-mobile-align-center elementor-widget elementor-widget-lottie\" data-id=\"0ccab31\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;source&quot;:&quot;external_url&quot;,&quot;source_external_url&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/assets10.lottiefiles.com\\\/packages\\\/lf20_f5ouAB.json&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;loop&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;link_to&quot;:&quot;none&quot;,&quot;trigger&quot;:&quot;arriving_to_viewport&quot;,&quot;viewport&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:{&quot;start&quot;:0,&quot;end&quot;:100}},&quot;play_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;start_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;end_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;100&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;renderer&quot;:&quot;svg&quot;}\" data-widget_type=\"lottie.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"e-lottie__container\"><div class=\"e-lottie__animation\"><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ca9f335 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ca9f335\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-185d2b3\" data-id=\"185d2b3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a78f7be elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a78f7be\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Toque para saber mais!<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-e50e977 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e50e977\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d99a27b elementor-invisible\" data-id=\"d99a27b\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-06888a7 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"06888a7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O RAG constitui importante instrumento para a gest\u00e3o p\u00fablica em sa\u00fade, pois a partir das informa\u00e7\u00f5es sobre recursos alocados no setor, t\u00eam-se subs\u00eddios para a discuss\u00e3o sobre o financiamento e o planejamento do SUS.<\/p><p>Os Munic\u00edpios dever\u00e3o dar ampla divulga\u00e7\u00e3o das presta\u00e7\u00f5es de contas da \u00e1rea da sa\u00fade para consulta e aprecia\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-04c943b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"04c943b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1104971\" data-id=\"1104971\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b63b407 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"b63b407\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"588\" height=\"399\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/foto1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/foto1.png 588w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/foto1-300x204.png 300w\" sizes=\"(max-width: 588px) 100vw, 588px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ca303e6 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ca303e6\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6f5b5d2\" data-id=\"6f5b5d2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d39cd11 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d39cd11\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A partir do ano de 2019, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS) disponibilizou um sistema \u2013 <strong>DigiSUS <\/strong>Gestor \u2013 M\u00f3dulo Planejamento (DGMP), o qual faz parte da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade Digital (e-Sa\u00fade) para o Brasil, em substitui\u00e7\u00e3o ao Sistema de Apoio ao Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o (SargSUS) que ficou ativo at\u00e9 04 de maio de 2020 apenas para inser\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relativas aos anos anteriores a 2018.\u00a0<\/p><p>Atualmente, o preenchimento do DigiSUS Gestor \u2013 M\u00f3dulo Planejamento (DGMP) pelos gestores estadual e municipal \u00e9 obrigat\u00f3rio, para inser\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de documentos referentes ao ano de 2018 em diante (PT MS\/GM n\u00ba 750\/2019).<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-e70b8a3 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e70b8a3\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-d3ef4b3\" data-id=\"d3ef4b3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2ff3103 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2ff3103\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"229\" height=\"229\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image22.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image22.png 229w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image22-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 229px) 100vw, 229px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1748afd\" data-id=\"1748afd\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dc6dd9c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"dc6dd9c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Saiba mais:\u00a0 <\/b>Disponibilizamos para voc\u00ea dois links de v\u00eddeos\u00a0 sobre o DigiSUS,\u00a0 para aprimorar seu conhecimento!<\/p><p><strong>Assista:<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-b96af1d\" data-id=\"b96af1d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-49d74a5 elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"49d74a5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Au7tNnQb4ds&#038;t=581s\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-youtube\"><\/i>\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-68383d3\" data-id=\"68383d3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f7d817a elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"f7d817a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5HqmvmDP3Ho&#038;t=30s\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-youtube\"><\/i>\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-59975f3 elementor-hidden-tablet elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"59975f3\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-ae1cd8e\" data-id=\"ae1cd8e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3157628 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"3157628\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"363\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed5235235.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed5235235.jpg 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed5235235-300x213.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ce24f6e elementor-hidden-tablet elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ce24f6e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-14c39d7\" data-id=\"14c39d7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3179128 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3179128\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Na plataforma do\u00a0<strong>DigiSUS<\/strong>, s\u00e3o disponibilizados pain\u00e9is, tabelas e gr\u00e1ficos em acesso p\u00fablico para consultas e pesquisas. O M\u00f3dulo de Planejamento possibilita ao gestor o registro das diretrizes, objetivos, metas e indicadores de seu Plano de Sa\u00fade; a anualiza\u00e7\u00e3o dessas metas no campo destinado a Programa\u00e7\u00e3o Anual de Sa\u00fade; a realiza\u00e7\u00e3o dos seus Relat\u00f3rios de Gest\u00e3o (quadrimestrais e anual); al\u00e9m do registro de metas da Pactua\u00e7\u00e3o Interfederativa; metas da pactua\u00e7\u00e3o interfederativa relativas a 2021.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ebbabd9 elementor-hidden-tablet elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ebbabd9\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-dfe0ba0\" data-id=\"dfe0ba0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-04ea08c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"04ea08c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>No DigiSUS, os conselhos de sa\u00fade emitem o parecer da an\u00e1lise de cada um dos RDQA, e parecer conclusivo do RAG, que ser\u00e1 disponibilizado para acesso p\u00fablico no sistema, quando finalizado.<\/p><p>Para cumprimento das atribui\u00e7\u00f5es dos gestores quanto aos instrumentos componentes do ciclo de planejamento, deve-se observar os prazos legais que comp\u00f5em agendas que se correlacionam.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-138f595 elementor-hidden-tablet elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"138f595\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-38d8b45\" data-id=\"38d8b45\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-c47a061 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c47a061\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8763a96\" data-id=\"8763a96\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-42dcec0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"42dcec0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>IMPORTANTE:<\/strong>\u00a0O Instrumento DigiSUS Gestor\u00a0 ainda requer adequa\u00e7\u00f5es para conseguir registrar a realidade do planejamento, uma vez que registros de ajustes e rela\u00e7\u00f5es com programas intersetoriais, por exemplo, n\u00e3o conseguem express\u00e3o no instrumento.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8974109 elementor-hidden-tablet elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8974109\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7c7025e elementor-invisible\" data-id=\"7c7025e\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-31584c9 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"31584c9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"561\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/WhatsApp-Image-2021-08-31-at-18.57.25-1024x718.jpeg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/WhatsApp-Image-2021-08-31-at-18.57.25-1024x718.jpeg 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/WhatsApp-Image-2021-08-31-at-18.57.25-300x210.jpeg 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/WhatsApp-Image-2021-08-31-at-18.57.25-768x539.jpeg 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/WhatsApp-Image-2021-08-31-at-18.57.25.jpeg 1280w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3f101ae elementor-hidden-tablet elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3f101ae\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-85abf9d\" data-id=\"85abf9d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f18cc18 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f18cc18\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O planejamento e a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, envolvem a utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos e ferramentas definidos legalmente, cujo cumprimento dos prazos \u00e9 exigido justamente por conformar um ciclo de atividades interdependentes e por garantir a transpar\u00eancia do processo.\u00a0<\/p><p>Isso requer a constru\u00e7\u00e3o participativa, ascendente e intersetorial, para poder ser utilizado como instrumento estrat\u00e9gico para a gest\u00e3o, possibilitando o seu monitoramento e a avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a624404 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a624404\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O Plano Municipal de Sa\u00fade, a Programa\u00e7\u00e3o Anual de Sa\u00fade e os Relat\u00f3rios de Gest\u00e3o, efetivamente, s\u00e3o os principais instrumentos de gest\u00e3o para o acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade.<br \/><b>E como fica a participa\u00e7\u00e3o da comunidade dentro de todo esse processo?<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-90ba7a0 elementor-hidden-tablet elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"90ba7a0\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5e6c6b4\" data-id=\"5e6c6b4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2bd812d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2bd812d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Al\u00e9m de prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a participa\u00e7\u00e3o da comunidade \u00e9 importante nas a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade; na determina\u00e7\u00e3o de diretrizes para o plano municipal de sa\u00fade; no monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas da sa\u00fade,\u00a0do desempenho financeiro e contabil\u00edstico da sa\u00fade e, principalmente, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estrat\u00e9gias definidas.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-8bacfa4 elementor-hidden-tablet elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8bacfa4\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-095972e\" data-id=\"095972e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dc51400 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"dc51400\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"500\" height=\"334\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/453453454.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/453453454.jpg 500w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/453453454-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1166db8 elementor-hidden-tablet elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1166db8\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1b2782c\" data-id=\"1b2782c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a583bfa elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a583bfa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>As limita\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias definidas nas leis or\u00e7ament\u00e1rias acabam sempre por limitar a capacidade de aten\u00e7\u00e3o a todas as necessidades de sa\u00fade no munic\u00edpio e nos demais entes federados.\u00a0<\/p><p>O gestor municipal deve aportar informa\u00e7\u00f5es e uma an\u00e1lise de situa\u00e7\u00e3o adequadas. V\u00e1rias estrat\u00e9gias podem organizar a participa\u00e7\u00e3o da comunidade.\u00a0<\/p><p><strong>Vamos conhec\u00ea-las?<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1e071f7 elementor-hidden-tablet elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1e071f7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ffc0a27 elementor-invisible\" data-id=\"ffc0a27\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-04cde64 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"04cde64\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Estrat\u00e9gias que podem organizar a participa\u00e7\u00e3o da comunidade:<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-edc5202 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"edc5202\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-12b0b5f\" data-id=\"12b0b5f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5d183b4 elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"5d183b4\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;animation&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-5d183b4\" class=\"premium-modal-trigger-animation premium-lottie-animation\" data-lottie-url=\"https:\/\/assets9.lottiefiles.com\/datafiles\/puM0DupsiNnyeNT\/data.json\" data-lottie-loop=\"true\" data-lottie-reverse=\"true\" data-lottie-hover=\"\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-5d183b4\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3 class=\"premium-modal-box-modal-title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tConfer\u00eancia Municipal  de Sa\u00fade\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\">Em colabora\u00e7\u00e3o com o Conselho, pode fazer reuni\u00f5es para analisar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e escuta em bairros e distritos para levantamento de problemas; <b>Importante<\/b> ressaltar que,\u00a0 durante a pandemia, temos confer\u00eancias realizadas pela web.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-531ce43\" data-id=\"531ce43\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2fc1424 elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"2fc1424\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;animation&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-2fc1424\" class=\"premium-modal-trigger-animation premium-lottie-animation\" data-lottie-url=\"https:\/\/assets9.lottiefiles.com\/datafiles\/puM0DupsiNnyeNT\/data.json\" data-lottie-loop=\"true\" data-lottie-reverse=\"true\" data-lottie-hover=\"\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-2fc1424\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3 class=\"premium-modal-box-modal-title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tReuni\u00f5es no Conselho\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Reuni\u00f5es para defini\u00e7\u00e3o das diretrizes estrat\u00e9gicas a serem usadas na formula\u00e7\u00e3o do PMS. Devem analisar a pertin\u00eancia, para o munic\u00edpio, das diretrizes estabelecidas pelo CNS de amplitude Nacional; pelo CES de amplitude estadual; e pelas diretrizes regionais estabelecidas no processo de pactua\u00e7\u00e3o regional e formula\u00e7\u00e3o do PLANEJAMENTO REGIONAL INTEGRADO. Lembrar ainda da import\u00e2ncia das elei\u00e7\u00f5es municipais, que aprovaram um plano de governo do prefeito (a) eleito (a), com diretrizes a serem consideradas pelo Conselho Municipal de Sa\u00fade.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1c55a0c elementor-mobile-align-center elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-lottie\" data-id=\"1c55a0c\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;source&quot;:&quot;external_url&quot;,&quot;source_external_url&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/assets10.lottiefiles.com\\\/packages\\\/lf20_f5ouAB.json&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;loop&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;link_to&quot;:&quot;none&quot;,&quot;trigger&quot;:&quot;arriving_to_viewport&quot;,&quot;viewport&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:{&quot;start&quot;:0,&quot;end&quot;:100}},&quot;play_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;start_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;end_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;100&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;renderer&quot;:&quot;svg&quot;}\" data-widget_type=\"lottie.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"e-lottie__container\"><div class=\"e-lottie__animation\"><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1d233e5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1d233e5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Clique sobre os pictogramas.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1db10c3 elementor-hidden-tablet elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1db10c3\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3227a25 elementor-invisible\" data-id=\"3227a25\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7e676a9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7e676a9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Por meio do processo participativo, a popula\u00e7\u00e3o conquista autonomia para tomar decis\u00f5es e estabelecer prioridades, buscando parcerias na resolu\u00e7\u00e3o de seus problemas. Nessa perspectiva, espera-se que os avan\u00e7os no setor da sa\u00fade ocorram articuladamente \u00e0s possibilidades de transforma\u00e7\u00f5es gerais da sociedade, rumo a um projeto de emancipa\u00e7\u00e3o de todos os cidad\u00e3os.<\/p><p>Quanto maior a participa\u00e7\u00e3o da comunidade no processo de planejamento, maior ser\u00e1 a representatividade, junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, dos objetivos e metas estabelecidos no PMS.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-23860cd elementor-hidden-tablet elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"23860cd\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-89b290e\" data-id=\"89b290e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c6fa6d2 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c6fa6d2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"300\" height=\"136\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/43423423-300x136.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/43423423-300x136.jpg 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/43423423.jpg 512w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-294634c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"294634c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Especificamente, as institui\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, que lidam com situa\u00e7\u00f5es que envolvem a vida de milh\u00f5es de pessoas, capazes de resultar em doen\u00e7as, incapacidades e mortes, n\u00e3o podem correr o risco do improviso, sendo indispens\u00e1vel o uso do planejamento como instrumento de gest\u00e3o (PAIM, 2006).<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-35da85b elementor-hidden-tablet elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"35da85b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-cfaf75a\" data-id=\"cfaf75a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6a58071 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"6a58071\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Chegamos ao final desta aula!\u00a0<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e934089 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e934089\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Vimos em nossos estudos, a din\u00e2mica e as vantagens do planejamento no SUS, sendo um instrumento fundamental de gest\u00e3o. Entendemos sobre an\u00e1lise documental, legisla\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o, e a import\u00e2ncia da comunidade dentro do controle social do planejamento.<\/p><p><strong>Lembre-se que ao planejar, n\u00e3o eliminamos a rotina e nem os imprevistos. A an\u00e1lise do nosso planejamento e sua execu\u00e7\u00e3o vai permitir que a agenda dos gestores seja estrategicamente mais voltada ao planejado do que \u00e0 rotina, mas est\u00e1 \u00e9 importante na gest\u00e3o tamb\u00e9m.<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3757816 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3757816\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>N\u00e3o perca tempo, aprimore seus conhecimentos!<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c01f023 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c01f023\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Acesse a p\u00e1gina inicial do AVA! Leia e reflita sobre os conte\u00fados estudados aqui, no Fasc\u00edculo da Aula 6, que se encontra <\/b>na \u00e1rea do <b>Material Complementar. E depois, reveja a <\/b>teleaula<b> com um novo olhar!\u00a0<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-65efc32 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"65efc32\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Aguardamos voc\u00ea na pr\u00f3xima aula!<\/b><\/p><p><b>Bons estudos! <\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f11a4aa elementor-hidden-tablet elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f11a4aa\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-190a9e5 elementor-invisible\" data-id=\"190a9e5\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cda4382 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"cda4382\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"554\" height=\"525\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/foto2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/foto2.png 554w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/foto2-300x284.png 300w\" sizes=\"(max-width: 554px) 100vw, 554px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-af3b0af elementor-hidden-tablet elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"af3b0af\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-086cfd5 elementor-invisible\" data-id=\"086cfd5\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-81cd550 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"81cd550\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">CR\u00c9DITO DE IMAGENS<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0ef9a10 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0ef9a10\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Banco de Imagens Pexels<br \/><\/b>https:\/\/www.pexels.com\/<\/p><p><b>Banco de Imagens Freepik<br \/><\/b>https:\/\/www.freepik.com<\/p><p><b>Banco de \u00cdcones<br \/><\/b>https:\/\/www.flaticon.com\/br<\/p><p><b>Banco de Imagens CONASEMS<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-58efdda elementor-hidden-tablet elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"58efdda\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1f3d209\" data-id=\"1f3d209\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6e11c96 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6e11c96\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"341\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-1.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-1.jpg 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-1-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-79523df elementor-section-height-full elementor-section-stretched elementor-hidden-tablet elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"79523df\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-731f9fc\" data-id=\"731f9fc\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e60049d elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e60049d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ficha T\u00e9cnica\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-7e16ddd elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7e16ddd\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-d01c2a9\" data-id=\"d01c2a9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2b9d0b0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2b9d0b0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-ca937a8 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" data-id=\"ca937a8\" data-element_type=\"section\"><div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\"><div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-96fd4c5\" data-id=\"96fd4c5\" data-element_type=\"column\"><div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\"><div class=\"elementor-element elementor-element-47e43b0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"47e43b0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><p><b>Curadoria Conasems: <\/b>Cristiane Martins Pantale\u00e3o, Denise Rinehart, Marcos da Silveira Franco, Nilo Bretas Junior.<\/p><p><b>Conteudistas Conasems:<\/b> Marcia Cristina Marques Pinheiro<\/p><p><b>Gest\u00e3o Educacional Conasems:<\/b> Cristina Crespo, Rubensmidt Riani, Vald\u00edvia Mar\u00e7al.<\/p><p><b>Curadoria de Conte\u00fados<\/b><b> \u2013 Minist\u00e9rio da Sa\u00fade:<\/b> Teresa Maria Passarella.<\/p><p><b>Curadoria de Conte\u00fados \u2013 Faculdade SUPREMA:<\/b> Claudileia Paiva, C\u00e9lia Regina Machado Saldanha, Rodrigo Almeida, Rog\u00e9rio Pinheiro Nunes, Simone Ferreira de Assis .<\/p><p><b>Coordena\u00e7\u00e3o Geral:<\/b> Rodrigo Coelho Almeida.<\/p><p><b>Gestora Educacional: <\/b>Simone Ferreira de Assis.<\/p><p><b>Apoio T\u00e9cnico: <\/b>C\u00e9lia Regina Machado Saldanha, Rodrigo Almeida, Rog\u00e9rio Pinheiro Nunes.<\/p><p><b>Designer Instrucional:<\/b> B\u00e1rbara Monteiro Napoleao Macedo, Carla Cristini Justino de Oliveira, Kenya Maciel.<\/p><p><b>Web Desenvolvedor:<\/b> Aidan Wenceslau Bruno, Vitor Almas Moura.<\/p><p><b>Revis\u00e3o Textual:<\/b> Bianca Maciente Colvara<\/p><p><b>Coordena\u00e7\u00e3o Geral:<\/b> Conex\u00f5es Consultoria em Sa\u00fade Ltda.<\/p><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/section>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" data-particle-mobile-disabled=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-b6f4709 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b6f4709\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-d7177e9\" data-id=\"d7177e9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0fc784d elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"0fc784d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"89\" height=\"76\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/WhatsApp-Image-2021-08-20-at-12.21.59.jpeg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-207c5ff\" data-id=\"207c5ff\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-53c2caf elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"53c2caf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"181\" height=\"80\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Prancheta-13-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-15b80ac\" data-id=\"15b80ac\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f7df016 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"f7df016\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"311\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2-300x182.png 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aula 6 Planejamento do SUS no munic\u00edpio INICIAR Aula 6 Planejamento do SUS no munic\u00edpio Ol\u00e1, seja muito bem vindo(a) \u00e1 aula 6! O foco dessa aula \u00e9 o Planejamento como instrumento de trabalho do gestor: Como o planejamento se insere na rotina de trabalho do gestor? Por onde come\u00e7o a planejar? Ser\u00e3o apresentados para voc\u00ea a import\u00e2ncia\u00a0 e a responsabilidade do gestor em\u00a0participar do processo de planejamento,\u00a0e a necessidade de uma\u00a0an\u00e1lise de situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, passando por todas as dimens\u00f5es pol\u00edtico-administrativas e\u00a0an\u00e1lise documental. Assim, convido voc\u00ea a\u00a0 conhecer os objetivos desta aula interativa. Avance e confira! OBJETIVOS DE APRENDIZAGEM Ao final desta aula voc\u00ea ser\u00e1 capaz de: Conhecer a Legisla\u00e7\u00e3o do Planejamento em Sa\u00fade e prazos. Perceber o planejamento como instrumento de gest\u00e3o do SUS e reconhecer sua import\u00e2ncia para uma gest\u00e3o de qualidade. Organizar os processos de planejamento local. Desenvolver a habilidade de conduzir a constru\u00e7\u00e3o do planejamento&hellip;<\/p>\n<p> <a class=\"more-link\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-6-01\/\">Leia mais<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6091"}],"collection":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6091"}],"version-history":[{"count":130,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6091\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6884,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6091\/revisions\/6884"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6091"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}