{"id":20244,"date":"2022-03-22T10:31:56","date_gmt":"2022-03-22T13:31:56","guid":{"rendered":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/?page_id=20244"},"modified":"2022-04-01T12:56:03","modified_gmt":"2022-04-01T15:56:03","slug":"gestorsus-aula-26-01","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-26-01\/","title":{"rendered":"GestorSus &#8211; Aula 26 &#8211; 01"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"20244\" class=\"elementor elementor-20244\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4932c0e0 elementor-section-height-full elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"4932c0e0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0765499\" data-id=\"0765499\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-72e18f5 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"72e18f5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">AULA 26<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d43ad94 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d43ad94\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Sa\u00fade Mental e Apoio Psicossocial\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6cc30c4 elementor-invisible\" data-id=\"6cc30c4\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0cd5ede elementor-align-right elementor-fixed elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"0cd5ede\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;fixed&quot;,&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;,&quot;_animation_delay&quot;:2000}\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-26-02\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-lg\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">INICIAR<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1257a39 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1257a39\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5968ee2\" data-id=\"5968ee2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0f2f58e elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"0f2f58e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">AULA 26<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a26763d elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a26763d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Sa\u00fade Mental e Apoio Psicossocial\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9fb3f75 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9fb3f75\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b641a94\" data-id=\"b641a94\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d0abf37 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d0abf37\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Ol\u00e1, estamos de volta!<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-df2b097 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"df2b097\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Para iniciar este novo conte\u00fado, vamos pensar um pouco!<\/p><p>Quais as pot\u00eancias e desafios envolvidos na integra\u00e7\u00e3o entre a Sa\u00fade Mental e a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica? Quais as alternativas para promover essa integra\u00e7\u00e3o e superar os obst\u00e1culos para a gest\u00e3o dos servi\u00e7os especializados, manejo dos processos de educa\u00e7\u00e3o permanente, apoio e supervis\u00e3o institucional?<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4066fea\" data-id=\"4066fea\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c91a8e3 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c91a8e3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"288\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/0.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/0.jpg 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/0-300x169.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9690b33 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9690b33\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6014031\" data-id=\"6014031\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0ca0aa2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0ca0aa2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Nesta aula 26, voc\u00ea vai estudar os principais elementos da constitui\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial \u2013 <b>RAPS<\/b> e os conceitos sobre a formula\u00e7\u00e3o e a constitui\u00e7\u00e3o dessa rede. Ser\u00e3o exploradas as mais diversas faces dos processos de aten\u00e7\u00e3o sob responsabilidade do gestor municipal de sa\u00fade e sua interlocu\u00e7\u00e3o com outros n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea ver\u00e1, tamb\u00e9m, o papel das articula\u00e7\u00f5es intersetoriais e da integra\u00e7\u00e3o com servi\u00e7os de apoio psicossocial ofertados por outros segmentos da sociedade.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f4a1f33 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f4a1f33\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4a4c936\" data-id=\"4a4c936\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e9de075 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e9de075\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\"><b>Siga<\/b> para conhecer <b>os objetivos desta aula <\/b>interativa!\u00a0<span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0706ea9 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0706ea9\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2e87b4b\" data-id=\"2e87b4b\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-add55be elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"add55be\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Ao final desta aula, voc\u00ea ser\u00e1 capaz de:<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cf89bc2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"cf89bc2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul><li aria-level=\"1\">Entender a composi\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial;<br \/><br \/><\/li><li aria-level=\"1\">Compreender a necessidade de integra\u00e7\u00e3o entre a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e os servi\u00e7os especializados em sa\u00fade mental;<br \/><br \/><\/li><li aria-level=\"1\">Identificar as necessidades em sa\u00fade mental do territ\u00f3rio e construir estrat\u00e9gias que sejam capazes de potencializar todos os recursos dentro das possibilidades e governabilidade do gestor municipal de sa\u00fade;<br \/><br \/><\/li><li aria-level=\"1\">Incorporar a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o permanente em sa\u00fade mental como ferramentas para fomentar o processo de aprimoramento do cuidado e de integra\u00e7\u00e3o entre os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o da rede;<\/li><\/ul><ul><li aria-level=\"1\">Construir uma pol\u00edtica municipal de sa\u00fade mental;<br \/><br \/><\/li><li aria-level=\"1\">Entender os conceitos de \u201cmatriciamento\u201d, \u201csupervis\u00e3o cl\u00ednica institucional\u201d, e \u201cambiente de trabalho\u201d como refer\u00eancias para a forma\u00e7\u00e3o dos profissionais especializados ou generalistas;<br \/><br \/><\/li><li aria-level=\"1\">Compreender a dimens\u00e3o das parcerias intersetoriais como ferramenta para aprofundar os projetos terap\u00eauticos singulares dos pacientes e fomentar a longitudinalidade do cuidado.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a640c23 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a640c23\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"800\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/1-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/1-1.png 810w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/1-1-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/1-1-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/1-1-768x768.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/1-1-700x700.png 700w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-cbc9506 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"cbc9506\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7211829 elementor-invisible\" data-id=\"7211829\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7de539f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7de539f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Conhe\u00e7a o roteiro para esta aula.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-537cccb elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"537cccb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1500\" height=\"5019\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/as8d4as8d48as4.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/as8d4as8d48as4.png 1500w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/as8d4as8d48as4-90x300.png 90w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/as8d4as8d48as4-306x1024.png 306w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/as8d4as8d48as4-768x2570.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/as8d4as8d48as4-459x1536.png 459w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/as8d4as8d48as4-612x2048.png 612w\" sizes=\"(max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-30a0810 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"30a0810\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-9c8a963\" data-id=\"9c8a963\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-29893d0 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"29893d0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"734\" height=\"560\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2asdad.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2asdad.png 734w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2asdad-300x229.png 300w\" sizes=\"(max-width: 734px) 100vw, 734px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-34471f0\" data-id=\"34471f0\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bf33a54 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"bf33a54\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Mais de 40 anos ap\u00f3s a declara\u00e7\u00e3o de Alma Ata estabelecer os princ\u00edpios da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, ela permanece como o pilar dos sistemas de sa\u00fade em dire\u00e7\u00e3o ao bem-estar das sociedades ao redor do mundo.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e7f518d elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e7f518d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-medium\"> Voc\u00ea sabe como o seu primeiro princ\u00edpio define sa\u00fade?\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a927ede elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a927ede\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b><i>Sa\u00fade \u00e9 o estado de completo bem-estar f\u00edsico, mental e social e n\u00e3o meramente a aus\u00eancia doen\u00e7a ou enfermidade.<\/i><\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-85837a9 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"85837a9\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3fc1434\" data-id=\"3fc1434\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8035d27 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"8035d27\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"635\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/3-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/3-1.png 885w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/3-1-300x238.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/3-1-768x610.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a5fca63\" data-id=\"a5fca63\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-893fcf5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"893fcf5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A vis\u00e3o hol\u00edstica e integral de sa\u00fade jamais ser\u00e1 alcan\u00e7ada at\u00e9 o momento em que a sa\u00fade mental estiver completamente integrada na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p><p>Para que esse modelo de base comunit\u00e1ria e de cuidado humanizado seja ofertado em todo o sistema os trabalhadores de sa\u00fade da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica precisam de apoio, treinamento e orienta\u00e7\u00e3o especializada e qualificada para garantirem o cuidado em sa\u00fade mental dos seus pacientes. (OMS, 2008)<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3bd2337 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3bd2337\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b1d19d0\" data-id=\"b1d19d0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ea7684c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"ea7684c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"748\" height=\"718\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/4-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/4-1.png 748w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/4-1-300x288.png 300w\" sizes=\"(max-width: 748px) 100vw, 748px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-9d9abb8\" data-id=\"9d9abb8\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-27a014a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"27a014a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A Sa\u00fade Mental de um indiv\u00edduo, de uma fam\u00edlia ou comunidade deve ser entendida como o estado de bem-estar em que a pessoa seja capaz de desenvolver suas pr\u00f3prias habilidades e lidar com as adversidades, de ter uma vida plena e significativa e socialmente produtiva para a sua comunidade. (OPAS, 2021)<\/p><p>Vamos dar continuidade \u00e0 nossa aula seguindo para a <b>Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial \u2013 RAPS.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2ac6d2b elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2ac6d2b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6200e3c\" data-id=\"6200e3c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9866b71 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"9866b71\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"676\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/5-2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/5-2.png 958w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/5-2-300x254.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/5-2-768x649.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8b1d18c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8b1d18c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-016930a elementor-invisible\" data-id=\"016930a\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-45877cb elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"45877cb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Clique sobre o sinal de mais.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-af6dc3d elementor-widget elementor-widget-eael-adv-accordion\" data-id=\"af6dc3d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-adv-accordion.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t        <div class=\"eael-adv-accordion\" id=\"eael-adv-accordion-af6dc3d\" data-accordion-id=\"af6dc3d\" data-accordion-type=\"accordion\" data-toogle-speed=\"300\">\n    <div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-1831\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"1831\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1831\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">O que \u00e9 RAPS?<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1831\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1831\"><p><p>A RAPS se constitui como uma rede de servi\u00e7os que atua de forma complementar para oferecer o cuidado \u00e0s pessoas com sofrimento ou transtorno mental, ou \u00e0quelas com necessidades decorrentes do uso de subst\u00e2ncias psicoativas. \u00c9 estruturada para ofertar um atendimento integral e humanizado, com foco no acolhimento, acompanhamento cont\u00ednuo e v\u00ednculo \u00e0 rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Vai ao encontro dos sujeitos nos territ\u00f3rios, levando em conta toda a singularidade do contexto biopsicossocial em que a pessoa e sua fam\u00edlia est\u00e3o inseridos.<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-1832\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"1832\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1832\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">Quais s\u00e3o seus objetivos?<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1832\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1832\"><p><ol><li aria-level=\"1\">Ampliar o acesso \u00e0 aten\u00e7\u00e3o psicossocial da popula\u00e7\u00e3o em geral;<\/li><li aria-level=\"1\">Promover o acesso das pessoas com transtornos mentais e com necessidades decorrentes do uso de crack, \u00e1lcool e outras drogas, e de suas fam\u00edlias aos pontos de aten\u00e7\u00e3o; e<\/li><li aria-level=\"1\">Garantir a articula\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o dos pontos de aten\u00e7\u00e3o das redes de sa\u00fade no territ\u00f3rio, qualificando o cuidado por meio do acolhimento, do acompanhamento cont\u00ednuo e da aten\u00e7\u00e3o \u00e0s urg\u00eancias.\u00a0<\/li><\/ol><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-1833\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"1833\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1833\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">Saiba Mais!<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1833\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1833\"><p><p>A <b>Portaria n\u00ba 3.088<\/b>, de 23 de dezembro de 2011, institui a Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial para pessoas com sofrimento ou transtorno mental e com necessidades decorrentes do uso de crack, \u00e1lcool e outras drogas, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-979a9ce elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"979a9ce\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-bcbb7d7 elementor-invisible\" data-id=\"bcbb7d7\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-00a7a1b elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"00a7a1b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"470\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6-1-1024x601.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6-1-1024x601.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6-1-300x176.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6-1-768x451.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6-1.png 1140w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e55bf4b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e55bf4b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O cuidado que o gestor precisa ter ao coordenar os servi\u00e7os dessa rede envolve um olhar mais amplo sobre o indiv\u00edduo, sobre sua fam\u00edlia, e sobre os contextos socioecon\u00f4micos e culturais, para que os servi\u00e7os de fato atendam \u00e0s necessidades dos pacientes e para que estes, de alguma maneira, encontrem um cuidado singular, longitudinal e que esteja ao alcance dos servi\u00e7os dispon\u00edveis no seu territ\u00f3rio.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-bd94659 elementor-invisible\" data-id=\"bd94659\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;,&quot;animation_delay&quot;:1000}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2c0a30f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2c0a30f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>\u00c9 fundamental reconhecer o papel da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica como a principal porta de entrada, de integra\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o da RAS, atuando ativamente como coordenadora do cuidado e ordenadora das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os disponibilizados na rede.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2da8897 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2da8897\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Um dos maiores desafios para a gest\u00e3o municipal \u00e9 conseguir integrar as equipes e coordena\u00e7\u00f5es de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Sa\u00fade Mental para atuarem de modo complementar e articulado.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-350e766 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"350e766\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ca0235a\" data-id=\"ca0235a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-e484269 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e484269\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-cbac509\" data-id=\"cbac509\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6cf9b08 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6cf9b08\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: left;\">\u00c9 preciso ressaltar a import\u00e2ncia de algumas quest\u00f5es que podem auxiliar o entendimento sobre os servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o psicossocial de <b>base comunit\u00e1ria<\/b>.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4b92e7d elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4b92e7d\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a66ee30\" data-id=\"a66ee30\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-72cbae9 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"72cbae9\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-027be15\" data-id=\"027be15\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-eff1111 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"eff1111\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"610\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/7-1-1024x781.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/7-1-1024x781.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/7-1-300x229.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/7-1-768x586.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/7-1.png 1051w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-c9d6084\" data-id=\"c9d6084\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-617b23b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"617b23b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O respeito aos direitos humanos e a exig\u00eancia para que o Estado ofertasse servi\u00e7os com condi\u00e7\u00f5es de tratamento digno foram as motiva\u00e7\u00f5es mais contundentes para a supera\u00e7\u00e3o do paradigma biom\u00e9dico e de estigmatiza\u00e7\u00e3o dos sujeitos que viviam encarcerados em condi\u00e7\u00f5es desumanas nas institui\u00e7\u00f5es totais de interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica. Compreender o \u201ccomo\u201d esses novos dispositivos e recursos s\u00e3o capazes de gerar respostas positivas para a reinser\u00e7\u00e3o social dessa popula\u00e7\u00e3o de maneira digna \u00e9 uma quest\u00e3o essencial.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-e8c844b elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e8c844b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0499196 elementor-invisible\" data-id=\"0499196\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6967317 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6967317\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"718\" height=\"718\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/8-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/8-1.png 718w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/8-1-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/8-1-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/8-1-700x700.png 700w\" sizes=\"(max-width: 718px) 100vw, 718px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1f73fb2 elementor-invisible\" data-id=\"1f73fb2\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cf6df66 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"cf6df66\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Vamos estudar, agora, sobre <b>o modelo de base comunit\u00e1ria na Sa\u00fade Mental.<\/b><\/p><p><b>O que seriam servi\u00e7os de base comunit\u00e1ria?\u00a0<\/b><\/p><p><b>De que maneira eles s\u00e3o pensados e articulados dentro dos sistemas de sa\u00fade?<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-03977ba elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"03977ba\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-14383c9\" data-id=\"14383c9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4366dad elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4366dad\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Sarraceno (2011) <\/b>define servi\u00e7os de base comunit\u00e1ria de uma maneira simples e bastante ilustrativa:\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-c04ee0c elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c04ee0c\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ce14c5d\" data-id=\"ce14c5d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-90d4e53 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"90d4e53\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>\u201dUm servi\u00e7o de sa\u00fade mental de alta qualidade e\u0301 um sistema de espa\u00e7os f\u00edsicos e de recursos humanos capaz de interagir com a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de sa\u00fade, com outros setores do sistema sanit\u00e1rio, com outras ag\u00eancias sociais e com a comunidade circundante.\u00a0<\/p><p>O servi\u00e7o deve ser constantemente atravessado e habitado pelos usu\u00e1rios e pelos profissionais de sa\u00fade mental. O servi\u00e7o n\u00e3o deve ser o distribuidor de uma oferta fechada, ou seja, pr\u00e9-definida. N\u00e3o se trata de um restaurante que tem os seus pratos fixos e os clientes devem adaptar-se a oferta. Esta l\u00f3gica funciona nos restaurantes porque os clientes podem escolher entre v\u00e1rios restaurantes, ate\u0301 encontrarem o alimento que mais os agrade.\u201d\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8b1f2fb elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8b1f2fb\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-54644c3\" data-id=\"54644c3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4857e92 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4857e92\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>\u201cO servi\u00e7o de sa\u00fade mental serve uma popula\u00e7\u00e3o que vive em uma \u00e1rea definida do territ\u00f3rio e os usu\u00e1rios t\u00eam o direito de encontrar o que necessitam e n\u00e3o aquilo que o dono do restaurante decidiu. Ha\u0301 servi\u00e7os de sa\u00fade mental que oferecem terapia farmacol\u00f3gica e nada mais, outros que oferecem psicoterapia familiar porque agrada ao dono, etc. Mas os usu\u00e1rios t\u00eam direito de encontrar quem os escute, apoio psicol\u00f3gico, programas de reabilita\u00e7\u00e3o, tratamentos farmacol\u00f3gicos adequados, oportunidades de socializa\u00e7\u00e3o, possibilidade de serem internados por per\u00edodos breves em ambientes adequados (e os manic\u00f4mios n\u00e3o s\u00e3o ambientes adequados a nada) etc. Porque estes s\u00e3o os instrumentos que se mostraram eficazes para ajudar aos que padecem de enfermidades mentais.\u201d\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0b1c4a4 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0b1c4a4\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6e96500\" data-id=\"6e96500\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-025fdec elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"025fdec\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>\u201cOs usu\u00e1rios t\u00eam direito de utilizar o servi\u00e7o quando necessitarem e n\u00e3o apenas quando o servi\u00e7o esta\u0301 funcionando (talvez 1h por dia). O servi\u00e7o de sa\u00fade mental e\u0301 comunit\u00e1rio n\u00e3o porque esta\u0301 situado (isto e\u0301, tem um endere\u00e7o postal) em um certo lugar de uma cidade ou de uma zona rural. Ser comunit\u00e1rio implica uma estrat\u00e9gia de a\u00e7\u00f5es e intera\u00e7\u00f5es com a comunidade.\u201d (SARRACENO, 2011)<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7c09f42 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7c09f42\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fe50270\" data-id=\"fe50270\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-4a809a5 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4a809a5\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-c0ab6f6\" data-id=\"c0ab6f6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4801b16 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4801b16\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"797\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/9-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/9-1.png 863w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/9-1-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/9-1-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/9-1-768x765.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-617d736\" data-id=\"617d736\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-722c2ab elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"722c2ab\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A defini\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade mental proposta por Sarraceno (2011) indica o motivo para o campo da Sa\u00fade Mental utilizar servi\u00e7os de base comunit\u00e1ria, considerando esse sentido de comunidade, de pertencimento e reconhecimento rec\u00edproco, e de constru\u00e7\u00e3o de cidadania a partir do cuidado digno das pessoas &#8211; valores que perpassam toda a constru\u00e7\u00e3o do SUS. Todos esses elementos s\u00e3o essenciais na organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os da Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9e907f1 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"9e907f1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"606\" height=\"60\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/bolinhas.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/bolinhas.png 606w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/bolinhas-300x30.png 300w\" sizes=\"(max-width: 606px) 100vw, 606px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4e3a214 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4e3a214\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>E o que a premissa da Sa\u00fade Mental de se organizar a partir do cuidado de base comunit\u00e1ria implica para o gestor?<\/b><b><\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3d1819d elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"3d1819d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"606\" height=\"60\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/bolinhas.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/bolinhas.png 606w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/bolinhas-300x30.png 300w\" sizes=\"(max-width: 606px) 100vw, 606px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a4bc113 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a4bc113\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b980934 elementor-invisible\" data-id=\"b980934\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-87bbbd0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"87bbbd0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A premissa de Sarraceno (2011) possibilita uma forma de compreender e interpretar a realidade que desafia o dia a dia dos servi\u00e7os no seu munic\u00edpio. Implica ampliar o olhar, sair dos muros da \u00e1rea da Sa\u00fade e visualizar os outros servi\u00e7os de apoio que est\u00e3o espalhados pelo territ\u00f3rio e pela regi\u00e3o em que se encontra, para poder integrar as ofertas e utilizar-se da maior quantidade de apoios poss\u00edveis diante da quantidade de demandas que atravessam os casos de transtornos mentais.\u00a0<\/p><p>Para sabermos mais sobre esse assunto, a seguir vamos estudar sobre\u00a0 <b>Sa\u00fade Mental e Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1db6c24 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"1db6c24\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"774\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/10-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/10-1.png 826w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/10-1-300x290.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/10-1-768x743.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3e1a769 elementor-invisible\" data-id=\"3e1a769\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-85da083 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"85da083\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"485\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/11-1-1024x621.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/11-1-1024x621.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/11-1-300x182.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/11-1-768x466.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/11-1.png 1269w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-96a2d63\" data-id=\"96a2d63\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e06464f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e06464f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Como porta de entrada e base do sistema de sa\u00fade, <b>cabe \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica qualificar-se em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diferentes demandas e problemas de sa\u00fade p\u00fablica de um territ\u00f3rio<\/b>. Nesse sentido, \u00e9 sua atribui\u00e7\u00e3o ampliar o dom\u00ednio sobre as diretrizes para a\u00e7\u00f5es em sa\u00fade mental e as estrat\u00e9gias de manejo nas interven\u00e7\u00f5es ao paciente, privilegiadas pela proximidade com o territ\u00f3rio de atua\u00e7\u00e3o e suas especificidades.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2e36ef0\" data-id=\"2e36ef0\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-67e5d42 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"67e5d42\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"758\" height=\"741\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/12-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/12-1.png 758w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/12-1-300x293.png 300w\" sizes=\"(max-width: 758px) 100vw, 758px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cba6c45 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"cba6c45\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O processo de consolida\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o dos estabelecimentos de sa\u00fade na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 distinto e singular em cada territ\u00f3rio. Apesar da dinamicidade dos territ\u00f3rios e do fluxo de popula\u00e7\u00f5es\u00a0 espec\u00edficas e dispersas na regi\u00e3o, <b>as Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia s\u00e3o respons\u00e1veis por todos, e a Sa\u00fade Mental deve fazer parte desse olhar abrangente.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-eb62bea elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"eb62bea\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-9e3bf08\" data-id=\"9e3bf08\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-4123c65 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4123c65\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3d92d51\" data-id=\"3d92d51\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ad55b9a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"ad55b9a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"544\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/13-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/13-1.png 839w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/13-1-300x204.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/13-1-768x523.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-01df152\" data-id=\"01df152\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b587cc3 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"b587cc3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Vejamos, agora, sobre o MATRICIAMENTO! <br>Voc\u00ea sabe o que \u00e9?\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4b58f9f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4b58f9f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Matriciamento<\/b> em Sa\u00fade Mental diz respeito \u00e0s <b>a\u00e7\u00f5es compartilhadas. O apoio matricial de uma equipe (Sa\u00fade Mental) \u00e0 outra equipe (Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica) amplia o escopo e a efetividade da assist\u00eancia, e envolve:<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-6d7b307 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6d7b307\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-0e8d3ef\" data-id=\"0e8d3ef\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5502d06 elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"5502d06\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-icon\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-get-pocket\"><\/i>\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3c2f0aa elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3c2f0aa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Interconsultas<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-928fe59\" data-id=\"928fe59\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ce19a41 elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"ce19a41\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-icon\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-get-pocket\"><\/i>\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2ab9998 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2ab9998\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Visitas domiciliares conjuntas<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-b81cb1c\" data-id=\"b81cb1c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-db61295 elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"db61295\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-icon\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-get-pocket\"><\/i>\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3dd626c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3dd626c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Interven\u00e7\u00f5es e atividades de cunho terap\u00eautico<\/b> <b>na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-cf63d35\" data-id=\"cf63d35\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c4ed3ba elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"c4ed3ba\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-icon\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-get-pocket\"><\/i>\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7f41c59 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7f41c59\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Educa\u00e7\u00e3o permanente em sa\u00fade e transtornos mentais<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2aa2384\" data-id=\"2aa2384\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b1845eb elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"b1845eb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-icon\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-get-pocket\"><\/i>\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-acc40df elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"acc40df\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>A\u00e7\u00f5es sobre o uso de psicof\u00e1rmacos na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-661bbf4 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"661bbf4\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7ef6a78\" data-id=\"7ef6a78\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-19053b9 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"19053b9\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-19d5335\" data-id=\"19d5335\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4f9e1c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"e4f9e1c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"364\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/as84d8as4d8as4-1024x466.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/as84d8as4d8as4-1024x466.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/as84d8as4d8as4-300x136.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/as84d8as4d8as4-768x349.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/as84d8as4d8as4.png 1062w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-08029fe\" data-id=\"08029fe\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d225d67 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d225d67\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O matriciamento n\u00e3o pode substituir o papel da pr\u00f3pria Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia em reunir condi\u00e7\u00f5es qualitativas para avaliar, diagnosticar, cuidar e referenciar o paciente com transtornos mentais.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-012fdfb elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"012fdfb\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-469d2d2\" data-id=\"469d2d2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-66b5352 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"66b5352\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-345404f\" data-id=\"345404f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-72f067c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"72f067c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"360\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/a8s4d8as4d8as4-1024x461.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/a8s4d8as4d8as4-1024x461.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/a8s4d8as4d8as4-300x135.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/a8s4d8as4d8as4-768x346.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/a8s4d8as4d8as4.png 1075w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-d727f20\" data-id=\"d727f20\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a499e9a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a499e9a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>As pr\u00e1ticas de Educa\u00e7\u00e3o Permanente precisam ser incorporadas na rotina dos servi\u00e7os e devem fazer parte dos processos de integra\u00e7\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o e di\u00e1logo dentro dos pr\u00f3prios servi\u00e7os. Desenvolver as compet\u00eancias para que as Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia realizem um atendimento em sa\u00fade mental apropriado \u00e9, de fato, um grande desafio para os gestores municipais.\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-397d4eb elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"397d4eb\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6be1c68\" data-id=\"6be1c68\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-a04bdba elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a04bdba\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-c08444f\" data-id=\"c08444f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4919405 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4919405\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"576\" height=\"354\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/16-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/16-1.png 576w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/16-1-300x184.png 300w\" sizes=\"(max-width: 576px) 100vw, 576px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-27125f5\" data-id=\"27125f5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fbdfd32 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"fbdfd32\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A colabora\u00e7\u00e3o com outros setores da sociedade \u00e9 fundamental para auxiliar os profissionais das Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia a encontrarem os suportes nos campos educacional, da assist\u00eancia social, cultural, de lazer, e de esporte &#8211; todos servi\u00e7os que podem ser mobilizados para apoiar os projetos terap\u00eauticos dos pacientes em tratamento de transtornos mentais que tenham indica\u00e7\u00e3o para essa forma de apoio psicossocial.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-53382b0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"53382b0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Uma sociedade mobilizada e integrada, com profissionais de sa\u00fade mais qualificados atuando com os transtornos mentais na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 tamb\u00e9m uma comunidade capaz de melhorar a detec\u00e7\u00e3o de novos casos nos seus est\u00e1gios iniciais, quando a interven\u00e7\u00e3o tem mais possibilidades de ser resolutiva e menos intervencionista.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-51ac9c8 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"51ac9c8\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ad0c83b\" data-id=\"ad0c83b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b021869 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"b021869\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"552\" height=\"281\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/17-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/17-1.png 552w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/17-1-300x153.png 300w\" sizes=\"(max-width: 552px) 100vw, 552px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ddba698\" data-id=\"ddba698\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b160e9b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b160e9b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (<b>UBS<\/b>) e\u00a0Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (<b>ESF<\/b>)<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d611277 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d611277\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Porta de entrada do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, respons\u00e1vel pela promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e de qualidade de vida, bem como pelo cuidado e reabilita\u00e7\u00e3o das pessoas de um determinado territ\u00f3rio, agregando aos seus esfor\u00e7os outros parceiros intra e inter-setoriais, bem como a pr\u00f3pria comunidade.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6d53d90 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6d53d90\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-adff1df\" data-id=\"adff1df\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9cd702b elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"9cd702b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"536\" height=\"318\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/18-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/18-1.png 536w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/18-1-300x178.png 300w\" sizes=\"(max-width: 536px) 100vw, 536px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d034b9c\" data-id=\"d034b9c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-abffddc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"abffddc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>N\u00facleo de Apoio a Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) \u2013 Equipe Multiprofissional<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-484c6c6 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"484c6c6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Equipes respons\u00e1veis pelo fortalecimento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, potencializando as a\u00e7\u00f5es de cuidado e estrat\u00e9gias que favore\u00e7am a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da qualidade de vida das pessoas em suas comunidades (territ\u00f3rios).<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-58b423e elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"58b423e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2c62ff2\" data-id=\"2c62ff2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5c77085 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"5c77085\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"573\" height=\"282\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/19-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/19-1.png 573w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/19-1-300x148.png 300w\" sizes=\"(max-width: 573px) 100vw, 573px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d830795\" data-id=\"d830795\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6811e1d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6811e1d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Consult\u00f3rio na Rua (eCR)<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d6eef8c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d6eef8c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A Equipe de Consult\u00f3rio na Rua \u00e9 um servi\u00e7o itinerante respons\u00e1vel pela abordagem de pessoas que apresentam vulnerabilidades e n\u00e3o buscam ou n\u00e3o conseguem acessar os servi\u00e7os de cuidado. Seu maior prop\u00f3sito \u00e9 criar v\u00ednculo e ampliar o acesso ao cuidado como estrat\u00e9gia vinculada \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. \u00c9 imprescind\u00edvel a presen\u00e7a da coordena\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Mental nas a\u00e7\u00f5es deste dispositivo, tanto nas demandas de abordagem e interconsultas, quanto na retaguarda dos demais pontos de assist\u00eancia espec\u00edficos da Sa\u00fade Mental.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1fd8c2e elementor-invisible\" data-id=\"1fd8c2e\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c0fbc6c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c0fbc6c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Depois de conhecer os Componentes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na RAPS, sigamos para estudar sobre <b>os Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial \u2013 CAPS.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-98aaea8 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"98aaea8\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-0c1ba7e\" data-id=\"0c1ba7e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0dc0df6 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"0dc0df6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"528\" height=\"272\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/20-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/20-1.png 528w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/20-1-300x155.png 300w\" sizes=\"(max-width: 528px) 100vw, 528px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-4cd5bc2\" data-id=\"4cd5bc2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b6b2d4c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b6b2d4c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Os CAPS foram criados com o objetivo de oferecer tratamento a pacientes que, ao sa\u00edrem do Hospital Psiqui\u00e1trico, n\u00e3o contavam com dispositivos ambulatoriais que os contemplassem de forma eficiente, superando as limita\u00e7\u00f5es das ofertas de tratamento existentes at\u00e9 ent\u00e3o.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a67bca6 elementor-invisible\" data-id=\"a67bca6\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-de2fc06 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"de2fc06\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"2162\" height=\"289\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/as4d74asd7as4d.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/as4d74asd7as4d.png 2162w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/as4d74asd7as4d-300x40.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/as4d74asd7as4d-1024x137.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/as4d74asd7as4d-768x103.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/as4d74asd7as4d-1536x205.png 1536w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/as4d74asd7as4d-2048x274.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 2162px) 100vw, 2162px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-26d78eb elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"26d78eb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Os Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS) s\u00e3o servi\u00e7os especializados estrat\u00e9gicos da RAPS por se tratarem de servi\u00e7os articuladores da rede, que atuam de modo \u201cintra\u201d e \u201cinter\u201d setorial.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-024629f elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"024629f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-icon\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"icons iconsarrow-down\"><\/i>\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c49c13c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c49c13c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Mant\u00e9m as portas abertas para as pessoas com necessidades e demandas em sa\u00fade mental, al\u00e9m de prestar apoio t\u00e9cnico \u00e0s equipes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e para os servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia e aten\u00e7\u00e3o hospitalar, e utiliza como estrat\u00e9gia o matriciamento.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ae6dfcd elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"ae6dfcd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-icon\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"icons iconsarrow-down\"><\/i>\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7ab9762 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7ab9762\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Um dos <b>objetivos dos CAPS<\/b> \u00e9 <b>reduzir a demanda por interna\u00e7\u00e3o em hospitais especializados em psiquiatria<\/b>.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-top-column elementor-element elementor-element-12137aa elementor-invisible\" data-id=\"12137aa\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5cc71fc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5cc71fc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O CAPS utiliza tipologias de servi\u00e7os nas RAPS. Para conhec\u00ea-las, <b>clique sobre o sinal +.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-cdee7d7 elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"cdee7d7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-d2163e8\" data-id=\"d2163e8\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-61c576f elementor-widget elementor-widget-premium-addon-button\" data-id=\"61c576f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"premium-addon-button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div class=\"premium-button-container\">\n\t\t<a class=\"premium-button premium-button-none premium-button-block premium-button-none\" onclick=\"jQuery(document).ready(function( $ ){\n    $(&#039;#btCaps1a&#039;).show();\n    $(&#039;#txtCaps1&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps2&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps3&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps4&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps1&#039;).hide();\n    $(&#039;#btCaps2a&#039;).hide();\n    $(&#039;#btCaps3a&#039;).hide();\n    $(&#039;#btCaps4a&#039;).hide();\n    $(&#039;#txtCaps2&#039;).hide();\n    $(&#039;#txtCaps3&#039;).hide();\n    $(&#039;#txtCaps4&#039;).hide();\n\n});\">\n\t\t\t<div class=\"premium-button-text-icon-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span >\n\t\t\t\t\t+\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-4b92b3f\" data-id=\"4b92b3f\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ef56938 elementor-widget elementor-widget-premium-addon-button\" data-id=\"ef56938\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"premium-addon-button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div class=\"premium-button-container\">\n\t\t<a class=\"premium-button premium-button-none premium-button-block premium-button-none\" onclick=\"jQuery(document).ready(function( $ ){\n    $(&#039;#btCaps1a&#039;).show();\n    $(&#039;#txtCaps1&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps2&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps3&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps4&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps1&#039;).hide();\n    $(&#039;#btCaps2a&#039;).hide();\n    $(&#039;#btCaps3a&#039;).hide();\n    $(&#039;#btCaps4a&#039;).hide();\n    $(&#039;#txtCaps2&#039;).hide();\n    $(&#039;#txtCaps3&#039;).hide();\n    $(&#039;#txtCaps4&#039;).hide();\n\n});\">\n\t\t\t<div class=\"premium-button-text-icon-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span >\n\t\t\t\t\tCAPS I, II e III\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1d6ed4f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1d6ed4f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Servi\u00e7os de porta aberta para o acolhimento e cuidado das pessoas com transtornos mentais e\/ou com problemas em decorr\u00eancia do uso de \u00e1lcool e outras drogas, e de seus familiares. Conta com equipe multidisciplinar e pode acolher as pessoas em \u201cPerman\u00eancia Dia\u201d e nos dias \u00fateis (CAPS I e II), ou em hor\u00e1rio integral (24 horas incluindo finais de semana e feriados &#8211; CAPS III).<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-254e919 elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"254e919\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-370dc42\" data-id=\"370dc42\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d2c7318 elementor-widget elementor-widget-premium-addon-button\" data-id=\"d2c7318\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"premium-addon-button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div class=\"premium-button-container\">\n\t\t<a class=\"premium-button premium-button-none premium-button-block premium-button-none\" onclick=\"\njQuery(document).ready(function( $ ){\n    $(&#039;#btCaps2a&#039;).show();\n    $(&#039;#txtCaps2&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps1&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps3&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps4&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps2&#039;).hide();\n    $(&#039;#btCaps1a&#039;).hide();\n    $(&#039;#btCaps3a&#039;).hide();\n    $(&#039;#btCaps4a&#039;).hide();\n    $(&#039;#txtCaps1&#039;).hide();\n    $(&#039;#txtCaps3&#039;).hide();\n    $(&#039;#txtCaps4&#039;).hide();\n\n});\">\n\t\t\t<div class=\"premium-button-text-icon-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span >\n\t\t\t\t\t+\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6d1f9f1\" data-id=\"6d1f9f1\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b0816e1 elementor-widget elementor-widget-premium-addon-button\" data-id=\"b0816e1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"premium-addon-button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div class=\"premium-button-container\">\n\t\t<a class=\"premium-button premium-button-none premium-button-block premium-button-none\" onclick=\"\njQuery(document).ready(function( $ ){\n    $(&#039;#btCaps2a&#039;).show();\n    $(&#039;#txtCaps2&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps1&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps3&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps4&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps2&#039;).hide();\n    $(&#039;#btCaps1a&#039;).hide();\n    $(&#039;#btCaps3a&#039;).hide();\n    $(&#039;#btCaps4a&#039;).hide();\n    $(&#039;#txtCaps1&#039;).hide();\n    $(&#039;#txtCaps3&#039;).hide();\n    $(&#039;#txtCaps4&#039;).hide();\n\n});\">\n\t\t\t<div class=\"premium-button-text-icon-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span >\n\t\t\t\t\tCAPS AD II, III e IV\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f9e7eaa elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f9e7eaa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Servi\u00e7os de porta aberta para o acolhimento e cuidado das pessoas com problemas em decorr\u00eancia do uso de \u00e1lcool e outras drogas, e de seus familiares. Conta com equipe multidisciplinar e pode acolher as pessoas em \u201cPerman\u00eancia Dia\u201d e nos dias \u00fateis (CAPS AD II), em hor\u00e1rio integral (24 horas incluindo finais de semana e feriados &#8211; CAPS AD III), ou em hor\u00e1rio integral, incluindo emerg\u00eancias em munic\u00edpio acima de 500 mil habitantes (CAPS AD IV).<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-e4bf593 elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e4bf593\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-001a385\" data-id=\"001a385\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a6e2e48 elementor-widget elementor-widget-premium-addon-button\" data-id=\"a6e2e48\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"premium-addon-button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div class=\"premium-button-container\">\n\t\t<a class=\"premium-button premium-button-none premium-button-block premium-button-none\" onclick=\"jQuery(document).ready(function( $ ){\n    $(&#039;#btCaps3a&#039;).show();\n    $(&#039;#txtCaps3&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps1&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps2&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps4&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps3&#039;).hide();\n    $(&#039;#btCaps1a&#039;).hide();\n    $(&#039;#btCaps2a&#039;).hide();\n    $(&#039;#btCaps4a&#039;).hide();\n    $(&#039;#txtCaps1&#039;).hide();\n    $(&#039;#txtCaps2&#039;).hide();\n    $(&#039;#txtCaps4&#039;).hide();\n\n});\">\n\t\t\t<div class=\"premium-button-text-icon-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span >\n\t\t\t\t\t+\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-60383f8\" data-id=\"60383f8\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5223a72 elementor-widget elementor-widget-premium-addon-button\" data-id=\"5223a72\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"premium-addon-button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div class=\"premium-button-container\">\n\t\t<a class=\"premium-button premium-button-none premium-button-block premium-button-none\" href=\"#\" onclick=\"jQuery(document).ready(function( $ ){\n    $(&#039;#btCaps3a&#039;).show();\n    $(&#039;#txtCaps3&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps1&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps2&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps4&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps3&#039;).hide();\n    $(&#039;#btCaps1a&#039;).hide();\n    $(&#039;#btCaps2a&#039;).hide();\n    $(&#039;#btCaps4a&#039;).hide();\n    $(&#039;#txtCaps1&#039;).hide();\n    $(&#039;#txtCaps2&#039;).hide();\n    $(&#039;#txtCaps4&#039;).hide();\n\n});\">\n\t\t\t<div class=\"premium-button-text-icon-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span >\n\t\t\t\t\tCAPS I\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-30b251f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"30b251f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Servi\u00e7os de porta aberta para o acolhimento e cuidado das crian\u00e7as e adolescentes com transtornos mentais e\/ou com problemas em decorr\u00eancia do uso de \u00e1lcool e outras drogas, e de seus familiares. Conta com equipe multidisciplinar e pode acolher as pessoas em \u201cPerman\u00eancia Dia\u201d e nos dias \u00fateis.<span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-eb1aa45 elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"eb1aa45\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-a1dcc7b\" data-id=\"a1dcc7b\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fc23496 elementor-widget elementor-widget-premium-addon-button\" data-id=\"fc23496\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"premium-addon-button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div class=\"premium-button-container\">\n\t\t<a class=\"premium-button premium-button-none premium-button-block premium-button-none\" onclick=\"jQuery(document).ready(function( $ ){\n    $(&#039;#btCaps4a&#039;).show();\n    $(&#039;#txtCaps4&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps1&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps2&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps3&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps4&#039;).hide();\n    $(&#039;#btCaps1a&#039;).hide();\n    $(&#039;#btCaps2a&#039;).hide();\n    $(&#039;#btCaps3a&#039;).hide();\n    $(&#039;#txtCaps1&#039;).hide();\n    $(&#039;#txtCaps2&#039;).hide();\n    $(&#039;#txtCaps3&#039;).hide();\n\n});\">\n\t\t\t<div class=\"premium-button-text-icon-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span >\n\t\t\t\t\t+\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-be322bc\" data-id=\"be322bc\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-99cc21b elementor-widget elementor-widget-premium-addon-button\" data-id=\"99cc21b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"premium-addon-button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div class=\"premium-button-container\">\n\t\t<a class=\"premium-button premium-button-none premium-button-block premium-button-none\" onclick=\"jQuery(document).ready(function( $ ){\n    $(&#039;#btCaps4a&#039;).show();\n    $(&#039;#txtCaps4&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps1&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps2&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps3&#039;).show();\n    $(&#039;#btCaps4&#039;).hide();\n    $(&#039;#btCaps1a&#039;).hide();\n    $(&#039;#btCaps2a&#039;).hide();\n    $(&#039;#btCaps3a&#039;).hide();\n    $(&#039;#txtCaps1&#039;).hide();\n    $(&#039;#txtCaps2&#039;).hide();\n    $(&#039;#txtCaps3&#039;).hide();\n\n});\">\n\t\t\t<div class=\"premium-button-text-icon-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span >\n\t\t\t\t\tEquipes Multiprofissionais Especializadas em Sa\u00fade Mental (EMAESM) 1,2,3\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f22ab19 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f22ab19\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Estrat\u00e9gia de aten\u00e7\u00e3o integral para casos de transtornos mentais moderados e atendimento de quadros cl\u00ednicos prevalentes. Tem por objetivo prestar aten\u00e7\u00e3o multiprofissional em sa\u00fade mental, respondendo \u00e0 necessidade de atendimento especializado identificada pela Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, integrando-se aos demais servi\u00e7os das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. A assist\u00eancia ser\u00e1 organizada a partir da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, que far\u00e1 a estratifica\u00e7\u00e3o de risco para determinar casos a serem referenciados.<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d1c5c5a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d1c5c5a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>No <b>Fasc\u00edculo<\/b> desta aula, que est\u00e1 no AVA em Material Complementar, voc\u00ea vai encontrar\u00a0 uma tabela, explicando melhor sobre esse assunto. <b>Leia, \u00e9 importante!\u00a0<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-45ef7c3 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"45ef7c3\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8f11863\" data-id=\"8f11863\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-47b8ede elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"47b8ede\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-279fd4b\" data-id=\"279fd4b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-83ef17c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"83ef17c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"684\" height=\"683\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/123412512.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/123412512.png 684w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/123412512-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/123412512-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 684px) 100vw, 684px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-78d371b\" data-id=\"78d371b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-eb5a742 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"eb5a742\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>As UAs s\u00e3o servi\u00e7os dos CAPS que oferecem acolhimento volunt\u00e1rio e cuidados cont\u00ednuos para pessoas adultas com necessidades decorrentes do uso de drogas, em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social e familiar, e que apresentam necessidades de acompanhamento terap\u00eautico e protetivo.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9d36541 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9d36541\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-edcced3\" data-id=\"edcced3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-a0ac5c3 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a0ac5c3\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-ae2c5ec\" data-id=\"ae2c5ec\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-920bf73 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"920bf73\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"684\" height=\"683\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/gasgaga.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/gasgaga.png 684w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/gasgaga-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/gasgaga-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 684px) 100vw, 684px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6908bfc\" data-id=\"6908bfc\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a2bbb8d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a2bbb8d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Os Servi\u00e7os de Aten\u00e7\u00e3o em Regime Residencial, onde se incluem as Comunidades Terap\u00eauticas, s\u00e3o dispositivos de assist\u00eancia mais recentes, destinados aos cuidados transit\u00f3rios de at\u00e9 nove meses para pacientes com condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas est\u00e1veis.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-bb44f7c elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"bb44f7c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-44d2dec\" data-id=\"44d2dec\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-95f9b4d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"95f9b4d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>As unidades de servi\u00e7os CAPS oferecem acolhimento volunt\u00e1rio e cuidados cont\u00ednuos para pessoas adultas, crian\u00e7as e adolescentes. S\u00e3o elas:<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-898546b\" data-id=\"898546b\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7655acd elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"7655acd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"476\" height=\"326\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/24-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/24-1.png 476w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/24-1-300x205.png 300w\" sizes=\"(max-width: 476px) 100vw, 476px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bad1108 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"bad1108\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Pessoas adultas<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-57f0613 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"57f0613\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">UNIDADE DE ACOLHIMENTO \nPARA ADULTOS (UAA)<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5f63fb6\" data-id=\"5f63fb6\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9b30652 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"9b30652\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"475\" height=\"326\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/25-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/25-1.png 475w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/25-1-300x206.png 300w\" sizes=\"(max-width: 475px) 100vw, 475px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-954fe4a elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"954fe4a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Crian\u00e7as e adolescentes \n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-14bffe3 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"14bffe3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">UNIDADE DE ACOLHIMENTO \nINFANTO-JUVENIL (UAI)<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-71a1db7 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"71a1db7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2ac65c0\" data-id=\"2ac65c0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3059d6d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3059d6d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>As pessoas atendidas t\u00eam necessidades decorrentes do uso de drogas e de situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social e familiar, e apresentam a necessidade de acompanhamento terap\u00eautico e protetivo. Dever\u00e3o ser garantidos seus direitos de moradia, educa\u00e7\u00e3o, e conviv\u00eancia familiar e social.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-51419e8 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"51419e8\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4d79807\" data-id=\"4d79807\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-df79bb8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"df79bb8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>\u00a0A perman\u00eancia se d\u00e1 conforme projeto terap\u00eautico singular elaborado no CAPS de refer\u00eancia, n\u00e3o podendo ultrapassar seis meses.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1fe55e2 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1fe55e2\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-89218db\" data-id=\"89218db\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0cf6293 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"0cf6293\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"366\" height=\"378\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/26-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/26-1.png 366w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/26-1-290x300.png 290w\" sizes=\"(max-width: 366px) 100vw, 366px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7259e7e\" data-id=\"7259e7e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f861190 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f861190\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Chegou a hora de falarmos de <b>Sa\u00fade Mental e Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar.<\/b><\/p><p>Os Hospitais Gerais s\u00e3o um ponto de aten\u00e7\u00e3o da rede de assist\u00eancia municipal que passou a absorver a demanda de pacientes psiqui\u00e1tricos de forma diferenciada. Se de in\u00edcio eram meros encaminhadores da demanda de quadros agudos ao Hospital Especializado em Psiquiatria, com o modelo de aten\u00e7\u00e3o de base comunit\u00e1ria passaram a exercer sua fun\u00e7\u00e3o de outra forma.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-234b216 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"234b216\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-38cd2ae\" data-id=\"38cd2ae\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2e70ae6 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2e70ae6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"725\" height=\"364\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/27-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/27-1.png 725w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/27-1-300x151.png 300w\" sizes=\"(max-width: 725px) 100vw, 725px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-cc79ebb\" data-id=\"cc79ebb\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3254bfa elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3254bfa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O <b>SHR (Servi\u00e7o Hospitalar de Refer\u00eancia)<\/b> \u00e9 o conjunto de leitos destinados \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 crise em Sa\u00fade Mental, localizado em Unidade Hospitalar de refer\u00eancia. A prioridade \u00e9 que sejam leitos que interajam com o espa\u00e7o hospitalar, acolhendo a crise de forma integrada com o restante da rede, com a participa\u00e7\u00e3o de profissionais do CAPS e da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica vinculados ao paciente, visando o cuidado em sa\u00fade no territ\u00f3rio de forma inclusiva.<\/p><p><b>A seguir, voc\u00ea vai ler sobre os Servi\u00e7os Hospitalares.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-aeb983e elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"aeb983e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-43c5c93 elementor-invisible\" data-id=\"43c5c93\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-71879c8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"71879c8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Conhe\u00e7a agora os <\/span><b>Servi\u00e7os Hospitalares:<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3291f60 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3291f60\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Unidades de Refer\u00eancia Hospitalar em HG (Leitos c\u00f3digo 87)\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0efcde9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0efcde9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Servi\u00e7os hospitalares de retaguarda para os Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS), com vistas a cuidar de pessoas com transtornos mentais ou com problemas em decorr\u00eancia do uso de drogas, e em situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que necessitem da tecnologia hospitalar. O n\u00famero de leitos s\u00f3 pode comprometer 20% da capacidade do hospital e n\u00e3o ultrapassar 30 leitos. Imprescind\u00edvel que de fato estejam integrados com os demais servi\u00e7os da rede de Sa\u00fade Mental, principalmente com os Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS).<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-e3d9a9b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e3d9a9b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2ad55d8\" data-id=\"2ad55d8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-49d3970 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"49d3970\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Leitos de psiquiatria em hospitais especializados (C\u00f3digo 47)<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a83d159 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a83d159\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Servi\u00e7o de psiquiatria em hospital especializado.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-50556b6 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"50556b6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Leitos hospital dia (C\u00f3digo 73)<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-563aad5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"563aad5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Servi\u00e7o dia em Hospital Geral.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-ba8f217\" data-id=\"ba8f217\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-021d01d elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"021d01d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"572\" height=\"254\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/21a2d12a1d.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/21a2d12a1d.png 572w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/21a2d12a1d-300x133.png 300w\" sizes=\"(max-width: 572px) 100vw, 572px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-82f8f87 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"82f8f87\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0c57a71\" data-id=\"0c57a71\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-134e05c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"134e05c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-397689a\" data-id=\"397689a\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-80bff75 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"80bff75\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Os servi\u00e7os de urg\u00eancia e emerg\u00eancia desempenham um papel importante nas interven\u00e7\u00f5es em casos de surtos e nos casos em que se somam problemas fisiol\u00f3gicos, que muitas vezes funcionam como gatilhos para os surtos em pacientes com transtornos mais complexos. Esses servi\u00e7os s\u00e3o respons\u00e1veis, em seu \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o, pelo acolhimento, classifica\u00e7\u00e3o de risco e cuidado nas situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia e emerg\u00eancia das pessoas com transtornos mentais e\/ou aquelas com necessidades decorrentes do uso de drogas.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-ea957ea\" data-id=\"ea957ea\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3bd556a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3bd556a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Os Prontos-Socorros especializados em sa\u00fade mental em geral funcionam em hospitais gerais com leitos de psiquiatria &#8211;\u00a0 institui\u00e7\u00f5es que possuem \u00e1reas espec\u00edficas j\u00e1 preparadas para receber esse tipo de demanda, com servi\u00e7os regulados capazes de referenciar o seguimento da assist\u00eancia para os servi\u00e7os ambulatoriais especializados na rede municipal.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b2272ac elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b2272ac\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-adcbced elementor-invisible\" data-id=\"adcbced\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-34aefbd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"34aefbd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Os <b>Servi\u00e7os de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia s\u00e3o os seguintes:<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-c16014b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c16014b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-9cc7a2d\" data-id=\"9cc7a2d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d084531 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d084531\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Protocolo: BC 28 a BC 32 e Protocolo: AC 39 a AC 43<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-500c963 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"500c963\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Unidade de Pronto Atendimento (UPA);\u00a0<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3d8d817 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3d8d817\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Sala de Estabiliza\u00e7\u00e3o; e<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e6be371 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e6be371\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Pronto-Socorro (PS)<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-83433cb\" data-id=\"83433cb\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fb0fb13 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"fb0fb13\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"759\" height=\"741\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/29-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/29-1.png 759w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/29-1-300x293.png 300w\" sizes=\"(max-width: 759px) 100vw, 759px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8e528de elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8e528de\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Quer <b>Saber Mais <\/b>sobre os protocolos? Acesse a seguir:<br \/><a style=\"color: #012876;\" href=\"https:\/\/bvsms.saude.gov.br\/bvs\/publicacoes\/protocolo_suporte_basico_vida\">Protocolo: BC 28 a BC 32<\/a> &#8211; <a style=\"color: #012876;\" href=\"https:\/\/bvsms.saude.gov.br\/bvs\/publicacoes\/protocolo_suporte_avancado_vida\">Protocolo: AC 39 a AC 43<\/a><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d209e4e elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d209e4e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6fdb45a\" data-id=\"6fdb45a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-3781b1a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3781b1a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1f1a7f4\" data-id=\"1f1a7f4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8bc4e94 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"8bc4e94\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"363\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/30-1-1024x465.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/30-1-1024x465.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/30-1-300x136.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/30-1-768x349.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/30-1.png 1063w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7e3f758\" data-id=\"7e3f758\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-62534c5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"62534c5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A <b>lei 10.718\/2003<\/b> criou o <b>PVC (Programa de Volta para Casa), <\/b>que prov\u00ea aux\u00edlio reabilita\u00e7\u00e3o para pessoas com transtorno mental egressas de interna\u00e7\u00e3o de longa perman\u00eancia.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-69483ee elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"69483ee\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A Sa\u00fade Mental conta ainda com os Servi\u00e7os Residenciais Terap\u00eauticos destinados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de pacientes com transtornos mentais e persistentes, sem retaguarda familiar, para sua reinser\u00e7\u00e3o social. Trata-se de Resid\u00eancia de cuidados assistidos financiada pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9e9b3f2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9e9b3f2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>As Resid\u00eancias Terap\u00eauticas s\u00e3o casas na comunidade, onde pessoas com hist\u00f3rico de interna\u00e7\u00e3o de longa perman\u00eancia e sem refer\u00eancias familiares passam a residir, frequentando o CAPS e os demais servi\u00e7os da Rede, de acordo com suas necessidades.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3266d14 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"3266d14\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"352\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/31-1024x450.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/31-1024x450.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/31-300x132.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/31-768x338.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/31.png 1099w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-feaa140 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"feaa140\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fbb90f6 elementor-invisible\" data-id=\"fbb90f6\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f607537 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f607537\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Os <b>Servi\u00e7os de apoio para as estrat\u00e9gias de desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o, s\u00e3o os seguintes:<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-ce6f098 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ce6f098\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-da618bc\" data-id=\"da618bc\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fc2fbbd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"fc2fbbd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Servi\u00e7os de Resid\u00eancia Terap\u00eautica (SRT) tipo I e II:<\/b><\/p><p>S\u00e3o moradias preferencialmente para pessoas que estiveram internadas em longa perman\u00eancia (+ de 2 anos ininterruptos) e que tiveram rompimento dos v\u00ednculos familiares.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dfdae9f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"dfdae9f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Programa de Volta para Casa (PVC):<\/b><\/p><p>Aux\u00edlio benef\u00edcio no valor de R$500,00\/m\u00eas.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-22e8dc0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"22e8dc0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Programa de Desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o:\u00a0<\/b><\/p><p>Equipes para o processo de desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o, reinser\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o de pessoas com transtornos mentais.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-15401dd\" data-id=\"15401dd\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3932501 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"3932501\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"755\" height=\"718\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/8as4d8asd851as.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/8as4d8asd851as.png 755w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/8as4d8asd851as-300x285.png 300w\" sizes=\"(max-width: 755px) 100vw, 755px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d1bc73f elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d1bc73f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-af8e9e8\" data-id=\"af8e9e8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-1f11d6d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1f11d6d\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-002cc18\" data-id=\"002cc18\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e29ab7f elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"e29ab7f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"517\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/33.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/33.png 806w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/33-300x194.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/33-768x496.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-97017ee\" data-id=\"97017ee\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-054834e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"054834e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Vamos ver, agora, sobre o\u00a0 <b>Componente de Reabilita\u00e7\u00e3o Psicossicial,<\/b> que constitui um conjunto de a\u00e7\u00f5es que buscam a produ\u00e7\u00e3o de novas possibilidades para projetos de vida de usu\u00e1rios e familiares (inclus\u00e3o social e exerc\u00edcio de direitos de cidadania), mediante iniciativas articuladas com os recursos do territ\u00f3rio nos campos do trabalho\/economia solid\u00e1ria, habita\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, cultura e direitos humanos.\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d873f09 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d873f09\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-296617e\" data-id=\"296617e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-c0e420a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c0e420a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-80b577e\" data-id=\"80b577e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-86fae7b elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"86fae7b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"671\" height=\"520\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/asd1as8d4as8d4as.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/asd1as8d4as8d4as.png 671w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/asd1as8d4as8d4as-300x232.png 300w\" sizes=\"(max-width: 671px) 100vw, 671px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-abc081a\" data-id=\"abc081a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ddf0896 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ddf0896\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>S\u00e3o projetos de gera\u00e7\u00e3o de renda e desenvolvimento do protagonismo das pessoas com transtornos mentais ou com problemas em decorr\u00eancia do uso de drogas, contemplados atrav\u00e9s de editais publicados com frequ\u00eancia semestral, dependendo da disponibilidade or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-be95799 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"be95799\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c2fd8d4\" data-id=\"c2fd8d4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f219b91 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"f219b91\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"827\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/35-990x1024.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/35-990x1024.png 990w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/35-290x300.png 290w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/35-768x794.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/35.png 1193w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f55b558\" data-id=\"f55b558\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-80710d0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"80710d0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Estamos finalizando esta aula, mas antes \u00e9 importante conhecermos, brevemente, <b>a hist\u00f3ria da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental.<\/b><\/p><p>O movimento da Reforma Psiqui\u00e1trica surgiu na d\u00e9cada de 1980, tendo como princ\u00edpio a defesa dos direitos de pessoas com transtornos mentais, exclu\u00eddas socialmente sob o estigma da loucura. Este movimento inspirou a lei 10.216 de 2001, consolidando a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental no pa\u00eds.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4c01137 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4c01137\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f93ce38\" data-id=\"f93ce38\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bb0fea1 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"bb0fea1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"827\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/36-990x1024.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/36-990x1024.png 990w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/36-290x300.png 290w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/36-768x794.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/36.png 1193w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c8d9471\" data-id=\"c8d9471\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8838a7f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8838a7f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O pilar da Pol\u00edtica Brasileira de Sa\u00fade Mental \u00e9 a substitui\u00e7\u00e3o das formas de tratamento, com a redu\u00e7\u00e3o das interna\u00e7\u00f5es em Hospitais Psiqui\u00e1tricos Especializados.\u00a0<\/p><p>A \u00e1rea de aten\u00e7\u00e3o p\u00fablica no pa\u00eds foi denominada como Sa\u00fade Mental, porque questiona, em sua origem, a negativa\u00e7\u00e3o associada ao estigma da \u201cdoen\u00e7a\u201d mental e enfatiza a promo\u00e7\u00e3o da \u201csa\u00fade\u201d.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7259779 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7259779\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8d935b9\" data-id=\"8d935b9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a3290ab elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a3290ab\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"828\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/37-989x1024.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/37-989x1024.png 989w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/37-290x300.png 290w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/37-768x795.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/37.png 1193w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8cb9834\" data-id=\"8cb9834\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f1eff7b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f1eff7b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O modelo de cuidado em Sa\u00fade Mental e Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial adotado no Brasil e\u0301 reconhecido pela OMS como um modelo assertivo, dado seus princ\u00edpios e diretrizes pautados nos Direitos Humanos; no respeito \u00e0s diferen\u00e7as; no cuidado menos invasivo poss\u00edvel; na prioridade do cuidado em liberdade e o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel de seus familiares, reduzindo riscos de rompimento dos la\u00e7os sociais familiares; na busca do protagonismo, autonomia e exerc\u00edcio de cidadania das pessoas; e na solidariedade e no trabalho em rede, intra e inter-setorial.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-083632c elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"083632c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-156d730\" data-id=\"156d730\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9aff810 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"9aff810\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"827\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/38-990x1024.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/38-990x1024.png 990w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/38-290x300.png 290w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/38-768x794.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/38.png 1193w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-132c7b3\" data-id=\"132c7b3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6aad87c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6aad87c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A RAPS disponibiliza diferentes tipos de servi\u00e7os, que se utilizam da estrat\u00e9gia de atua\u00e7\u00e3o em rede para favorecer o cuidado integral e longitudinal das pessoas.<\/p><p>S\u00e3o servi\u00e7os municipais, regionais ou estaduais, sob responsabilidade do gestor local do SUS, que funcionam em conformidade com as diretrizes e princ\u00edpios da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental e do SUS.\u00a0<\/p><p><b>No fasc\u00edculo desta aula, voc\u00ea vai encontrar mais detalhes sobre a hist\u00f3ria da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental!<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d247f0c elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d247f0c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-bc2c047\" data-id=\"bc2c047\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-9105544 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9105544\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-142e0b1\" data-id=\"142e0b1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1a9e5fd elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"1a9e5fd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"288\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/ada.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/ada.jpg 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/ada-300x169.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-d497ebc\" data-id=\"d497ebc\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f38a547 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f38a547\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>\u00a0Parab\u00e9ns por finalizar a Aula 26!<\/b><\/p><p>Nesta aula, voc\u00ea viu constru\u00e7\u00f5es singularizadas na organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os da RAPS para a realidade do seu territ\u00f3rio; e reconheceu o papel de cada servi\u00e7o e dos n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, falamos sobre a import\u00e2ncia da aprendizagem colaborativa e da educa\u00e7\u00e3o permanente como ferramenta de aprimoramento do cuidado e da gest\u00e3o em sa\u00fade mental.<\/p><p>A Sa\u00fade Mental est\u00e1 presente em todos os segmentos da sociedade, por esse motivo n\u00e3o \u00e9 um campo simples, e por isso tamb\u00e9m a import\u00e2ncia da intersetorialidade. \u00c9 fundamental os gestores terem consci\u00eancia dessa complexidade do campo, da relev\u00e2ncia em organizar uma atua\u00e7\u00e3o abrangente e integrada no campo da Sa\u00fade Mental, e de entenderem a fun\u00e7\u00e3o dessa ampla gama de servi\u00e7os.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ac80703 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ac80703\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Para aprimorar seu conhecimento, leia o Fasc\u00edculo com conte\u00fados exclusivos que disponibilizamos no <b>AVA<\/b>, em <b>Material Complementar<\/b>. E lembre-se sempre\u00a0 de assistir a <b>teleaula<\/b>!\u00a0<\/p><p>Nos encontramos na <b>Aula 27<\/b>, onde estudaremos a <strong>Reabilita\u00e7\u00e3o<\/strong><b>. <\/b>At\u00e9 l\u00e1!<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d9e5df4 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d9e5df4\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-bd93248\" data-id=\"bd93248\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-323096a elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"323096a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ficha T\u00e9cnica\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-b3aabc7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b3aabc7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8ac5661\" data-id=\"8ac5661\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8825116 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8825116\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Curadoria Conasems: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Cristiane Martins Pantale\u00e3o, Denise Rinehart, Marcos da Silveira Franco, Nilo Bretas Junior.<\/span><\/p><p><b>Conteudista CONASEMS: <\/b>Fl\u00e1vio \u00c1lvares<\/p><p><b>Gest\u00e3o Educacional CONASEMS: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Cristina Crespo, Rubensmidt Riani, Vald\u00edvia Mar\u00e7al.<\/span><\/p><p><b>Curadoria de Conte\u00fados \u2013 Minist\u00e9rio da Sa\u00fade: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Teresa Maria Passarella.<\/span><\/p><p><b>Curadoria de Conte\u00fados &#8211; Faculdade SUPREMA: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Claudileia Paiva, C\u00e9lia Regina Machado Saldanha, Rodrigo Almeida, Rog\u00e9rio Pinheiro Nunes, Simone Ferreira de Assis.<\/span><\/p><p><b>Coordena\u00e7\u00e3o Geral: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Rodrigo Coelho Almeida.<\/span><\/p><p><b>Gestora Educacional: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Simone Ferreira de Assis.\u00a0<\/span><\/p><p><b>Apoio T\u00e9cnico: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">C\u00e9lia Regina Machado Saldanha, Rodrigo Almeida, Rog\u00e9rio Pinheiro Nunes.\u00a0<\/span><\/p><p><b>Designer Instrucional:\u00a0<\/b>Carla Cristini Justino de Oliveira, Kenya Maciel.<b><br \/><\/b><\/p><p><b>Web Desenvolvedor: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Aidan Bruno.<\/span><\/p><p><strong>Revis\u00e3o Textual:<\/strong> Bianca Maciente Colvara.<\/p><p><b>Coordena\u00e7\u00e3o Geral: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Conex\u00f5es Consultoria em Sa\u00fade Ltda.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-19b3863 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"19b3863\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-dca2ee9\" data-id=\"dca2ee9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c0b3120 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c0b3120\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"89\" height=\"76\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/WhatsApp-Image-2021-08-20-at-12.21.59.jpeg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-9c5bc8d\" data-id=\"9c5bc8d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6402bba elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6402bba\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"311\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2-300x182.png 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-dade938\" data-id=\"dade938\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2aa3c66 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2aa3c66\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"181\" height=\"80\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Prancheta-13-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1094686 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1094686\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-28459ef\" data-id=\"28459ef\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-607778b elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"607778b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"701\" height=\"277\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33-1-1-1-1-1-1-1-1-1-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33-1-1-1-1-1-1-1-1-1-1.png 701w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33-1-1-1-1-1-1-1-1-1-1-300x119.png 300w\" sizes=\"(max-width: 701px) 100vw, 701px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-272cb0d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"272cb0d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Este material foi elaborado e desenvolvido pela equipe t\u00e9cnica e pedag\u00f3gica do CONASEMS em parceria com a Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas e da Sa\u00fade de Juiz de Fora \u2013 Suprema.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-c3adc0c elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c3adc0c\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5edc9e5 elementor-invisible\" data-id=\"5edc9e5\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-178f6b1 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"178f6b1\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-5fd0b02\" data-id=\"5fd0b02\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a3aeb3d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a3aeb3d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Banco de Imagens <\/b><b>Freepik<\/b><\/p><p>https:\/\/www.freepik.com<\/p><p><b>Banco de \u00cdcones<\/b><\/p><p>https:\/\/www.flaticon.com\/br<\/p><p><b>Banco de Imagens CONASEMS<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1e637dc\" data-id=\"1e637dc\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-36c1cf1 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"36c1cf1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"341\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/unnamed-1.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/unnamed-1.jpg 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/unnamed-1-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>AULA 26 Sa\u00fade Mental e Apoio Psicossocial INICIAR AULA 26 Sa\u00fade Mental e Apoio Psicossocial Ol\u00e1, estamos de volta! Para iniciar este novo conte\u00fado, vamos pensar um pouco! Quais as pot\u00eancias e desafios envolvidos na integra\u00e7\u00e3o entre a Sa\u00fade Mental e a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica? Quais as alternativas para promover essa integra\u00e7\u00e3o e superar os obst\u00e1culos para a gest\u00e3o dos servi\u00e7os especializados, manejo dos processos de educa\u00e7\u00e3o permanente, apoio e supervis\u00e3o institucional? Nesta aula 26, voc\u00ea vai estudar os principais elementos da constitui\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial \u2013 RAPS e os conceitos sobre a formula\u00e7\u00e3o e a constitui\u00e7\u00e3o dessa rede. Ser\u00e3o exploradas as mais diversas faces dos processos de aten\u00e7\u00e3o sob responsabilidade do gestor municipal de sa\u00fade e sua interlocu\u00e7\u00e3o com outros n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea ver\u00e1, tamb\u00e9m, o papel das articula\u00e7\u00f5es intersetoriais e da integra\u00e7\u00e3o com servi\u00e7os de apoio psicossocial ofertados por outros segmentos da sociedade. Siga para conhecer&hellip;<\/p>\n<p> <a class=\"more-link\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-26-01\/\">Leia mais<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_canvas","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/20244"}],"collection":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=20244"}],"version-history":[{"count":52,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/20244\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21312,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/20244\/revisions\/21312"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=20244"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}