{"id":20277,"date":"2022-03-22T15:29:15","date_gmt":"2022-03-22T18:29:15","guid":{"rendered":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/?page_id=20277"},"modified":"2022-04-01T12:39:17","modified_gmt":"2022-04-01T15:39:17","slug":"gestorsus-aula-26-07","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-26-07\/","title":{"rendered":"GestorSus &#8211; Aula 26 &#8211; 07"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"20277\" class=\"elementor elementor-20277\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a73970e elementor-section-full_width elementor-section-stretched elementor-hidden-phone bar-ferramentas elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-invisible\" data-id=\"a73970e\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;sticky&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;,&quot;sticky_on&quot;:[&quot;desktop&quot;,&quot;tablet&quot;,&quot;mobile&quot;],&quot;sticky_offset&quot;:0,&quot;sticky_effects_offset&quot;:0}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a5f1e2b elementor-hidden-phone\" data-id=\"a5f1e2b\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-a0436d4 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a0436d4\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2103484\" data-id=\"2103484\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-821bc0f\" data-id=\"821bc0f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-163eb49 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"163eb49\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"701\" height=\"277\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33.png 701w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33-300x119.png 300w\" sizes=\"(max-width: 701px) 100vw, 701px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-682d1bf elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone\" data-id=\"682d1bf\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b3168d9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b3168d9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><strong> AULA 26 &#8211; <\/strong><b>Sa\u00fade Mental e Apoio Psicossocial<\/b><strong> &#8211; <b style=\"color: #f0863a;\"> RAPS<\/b><\/strong><\/p><p>\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ba98a6c elementor-hidden-phone\" data-id=\"ba98a6c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-df30d7a elementor-widget elementor-widget-progress\" data-id=\"df30d7a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"progress.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"elementor-progress-wrapper\" role=\"progressbar\" aria-valuemin=\"0\" aria-valuemax=\"100\" aria-valuenow=\"21\" aria-valuetext=\"\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-progress-bar\" data-max=\"21\">\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-progress-text\"><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-progress-percentage\">21%<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e5b1df0 elementor-hidden-phone\" data-id=\"e5b1df0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fdee3f8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"fdee3f8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>07\/34<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-085e3a2 elementor-hidden-phone elementor-hidden-tablet\" data-id=\"085e3a2\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-017999e elementor-hidden-phone elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"017999e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-26-06\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-play-circle\"><\/i>\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6887b2c elementor-hidden-phone\" data-id=\"6887b2c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-df94a96 elementor-hidden-phone elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"df94a96\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-26-08\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-play-circle\"><\/i>\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8744edc elementor-section-height-full elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"8744edc\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-947ab91 elementor-invisible\" data-id=\"947ab91\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f0230b3 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"f0230b3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"470\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6-1-1024x601.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6-1-1024x601.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6-1-300x176.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6-1-768x451.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6-1.png 1140w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6f7a75e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6f7a75e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O cuidado que o gestor precisa ter ao coordenar os servi\u00e7os dessa rede envolve um olhar mais amplo sobre o indiv\u00edduo, sobre sua fam\u00edlia, e sobre os contextos socioecon\u00f4micos e culturais, para que os servi\u00e7os de fato atendam \u00e0s necessidades dos pacientes e para que estes, de alguma maneira, encontrem um cuidado singular, longitudinal e que esteja ao alcance dos servi\u00e7os dispon\u00edveis no seu territ\u00f3rio.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-682f3fc elementor-invisible\" data-id=\"682f3fc\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;,&quot;animation_delay&quot;:1000}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3e8409a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3e8409a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>\u00c9 fundamental reconhecer o papel da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica como a principal porta de entrada, de integra\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o da RAS, atuando ativamente como coordenadora do cuidado e ordenadora das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os disponibilizados na rede.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e1be321 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e1be321\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Um dos maiores desafios para a gest\u00e3o municipal \u00e9 conseguir integrar as equipes e coordena\u00e7\u00f5es de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Sa\u00fade Mental para atuarem de modo complementar e articulado.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>AULA 26 &#8211; Sa\u00fade Mental e Apoio Psicossocial &#8211; RAPS \u00a0 21% 07\/34 O cuidado que o gestor precisa ter ao coordenar os servi\u00e7os dessa rede envolve um olhar mais amplo sobre o indiv\u00edduo, sobre sua fam\u00edlia, e sobre os contextos socioecon\u00f4micos e culturais, para que os servi\u00e7os de fato atendam \u00e0s necessidades dos pacientes e para que estes, de alguma maneira, encontrem um cuidado singular, longitudinal e que esteja ao alcance dos servi\u00e7os dispon\u00edveis no seu territ\u00f3rio.\u00a0 \u00c9 fundamental reconhecer o papel da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica como a principal porta de entrada, de integra\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o da RAS, atuando ativamente como coordenadora do cuidado e ordenadora das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os disponibilizados na rede. Um dos maiores desafios para a gest\u00e3o municipal \u00e9 conseguir integrar as equipes e coordena\u00e7\u00f5es de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Sa\u00fade Mental para atuarem de modo complementar e articulado.<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_canvas","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/20277"}],"collection":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=20277"}],"version-history":[{"count":22,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/20277\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21261,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/20277\/revisions\/21261"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=20277"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}