{"id":12212,"date":"2021-11-10T18:33:50","date_gmt":"2021-11-10T21:33:50","guid":{"rendered":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/?page_id=12212"},"modified":"2021-11-23T08:42:32","modified_gmt":"2021-11-23T11:42:32","slug":"gestorsus-aula-14-26","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-14-26\/","title":{"rendered":"GestorSus &#8211; Aula 14 &#8211; 26"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"12212\" class=\"elementor elementor-12212\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a73970e elementor-section-full_width elementor-section-stretched elementor-hidden-phone bar-ferramentas elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-invisible\" data-id=\"a73970e\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;sticky&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;,&quot;sticky_on&quot;:[&quot;desktop&quot;,&quot;tablet&quot;,&quot;mobile&quot;],&quot;sticky_offset&quot;:0,&quot;sticky_effects_offset&quot;:0}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a5f1e2b elementor-hidden-phone\" data-id=\"a5f1e2b\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-a0436d4 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a0436d4\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2103484\" data-id=\"2103484\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-821bc0f\" data-id=\"821bc0f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-163eb49 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"163eb49\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"701\" height=\"277\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33.png 701w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33-300x119.png 300w\" sizes=\"(max-width: 701px) 100vw, 701px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-682d1bf elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone\" data-id=\"682d1bf\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b3168d9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b3168d9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<strong> AULA 14 &#8211; O gestor e sua responsabilidade na organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do munic\u00edpio\n&#8211; <b style=\"color: #f0863a;\"><b>  Equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica<\/b><\/b><\/strong>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ba98a6c elementor-hidden-phone\" data-id=\"ba98a6c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-df30d7a elementor-widget elementor-widget-progress\" data-id=\"df30d7a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"progress.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"elementor-progress-wrapper\" role=\"progressbar\" aria-valuemin=\"0\" aria-valuemax=\"100\" aria-valuenow=\"89\" aria-valuetext=\"\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-progress-bar\" data-max=\"89\">\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-progress-text\"><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-progress-percentage\">89%<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e5b1df0 elementor-hidden-phone\" data-id=\"e5b1df0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fdee3f8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"fdee3f8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>26\/29<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-085e3a2 elementor-hidden-phone elementor-hidden-tablet\" data-id=\"085e3a2\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-017999e elementor-hidden-phone elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"017999e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-14-25\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-play-circle\"><\/i>\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6887b2c elementor-hidden-phone\" data-id=\"6887b2c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-df94a96 elementor-hidden-phone elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"df94a96\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-14-27\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-play-circle\"><\/i>\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8744edc elementor-section-height-full elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"8744edc\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-afa2d3a\" data-id=\"afa2d3a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3ebf8c5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3ebf8c5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para Popula\u00e7\u00f5es Espec\u00edficas:<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c00cabe elementor-widget elementor-widget-eael-adv-accordion\" data-id=\"c00cabe\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-adv-accordion.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t        <div class=\"eael-adv-accordion\" id=\"eael-adv-accordion-c00cabe\" data-accordion-id=\"c00cabe\" data-accordion-type=\"accordion\" data-toogle-speed=\"300\">\n    <div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-2011\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"2011\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2011\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia Ribeirinha (eSFR)<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-2011\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2011\"><p><p>Equipes que desempenham parte significativa de suas fun\u00e7\u00f5es em UBS constru\u00eddas e\/ou localizadas nas comunidades pertencentes \u00e0 \u00e1rea adstrita, cujo acesso se d\u00e1 por meio fluvial e que, pela grande dispers\u00e3o territorial, necessitam de embarca\u00e7\u00f5es para atender as comunidades dispersas no territ\u00f3rio. As eSFR s\u00e3o vinculadas a uma UBS, que pode estar localizada na sede do Munic\u00edpio ou em alguma comunidade ribeirinha localizada na \u00e1rea adstrita.\u00a0<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-2012\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"2012\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2012\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">Equipe de Consultoria da Rua (eCR)<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-2012\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2012\"><p><p>Equipe de sa\u00fade de composi\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel, respons\u00e1vel por articular e prestar aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua, ou com caracter\u00edsticas an\u00e1logas, em determinado territ\u00f3rio, em unidade fixa ou m\u00f3vel.<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-2013\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"2013\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2013\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">Equipe de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria Prisional (eAPP)<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-2013\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2013\"><p><p>S\u00e3o compostas por equipe multiprofissional, com responsabilidade de articular e prestar aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade das pessoas privadas de liberdade.<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2e09059 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2e09059\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Clique nas abas para saber mais.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cef7119 elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-lottie\" data-id=\"cef7119\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;source&quot;:&quot;external_url&quot;,&quot;source_external_url&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/assets7.lottiefiles.com\\\/packages\\\/lf20_qf6zku4z.json&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;loop&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;link_to&quot;:&quot;none&quot;,&quot;trigger&quot;:&quot;arriving_to_viewport&quot;,&quot;viewport&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:{&quot;start&quot;:0,&quot;end&quot;:100}},&quot;play_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;start_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;end_point&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;100&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;renderer&quot;:&quot;svg&quot;}\" data-widget_type=\"lottie.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"e-lottie__container\"><div class=\"e-lottie__animation\"><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>AULA 14 &#8211; O gestor e sua responsabilidade na organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do munic\u00edpio &#8211; Equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 89% 26\/29 Equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para Popula\u00e7\u00f5es Espec\u00edficas: Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia Ribeirinha (eSFR) Equipes que desempenham parte significativa de suas fun\u00e7\u00f5es em UBS constru\u00eddas e\/ou localizadas nas comunidades pertencentes \u00e0 \u00e1rea adstrita, cujo acesso se d\u00e1 por meio fluvial e que, pela grande dispers\u00e3o territorial, necessitam de embarca\u00e7\u00f5es para atender as comunidades dispersas no territ\u00f3rio. As eSFR s\u00e3o vinculadas a uma UBS, que pode estar localizada na sede do Munic\u00edpio ou em alguma comunidade ribeirinha localizada na \u00e1rea adstrita.\u00a0 Equipe de Consultoria da Rua (eCR) Equipe de sa\u00fade de composi\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel, respons\u00e1vel por articular e prestar aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua, ou com caracter\u00edsticas an\u00e1logas, em determinado territ\u00f3rio, em unidade fixa ou m\u00f3vel. Equipe de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria Prisional (eAPP) S\u00e3o compostas por&hellip;<\/p>\n<p> <a class=\"more-link\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-14-26\/\">Leia mais<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_canvas","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/12212"}],"collection":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12212"}],"version-history":[{"count":7,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/12212\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12366,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/12212\/revisions\/12366"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12212"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}