{"id":10197,"date":"2021-10-15T14:51:30","date_gmt":"2021-10-15T17:51:30","guid":{"rendered":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/?page_id=10197"},"modified":"2021-10-25T13:45:07","modified_gmt":"2021-10-25T16:45:07","slug":"gestorsus-aula-11-01","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-11-01\/","title":{"rendered":"GestorSus &#8211; Aula 11 &#8211; 01"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"10197\" class=\"elementor elementor-10197\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4932c0e0 elementor-section-height-full elementor-section-stretched elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"4932c0e0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-47ac185\" data-id=\"47ac185\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6cc30c4 elementor-invisible\" data-id=\"6cc30c4\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-72e18f5 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"72e18f5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">AULA 11<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4bcf4bd elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"4bcf4bd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">GEST\u00c3O DA <br>\nINFORMA\u00c7\u00c3O <br>\nDO SUS\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-50c836e\" data-id=\"50c836e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-908f774 elementor-align-right elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"908f774\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-11-02\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-lg\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">INICIAR<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b431988 elementor-section-height-min-height elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"b431988\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-62c5d94 elementor-invisible\" data-id=\"62c5d94\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-127a6c0 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"127a6c0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">AULA 11<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3ea0da9 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3ea0da9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">GEST\u00c3O DA <br>\nINFORMA\u00c7\u00c3O <br>\nDO SUS\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2757c7c1 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2757c7c1\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-94a3d63\" data-id=\"94a3d63\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-27151a83 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"27151a83\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"494\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/1-2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/1-2.png 512w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/1-2-300x289.png 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-caebbfa elementor-invisible\" data-id=\"caebbfa\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-61ce24ca elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"61ce24ca\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ol\u00e1! Bem vindo(a) \u00e0 AULA 11. \u00c9 muito bom ver que voc\u00ea chegou at\u00e9 aqui! Prepare-se para reconhecer o precioso recurso da Informa\u00e7\u00e3o e seus desdobramentos na gest\u00e3o.\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4457feba elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4457feba\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Nesta aula, apresentaremos uma <b>Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o do<\/b> <b>SUS no munic\u00edpio.<\/b> Nela, voc\u00ea ter\u00e1 acesso a aspectos da Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o no SUS, como estrat\u00e9gia para obter informa\u00e7\u00f5es qualificadas e em tempo oportuno, possibilitando decis\u00f5es mais assertivas.<\/p><p>Ent\u00e3o vamos l\u00e1!\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5b2f9e15 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5b2f9e15\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5d344dbf\" data-id=\"5d344dbf\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3043c15e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"3043c15e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"403\" height=\"403\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/2.gif\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-31f010ba elementor-invisible\" data-id=\"31f010ba\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5be4327 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"5be4327\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ao final desta aula, voc\u00ea ser\u00e1 capaz de:\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3edaed10 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3edaed10\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ol><li aria-level=\"1\">Compreender a Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio, em perspectiva centrada na gest\u00e3o do SUS e na seguran\u00e7a do usu\u00e1rio;\u00a0\u00a0<\/li><li aria-level=\"1\">Compreender a import\u00e2ncia de ter um profissional para coordenar a Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio e a condu\u00e7\u00e3o do processo de melhoria cont\u00ednua da qualidade dos dados, assegurando o cumprimento das legisla\u00e7\u00f5es vigentes e qualificando a gest\u00e3o municipal do SUS;<\/li><li aria-level=\"1\">Compartilhar desafios e responsabilidades da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o com profissionais, prestadores e usu\u00e1rios do SUS;<\/li><li aria-level=\"1\">Conhecer, analisar e aplicar as informa\u00e7\u00f5es coletadas no SUS para a melhoria do cuidado.<\/li><\/ol>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b8f68be elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b8f68be\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-48e5fb7a elementor-invisible\" data-id=\"48e5fb7a\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2f493e98 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2f493e98\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Este \u00e9 o mapa da aula. Aqui voc\u00ea pode conferir os aspectos da Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o selecionados para serem estudados:<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4cc0ffe elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4cc0ffe\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"477\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/123123-1024x611.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/123123-1024x611.png 1024w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/123123-300x179.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/123123-768x458.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/123123.png 1168w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-19eae34e elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"19eae34e\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-73dc9463\" data-id=\"73dc9463\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-43a49fd8 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"43a49fd8\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;motion_fx_motion_fx_mouse&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;motion_fx_tilt_effect&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;motion_fx_tilt_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:4,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"426\" height=\"512\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/08.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/08.png 426w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/08-250x300.png 250w\" sizes=\"(max-width: 426px) 100vw, 426px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1c54558d elementor-invisible\" data-id=\"1c54558d\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-101e96c0 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"101e96c0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">CONCEITOS IMPORTANTES NA GEST\u00c3O DA INFORMA\u00c7\u00c3O\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5d9dce1f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5d9dce1f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b style=\"color: #f0863a;\">Dado <\/b>\u00e9 um conte\u00fado isolado, com conceito vinculado \u00e0 finalidade, constitu\u00eddo por um c\u00f3digo num\u00e9rico, s\u00edmbolo ou termo. Exemplo de dado: data de nascimento.<\/p><p><b style=\"color: #f0863a;\">Informa\u00e7\u00e3o\u00a0<\/b>\u00e9 o valor atribu\u00eddo ao dado em determinado contexto. O valor pode ser atribu\u00eddo via processamento de dados ou agregar conhecimento gerado anteriormente. Exemplo: a data de nascimento identifica a idade, que por sua vez possibilita avaliar a execu\u00e7\u00e3o de procedimentos m\u00e9dicos, j\u00e1 que h\u00e1 procedimentos que n\u00e3o podem ser executados em crian\u00e7as ou em idosos.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-18ecf2c1 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"18ecf2c1\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-36ae1cc5\" data-id=\"36ae1cc5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-61ed7daf elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"61ed7daf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"512\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/10.gif\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-414bd083 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"414bd083\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tA Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de trabalho <b style=\"color: #f0863a;\">visando acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, a fim de melhorar a tomada de decis\u00e3o, incluindo os processos de regula\u00e7\u00e3o e de planejamento.\u00a0<\/b>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6249e08 elementor-invisible\" data-id=\"6249e08\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-63913b2e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"63913b2e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"558\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/09-1-1024x714.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/09-1-1024x714.png 1024w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/09-1-300x209.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/09-1-768x535.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/09-1-1536x1071.png 1536w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/09-1.png 1658w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4e58ccaa elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4e58ccaa\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-636c0cc elementor-invisible\" data-id=\"636c0cc\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-38946d92 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"38946d92\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">CIRCULA\u00c7\u00c3O DE INFORMA\u00c7\u00d5ES NOS MACRO PROCESSOS DE GEST\u00c3O DO SUS\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-55b868f4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"55b868f4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Importante destacar esse papel de meio na tomada de decis\u00e3o pelo gestor, que exige conhecer a realidade e formar consensos que podem ser orientados pela gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.\u00a0\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-253321a6\" data-id=\"253321a6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bfb24fd elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"bfb24fd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"288\" height=\"288\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/1-3.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/1-3.png 288w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/1-3-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 288px) 100vw, 288px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-569311d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"569311d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Conhecer<\/b><b>\u00a0o Territ\u00f3rio<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a707cc2 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a707cc2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"288\" height=\"288\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/2-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/2-1.png 288w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/2-1-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 288px) 100vw, 288px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-193f6e3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"193f6e3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>Prestar aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3a57d14 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"3a57d14\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"284\" height=\"284\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/3-3.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/3-3.png 284w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/3-3-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 284px) 100vw, 284px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5e40084 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5e40084\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-65c3f13 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"65c3f13\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"288\" height=\"288\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/5-2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/5-2.png 288w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/5-2-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 288px) 100vw, 288px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f9737fa elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f9737fa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Financiar o conjunto de a\u00e7\u00f5es<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-97abbab elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"97abbab\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"288\" height=\"288\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/4-2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/4-2.png 288w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/4-2-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 288px) 100vw, 288px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-76f88e3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"76f88e3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>Se relacionar com uma<br \/>rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-390cf274 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"390cf274\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c285060\" data-id=\"c285060\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-36cbe3f2 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"36cbe3f2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"353\" height=\"307\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/12-2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/12-2.png 353w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/12-2-300x261.png 300w\" sizes=\"(max-width: 353px) 100vw, 353px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-640ebdaa\" data-id=\"640ebdaa\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7b182bb2 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"7b182bb2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">ESTRAT\u00c9GIA:<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2013184c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2013184c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Auxiliar o desenvolvimento das pol\u00edticas p\u00fablicas do SUS, a partir da <b style=\"color: #f6af45;\">identifica\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o relevantes,<\/b> e do itiner\u00e1rio dos dados no processo de trabalho.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f2f97c7 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f2f97c7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7e30c9c6\" data-id=\"7e30c9c6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-297e8af1 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"297e8af1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"349\" height=\"304\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/13-2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/13-2.png 349w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/13-2-300x261.png 300w\" sizes=\"(max-width: 349px) 100vw, 349px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b5b8129\" data-id=\"b5b8129\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3b7bc367 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3b7bc367\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A identifica\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ocorre com o conhecer o\u00a0 territ\u00f3rio, os sistemas de coleta cont\u00ednua e outros dispon\u00edveis. Salienta-se ainda a import\u00e2ncia de analisar a legisla\u00e7\u00e3o vigente, as normas infralegais, notas t\u00e9cnicas e demais orienta\u00e7\u00f5es para viabilizar as pol\u00edticas p\u00fablicas do SUS.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-31c1ad87 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"31c1ad87\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1d855e0b\" data-id=\"1d855e0b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-241cbe6b elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"241cbe6b\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;motion_fx_motion_fx_mouse&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;motion_fx_tilt_effect&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;motion_fx_tilt_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:4,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"510\" height=\"512\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/14-2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/14-2.png 510w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/14-2-300x300.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/14-2-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 510px) 100vw, 510px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-46d77edf elementor-invisible\" data-id=\"46d77edf\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fa8469a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"fa8469a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>N\u00e3o se pode deixar de contemplar as informa\u00e7\u00f5es geradas fora do SUS, seja por financiamento privado ou originadas em pesquisas, que s\u00e3o auxiIiares \u00e0 gest\u00e3o municipal do SUS, no sentido de que <b style=\"color: #012876;\">ampliam o conhecimento sobre o territ\u00f3rio e perfil epidemiol\u00f3gico da popula\u00e7\u00e3o.<\/b><\/p><p>Por outro lado, temos o ciclo de vida da Informa\u00e7\u00e3o, que pode ser representado pelas fases de <b style=\"color: #012876;\">coleta<\/b>, <b style=\"color: #012876;\">tratamento <\/b>e <b style=\"color: #012876;\">uso <\/b>do dado, materializado nas estruturas de aplicativos e sistemas utilizados pelo munic\u00edpio.<\/p><p>Em s\u00edntese, podemos discorrer sobre o assunto com os seguintes destaques:<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4c698fa1 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4c698fa1\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-42ba90bc\" data-id=\"42ba90bc\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7861c613 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"7861c613\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"353\" height=\"307\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/12-2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/12-2.png 353w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/12-2-300x261.png 300w\" sizes=\"(max-width: 353px) 100vw, 353px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-32d03706\" data-id=\"32d03706\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d617c13 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d617c13\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Coleta<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-6b9886f0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6b9886f0\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3b86f4ba elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3b86f4ba\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A coleta do dado <b>\u00e9 a fase de registro de um fato<\/b>.\u00a0<br \/>O conjunto de dados a serem coletados materializa o modelo de informa\u00e7\u00e3o definido para atender determinada finalidade.\u00a0<\/p><p>Dado \u00e9 um registro que isoladamente pode n\u00e3o possuir um significado relevante, por exemplo a data de nascimento. Quando ocorre o registro de um <b>conjunto de dados<\/b>, <b>temos um modelo de informa\u00e7\u00e3o, onde a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 dada pela ordena\u00e7\u00e3o dos diversos dados registrados.<\/b> Como exemplo, podemos citar a Autoriza\u00e7\u00e3o de Interna\u00e7\u00e3o Hospitalar (AIH), que coleta dados do hospital, do paciente e do procedimento realizado.\u00a0<\/p><p>\u00c9 importante destacar que os dados do modelo de informa\u00e7\u00e3o devem ter conceitos e finalidades definidos. Dado coletado sem finalidade \u00e9 desperd\u00edcio de recurso.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-548c6ca7 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"548c6ca7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4f689911\" data-id=\"4f689911\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-45ca49c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"45ca49c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"968\" height=\"431\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/17-2.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/17-2.png 968w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/17-2-300x134.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/17-2-768x342.png 768w\" sizes=\"(max-width: 968px) 100vw, 968px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b663062\" data-id=\"b663062\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-670ccae2 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"670ccae2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">tratamento<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-205b9131 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"205b9131\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O tratamento do dado <b>\u00e9 o seu processamento quanto \u00e0s suas defini\u00e7\u00f5es e \u00e0 sua rela\u00e7\u00e3o com os demais dados coletados no mesmo instrumento.\u00a0<\/b><\/p><p>Por vezes, o tratamento significa validar o dado. Exemplo: verificar que a data de interna\u00e7\u00e3o \u00e9 anterior ao dia da alta. Em outros momentos, o tratamento busca completar o dado. Exemplo: com o c\u00f3digo do procedimento busca-se a descri\u00e7\u00e3o do procedimento na tabela que trata essa terminologia. Ou ainda, gerar outro dado. Exemplo: gerar a idade do paciente a partir da data de nascimento. Nessa fase do ciclo da informa\u00e7\u00e3o, as regras que justificaram a coleta do dado s\u00e3o a ess\u00eancia do processo, viabilizado por tecnologias da informa\u00e7\u00e3o.\u00a0\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-789d817f elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"789d817f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-28ba7360\" data-id=\"28ba7360\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-18f2f161 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"18f2f161\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"328\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/18-2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/18-2.png 512w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/18-2-300x192.png 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1d59ab25\" data-id=\"1d59ab25\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-205d8d3f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"205d8d3f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-5501b358\" data-id=\"5501b358\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-42a3dbc6\" data-id=\"42a3dbc6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3701d136 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3701d136\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">uso<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7575e8c4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7575e8c4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>No ciclo da informa\u00e7\u00e3o, a etapa do uso representa <b>a finalidade da coleta do dado<\/b>. Em primeiro lugar, o dado deve atender o objetivo pelo qual foi coletado. Exemplo: dados da AIH geram pagamento ao hospital, a finalidade administrativa dos dados coletados. Por\u00e9m, quando agregados, possibilitam gerar informa\u00e7\u00f5es do perfil de utiliza\u00e7\u00e3o dos hospitais e da proced\u00eancia dos pacientes, que podem ser \u00fateis na reorganiza\u00e7\u00e3o da rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Outros exemplos s\u00e3o dados pela Declara\u00e7\u00e3o de Nascimento e Declara\u00e7\u00e3o de \u00d3bito, que constituem subs\u00eddios demogr\u00e1ficos. A an\u00e1lise de s\u00e9ries hist\u00f3ricas desses conjuntos de informa\u00e7\u00f5es ajuda a planejar, monitorar e avaliar a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no territ\u00f3rio. <b>A dissemina\u00e7\u00e3o dos dados e informa\u00e7\u00f5es representa a for\u00e7a motriz que impulsiona a qualidade dos dados.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-56da5c68 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"56da5c68\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4b783c5d elementor-invisible\" data-id=\"4b783c5d\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-63df682a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"63df682a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Na dimens\u00e3o de seguran\u00e7a que permeia o ciclo da informa\u00e7\u00e3o, h\u00e1, no pa\u00eds, regras para garantir a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais sens\u00edveis, como s\u00e3o os dados da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Nesse quesito, todas as unidades de sa\u00fade precisam se adequar \u00e0 <b style=\"color: #012876;\">Lei 13.709\/2018<\/b> que trata o assunto.<\/p><p><b style=\"color: #012876;\">Temas como privacidade e seguran\u00e7a dos dados s\u00e3o recorrentes no meio de profissionais de sa\u00fade, sendo almejada a ado\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas, mediante a capacita\u00e7\u00e3o profissional e a revis\u00e3o dos processos que tratam do consentimento do usu\u00e1rio, do armazenamento e compartilhamento dos dados.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-61d0466f\" data-id=\"61d0466f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-455f11fe elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"455f11fe\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;motion_fx_motion_fx_mouse&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;motion_fx_tilt_effect&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;motion_fx_tilt_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:4,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"443\" height=\"512\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/22-2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/22-2.png 443w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/22-2-260x300.png 260w\" sizes=\"(max-width: 443px) 100vw, 443px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2960dda elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2960dda\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3d0983dc elementor-invisible\" data-id=\"3d0983dc\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8b16c82 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8b16c82\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Adotar a Gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o como estrat\u00e9gia para a garantir a qualidade do dado indica o compromisso do gestor na busca para assegurar o cumprimento do estabelecido nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o vinculado aos processos de trabalho.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c8f5087\" data-id=\"c8f5087\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-11ec9d4c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"11ec9d4c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/20-2.png\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-title=\"20\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"365\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/20-2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/20-2.png 860w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/20-2-300x137.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/20-2-768x350.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3c22ce93 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3c22ce93\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Toque para amplicar a imagem<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-720062a3 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"720062a3\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-26ded6bd\" data-id=\"26ded6bd\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-52b4f5f5 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"52b4f5f5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"416\" height=\"603\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/21-3.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/21-3.png 416w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/21-3-207x300.png 207w\" sizes=\"(max-width: 416px) 100vw, 416px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7183bab4 elementor-invisible\" data-id=\"7183bab4\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-425a5f8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"425a5f8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Nesse sentido, a gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o ocorre com o engajamento dos envolvidos no ciclo da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-3df4304e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3df4304e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-4bffd99e\" data-id=\"4bffd99e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2a6df079 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2a6df079\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"512\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/23.gif\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-77458747\" data-id=\"77458747\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2834dbc6 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2834dbc6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tNo aprimoramento da qualidade da informa\u00e7\u00e3o, <b style=\"color:#012876\">os profissionais que apoiam o gestor SUS<\/b> precisam estar atentos aos fatores determinantes do fluxo de trabalho.\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-5cecf9d5 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5cecf9d5\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7a00445a\" data-id=\"7a00445a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4018ed18 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4018ed18\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"512\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/23.gif\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-d68f4be\" data-id=\"d68f4be\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-76694754 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"76694754\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<b style=\"color:#012876\">Identificar um profissional respons\u00e1vel pela ader\u00eancia do dado \u00e0 finalidade para a qual o dado \u00e9 coletado<\/b>, e que o mesmo seja constantemente atualizado nas pr\u00e1ticas do setor, pode ser o ponto inicial na implanta\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o em unidades de sa\u00fade, ou outro local de trabalho da gest\u00e3o municipal.\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-636ba170 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"636ba170\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7d6bf5d4\" data-id=\"7d6bf5d4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6e141071 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6e141071\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;motion_fx_motion_fx_mouse&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;motion_fx_tilt_effect&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;motion_fx_tilt_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:4,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"509\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/24-2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/24-2.png 512w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/24-2-300x298.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/24-2-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3be98b92 elementor-invisible\" data-id=\"3be98b92\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-42d32ab0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"42d32ab0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A garantia de qualidade da informa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 buscada pela ado\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es e monitoramento dos resultados. A ado\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es \u00e9 pr\u00e1tica mundial, com indica\u00e7\u00e3o para ampliar a qualidade da informa\u00e7\u00e3o e, consequentemente, melhorar as pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e de gest\u00e3o. <b style=\"color: #012876;\">No SUS, h\u00e1 comit\u00eas e grupos de trabalho analisando padr\u00f5es em subs\u00eddio \u00e0s decis\u00f5es da CIT. <\/b>A ado\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es que proporcionam qualidade dos dados exige capacita\u00e7\u00e3o profissional de seus usu\u00e1rios. Dentre os pontos que contribuem para garantir a qualidade da informa\u00e7\u00e3o, se destacam:<\/p><ul><li aria-level=\"1\">\u00a0A clareza nos conceitos dos dados coletados;<\/li><li aria-level=\"1\">\u00a0A completude por ter os registros com todos os dados;<\/li><li aria-level=\"1\">A confiabilidade dada pela concord\u00e2ncia com o fato gerador do registro.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-12f6a6be elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"12f6a6be\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4dbb28ab\" data-id=\"4dbb28ab\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-62371c3 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"62371c3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"247\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/25-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/25-1.png 512w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/25-1-300x145.png 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f4780b5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f4780b5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Os sistemas operacionalizados na gest\u00e3o municipal do SUS resultam de pactua\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Intergestora Tripartite (CIT), que estabelece diretrizes e a\u00e7\u00f5es para implanta\u00e7\u00e3o no SUS.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b5c8ce8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b5c8ce8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Alguns gestores conseguem avan\u00e7ar com o uso de sistemas pr\u00f3prios, e outros adquirem no mercado sistemas mais aderentes \u00e0s necessidades locais.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cb3bcb9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"cb3bcb9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Os sistemas s\u00e3o desenvolvidos com a tecnologia dispon\u00edvel no momento. <br \/>\u00c9 fato que no SUS h\u00e1 muitos sistemas em diferentes plataformas. Parte dos <br \/>dados coletados s\u00e3o enviados ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em cumprimento \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es pactuadas na CIT.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-18d643c1 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"18d643c1\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-371ef1d0\" data-id=\"371ef1d0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-633c020f elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"633c020f\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;zoomIn&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"656\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/64551325-656x1024.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/64551325-656x1024.png 656w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/64551325-192x300.png 192w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/64551325-768x1198.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/64551325.png 910w\" sizes=\"(max-width: 656px) 100vw, 656px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-54b5e547 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"54b5e547\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A comunica\u00e7\u00e3o entre a base de dados local com a base de dados nacional pode ocorrer com o uso de servi\u00e7os, os chamados \u201cweb services\u201d, que \u00e9 um protocolo de dados, ou seja, uma conven\u00e7\u00e3o acordada que possibilita a transfer\u00eancia de dados do munic\u00edpio para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e vice-versa, no retorno ap\u00f3s o processamento do dado.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-52fc511 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"52fc511\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-20882e0\" data-id=\"20882e0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d77ec5a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"d77ec5a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"316\" height=\"286\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/27-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/27-1.png 316w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/27-1-300x272.png 300w\" sizes=\"(max-width: 316px) 100vw, 316px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ff3cbaf elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ff3cbaf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Na escolha do sistema a ser utilizado no munic\u00edpio, a an\u00e1lise das caracter\u00edsticas precede a decis\u00e3o. Os sistemas oferecidos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade t\u00eam conformidade com as pactua\u00e7\u00f5es do SUS, mas podem n\u00e3o atender de imediato \u00e0 todas as demandas dos gestores. Em parte, esses sistemas est\u00e3o em evolu\u00e7\u00e3o, com melhoria e amplia\u00e7\u00e3o das finalidades e atualiza\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3a6c7c6 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3a6c7c6\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ecf3f72\" data-id=\"ecf3f72\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bb632ed elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"bb632ed\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"314\" height=\"273\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/28-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/28-1.png 314w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/28-1-300x261.png 300w\" sizes=\"(max-width: 314px) 100vw, 314px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-03fe9ca elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"03fe9ca\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Sistemas adquiridos no mercado, podem ter sido desenvolvidos para atender as necessidades comuns a muitos munic\u00edpios, e nem sempre com possibilidade de atender demandas pontuais do gestor. Por outro lado, o desenvolvimento de sistemas para atender as caracter\u00edsticas do munic\u00edpio, acarreta designar uma equipe de profissionais, conhecedores das necessidades locais, para atuar com os desenvolvedores.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3dd5b13 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3dd5b13\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1477580\" data-id=\"1477580\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1973e86 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"1973e86\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"353\" height=\"255\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/29-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/29-1.png 353w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/29-1-300x217.png 300w\" sizes=\"(max-width: 353px) 100vw, 353px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1d1da02 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1d1da02\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Independente do modelo adotado para implantar sistemas de informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 do gestor a obriga\u00e7\u00e3o e alimentar as bases nacionais. Por vezes, o gestor conta com incentivo para a informatiza\u00e7\u00e3o das unidades, a exemplo dos recursos do Informatiza APS.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1d2db459 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1d2db459\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-304a4e96\" data-id=\"304a4e96\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4897b5e8 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4897b5e8\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;motion_fx_motion_fx_mouse&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;motion_fx_tilt_effect&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;motion_fx_tilt_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:4,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"512\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/31-1.gif\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-26f5bf07 elementor-invisible\" data-id=\"26f5bf07\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f4059ee elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f4059ee\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b style=\"color: #012876;\">Informa\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial na gest\u00e3o do SUS. Dados de boa qualidade geram informa\u00e7\u00f5es confi\u00e1veis e subsidiam melhores decis\u00f5es<\/b>. J\u00e1 os dados de m\u00e1 qualidade induzem \u00e0 m\u00e1 gest\u00e3o de recursos e podem gerar iniquidades no SUS. Importante atentar para o impacto negativo no planejamento que direciona a gest\u00e3o SUS no munic\u00edpio, decorrente do uso de dados incompletos ou outras falhas no escopo da Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o.<\/p><p>A Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o colabora com impactos positivos nas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, \u00e0 medida que oferta informa\u00e7\u00f5es qualificadas aos profissionais de sa\u00fade.<\/p><p>No cen\u00e1rio de boa gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, as decis\u00f5es relacionadas \u00e0 continuidade do cuidado tendem a ser mais acertadas, mais oportunas. Ou seja, possibilita ampliar a seguran\u00e7a do paciente. J\u00e1 na gest\u00e3o do SUS, \u00e0 medida que ordena e agiliza o acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es que subsidiam decis\u00f5es, estimula o uso adequado dos recursos dispon\u00edveis, evita a suspens\u00e3o no fluxo de transfer\u00eancia de incentivos financeiros, e promove o engajamento profissional. A gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o objetiva impactos positivos na Gest\u00e3o no SUS e nas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-12477f15 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"12477f15\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3644601\" data-id=\"3644601\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2f9c3b0d elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2f9c3b0d\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;zoomIn&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"437\" height=\"437\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/30-3.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/30-3.png 437w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/30-3-300x300.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/30-3-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 437px) 100vw, 437px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-233ba2e3 elementor-invisible\" data-id=\"233ba2e3\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-72f809bc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"72f809bc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>No processo de Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o, h\u00e1 sempre o questionamento da qualidade do dado que gera a informa\u00e7\u00e3o, em especial nos resultados negativos obtidos. Exemplo: baixa cobertura vacinal \u00e9 decorrente da aus\u00eancia da crian\u00e7a para vacina\u00e7\u00e3o, falta da vacina, ou envio incompleto dos dados ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade? Como monitorar o envio de dados a fim de evitar a suspens\u00e3o da transfer\u00eancia de recursos?<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3825d893 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3825d893\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Tais questionamentos podem direcionar o gestor para explorar outros aspectos da Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o, para investir na capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais respons\u00e1veis pela coleta dos dados e alimenta\u00e7\u00e3o da base nacional. E, na sequ\u00eancia implantar rotinas de monitoramento da qualidade dos dados, iniciando pela incorpora\u00e7\u00e3o dos dados enviados ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por exemplo.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-431d3a46 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"431d3a46\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-25863ccc elementor-invisible\" data-id=\"25863ccc\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1c37890e elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"1c37890e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">IMPACTOS POSITIVOS da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4389632 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4389632\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div><div>Otimizar o uso dos recursos dispon\u00edveis em prol da implanta\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas do SUS<\/div><br \/><div>Ofertar informa\u00e7\u00f5es qualificadas aos profissionais de sa\u00fade<\/div><br \/><div>Propiciar decis\u00f5es mais acertadas e oportunas na continuidade do cuidado<\/div><br \/><div>Qualificar a Gest\u00e3o do SUS na melhoria das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o<\/div><br \/><div>Contribuir na amplia\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a do usu\u00e1rio<\/div><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1504ab6 elementor-invisible\" data-id=\"1504ab6\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3cef7c7 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3cef7c7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">IMPACTOS NEGATIVOS sem a gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c844066 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c844066\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div><div>Induzir \u00e0 m\u00e1 gest\u00e3o de recursos<\/div><br \/><div>Induzir \u00e0 suspens\u00e3o da transfer\u00eancia de incentivos financeiros<\/div><br \/><div>Gerar iniquidades no SUS<\/div><br \/><div>Favorecer a falta de suprimentos decorrentes do envio de dados incompletos ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade<\/div><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-11f5226b elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"11f5226b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-42e77a8d\" data-id=\"42e77a8d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-121e74d elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"121e74d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"312\" height=\"312\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/julia01-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/julia01-1.png 312w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/julia01-1-300x300.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/julia01-1-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 312px) 100vw, 312px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6cfc8a4a elementor-invisible\" data-id=\"6cfc8a4a\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-36df6df7 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"36df6df7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">FINALIZANDO...<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-40c9024 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"40c9024\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Vimos at\u00e9 aqui os elementos essenciais \u00e0 Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o do SUS no munic\u00edpio. Ressaltamos que obter informa\u00e7\u00e3o qualificada e oportuna \u00e9 um processo dependente de:<\/p><ul><li aria-level=\"1\">Compromisso do gestor;<\/li><li aria-level=\"1\">Conhecimento de pol\u00edticas e estrat\u00e9gias do SUS;<\/li><li aria-level=\"1\">Engajamento dos profissionais, prestadores de servi\u00e7os e usu\u00e1rios;<\/li><li aria-level=\"1\">Investimento em tecnologias da informa\u00e7\u00e3o.<\/li><\/ul><p><b>Amplie seus conhecimentos acessando o Fasc\u00edculo da Aula 11, <\/b>dispon\u00edvel em <b>Material Complementar, <\/b>e assista a teleaula.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-328fa2a8 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"328fa2a8\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1841859e elementor-invisible\" data-id=\"1841859e\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-19773983 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"19773983\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Antes de encerrar, vamos recapitular algumas \nA\u00c7\u00d5ES RELEVANTES?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-1d53ceaa elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1d53ceaa\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-29d7f21a\" data-id=\"29d7f21a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-297463a1 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"297463a1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"434\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/16-2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/16-2.png 512w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/16-2-300x254.png 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-28ce2fdd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"28ce2fdd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Adotar a Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o como estrat\u00e9gia para melhorar a tomada de decis\u00e3o;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-46ef8bda elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"46ef8bda\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-5c4a86\" data-id=\"5c4a86\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6b02678b elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6b02678b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"434\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/16-2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/16-2.png 512w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/16-2-300x254.png 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-23af69ca elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"23af69ca\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Designar um profissional para coordenar o conjunto de sistemas de informa\u00e7\u00e3o que subsidiam o SUS Municipal;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-19335c01 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"19335c01\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-254ec94c\" data-id=\"254ec94c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7a343e75 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"7a343e75\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"434\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/16-2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/16-2.png 512w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/16-2-300x254.png 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4a072b19 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4a072b19\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Capacitar os profissionais, visando a ado\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas nas atividades do ciclo de vida da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-56003130 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"56003130\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-706804c7 elementor-invisible\" data-id=\"706804c7\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-5b6df1af elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5b6df1af\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7bfa665c\" data-id=\"7bfa665c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4a9b4f84 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4a9b4f84\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"201\" height=\"512\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/2-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/2-1.png 201w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/2-1-118x300.png 118w\" sizes=\"(max-width: 201px) 100vw, 201px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1f1697f2 elementor-invisible\" data-id=\"1f1697f2\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInRight&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4c4b73d6 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4c4b73d6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Fa\u00e7a uma r\u00e1pida avalia\u00e7\u00e3o sobre como s\u00e3o coletados os dados em seu munic\u00edpio atualmente; como processam e fazem uso desses dados para o aperfei\u00e7oamento do sistema de sa\u00fade. Aproveite esta reflex\u00e3o e tome nota de suas principais d\u00favidas e desafios como gestor nesses aspectos e na an\u00e1lise da qualidade dos dados.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6be6e578 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"6be6e578\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Esperamos voc\u00ea na aula 12 para aprofundar um pouco mais seus conhecimentos sobre Gest\u00e3o da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica!\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-31294530 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"31294530\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-198eed89 elementor-invisible\" data-id=\"198eed89\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-77dd05a5 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"77dd05a5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">CR\u00c9DITO DE IMAGENS<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-102e4e04 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"102e4e04\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Banco de Imagens Freepik<br \/><\/b>https:\/\/www.freepik.com<\/p><p><b>Banco de \u00cdcones<br \/><\/b>https:\/\/www.flaticon.com\/br<\/p><p><b>Banco de Imagens CONASEMS<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-25918492\" data-id=\"25918492\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6d70bec1 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6d70bec1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"341\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-1.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-1.jpg 512w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-1-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-249f0a91 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"249f0a91\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4633a891\" data-id=\"4633a891\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a99eee elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a99eee\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ficha T\u00e9cnica\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-2b53f593 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2b53f593\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7a6996d5\" data-id=\"7a6996d5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7d5b94e3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7d5b94e3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Curadoria Conasems: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Cristiane Martins Pantale\u00e3o, Denise Rinehart, Marcos da Silveira Franco, Nilo Bretas Junior.<\/span><\/p><p><b>Conteudista CONASEMS: <\/b>Mariz\u00e9lia Le\u00e3o Moreira.<\/p><p><b>Gest\u00e3o Educacional CONASEMS: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Cristina Crespo, Rubensmidt Riani, Vald\u00edvia Mar\u00e7al.<\/span><\/p><p><b>Curadoria de Conte\u00fados \u2013 Minist\u00e9rio da Sa\u00fade: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Teresa Maria Passarella.<\/span><\/p><p><b>Curadoria de Conte\u00fados &#8211; Faculdade SUPREMA: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Claudileia Paiva, C\u00e9lia Regina Machado Saldanha, Rodrigo Almeida, Rog\u00e9rio Pinheiro Nunes, Simone Ferreira de Assis.<\/span><\/p><p><b>Coordena\u00e7\u00e3o Geral: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Rodrigo Coelho Almeida.<\/span><\/p><p><b>Gestora Educacional: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Simone Ferreira de Assis.\u00a0<\/span><\/p><p><b>Apoio T\u00e9cnico: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">C\u00e9lia Regina Machado Saldanha, Rodrigo Almeida, Rog\u00e9rio Pinheiro Nunes.\u00a0<\/span><\/p><p><b>Designer Instrucional:\u00a0<\/b>Carla Cristini Justino de Oliveira, Kenya Maciel, Barbara Napole\u00e3o<b><br \/><\/b><\/p><p><b>Web Desenvolvedor: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Aidan Wenceslau Bruno<\/span><\/p><p><strong>Revis\u00e3o Textual:<\/strong> Bianca Maciente Colvara<\/p><p><b>Coordena\u00e7\u00e3o Geral: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Conex\u00f5es Consultoria em Sa\u00fade Ltda.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-77dc35d3 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"77dc35d3\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-20bc2a1f\" data-id=\"20bc2a1f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-12ca25ff elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"12ca25ff\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"89\" height=\"76\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/WhatsApp-Image-2021-08-20-at-12.21.59.jpeg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-68a1f058\" data-id=\"68a1f058\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-69ed72af elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"69ed72af\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"311\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2.png 512w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2-300x182.png 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1101e104\" data-id=\"1101e104\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-336f380a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"336f380a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"181\" height=\"80\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Prancheta-13-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>AULA 11 GEST\u00c3O DA INFORMA\u00c7\u00c3O DO SUS INICIAR AULA 11 GEST\u00c3O DA INFORMA\u00c7\u00c3O DO SUS Ol\u00e1! Bem vindo(a) \u00e0 AULA 11. \u00c9 muito bom ver que voc\u00ea chegou at\u00e9 aqui! Prepare-se para reconhecer o precioso recurso da Informa\u00e7\u00e3o e seus desdobramentos na gest\u00e3o. Nesta aula, apresentaremos uma Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o do SUS no munic\u00edpio. Nela, voc\u00ea ter\u00e1 acesso a aspectos da Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o no SUS, como estrat\u00e9gia para obter informa\u00e7\u00f5es qualificadas e em tempo oportuno, possibilitando decis\u00f5es mais assertivas. Ent\u00e3o vamos l\u00e1!\u00a0 Ao final desta aula, voc\u00ea ser\u00e1 capaz de: Compreender a Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio, em perspectiva centrada na gest\u00e3o do SUS e na seguran\u00e7a do usu\u00e1rio;\u00a0\u00a0 Compreender a import\u00e2ncia de ter um profissional para coordenar a Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio e a condu\u00e7\u00e3o do processo de melhoria cont\u00ednua da qualidade dos dados, assegurando o cumprimento das legisla\u00e7\u00f5es vigentes e qualificando a gest\u00e3o municipal&hellip;<\/p>\n<p> <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-11-01\/\">Leia mais<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/10197"}],"collection":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10197"}],"version-history":[{"count":97,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/10197\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":11000,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/10197\/revisions\/11000"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10197"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}