{"id":19395,"date":"2022-03-04T16:46:44","date_gmt":"2022-03-04T19:46:44","guid":{"rendered":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/?page_id=19395"},"modified":"2022-03-08T18:32:53","modified_gmt":"2022-03-08T21:32:53","slug":"gestorsus-aula-24-01","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-24-01\/","title":{"rendered":"GestorSus &#8211; Aula 24 &#8211; 01"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"19395\" class=\"elementor elementor-19395\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4932c0e0 elementor-section-height-full elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"4932c0e0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0765499\" data-id=\"0765499\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-72e18f5 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"72e18f5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">AULA 24<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d43ad94 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d43ad94\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">ATEN\u00c7\u00c3O HOSPITALAR E AMBULATORIAL ESPECIALIZADA\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6cc30c4 elementor-invisible\" data-id=\"6cc30c4\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0cd5ede elementor-align-right elementor-fixed elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"0cd5ede\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;fixed&quot;,&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;,&quot;_animation_delay&quot;:2000}\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-24-02\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-lg\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">INICIAR<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1257a39 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1257a39\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5968ee2\" data-id=\"5968ee2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0f2f58e elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"0f2f58e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">AULA 24<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a26763d elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a26763d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">ATEN\u00c7\u00c3O HOSPITALAR E AMBULATORIAL ESPECIALIZADA\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-23e2cb1 elementor-invisible\" data-id=\"23e2cb1\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7391783 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7391783\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-502b3dd elementor-invisible\" data-id=\"502b3dd\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-bc2fd05 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"bc2fd05\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7b4036a\" data-id=\"7b4036a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8bdab38 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"8bdab38\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ol\u00e1, bem vindo(a) \u00e0 aula 24!\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-9f3dad9\" data-id=\"9f3dad9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d3def73 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"d3def73\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-8e85ec3 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8e85ec3\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1726a54\" data-id=\"1726a54\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7416d0a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7416d0a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Nesta aula, vamos adentrar nas especificidades da Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar e Ambulatorial Especializada que tornam a organiza\u00e7\u00e3o desse n\u00edvel assistencial complexo do ponto de vista da gest\u00e3o, seja em \u00e2mbito municipal, quanto regional e macrorregional pois, como dito anteriormente, depende do protagonismo e da articula\u00e7\u00e3o de diversos atores, al\u00e9m da habilidade de produzir consensos e negocia\u00e7\u00f5es para efetiv\u00e1-la.<\/p><p>Tal complexidade remete \u00e0 grande diversidade de especialidades e organiza\u00e7\u00f5es envolvidas para a consecu\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, ao planejamento adequado a cada realidade, e que todos os envolvidos comunguem do mesmo objetivo: \u201ca organiza\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade\u201d, embasados por leis, portarias, normas, sistemas regulat\u00f3rios e outros dispositivos necess\u00e1rios ao seu funcionamento.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-187c09d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"187c09d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Siga para conhecer <b>os objetivos dessa aula <\/b>interativa!\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-4142243\" data-id=\"4142243\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-36af3cc elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"36af3cc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"574\" height=\"712\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/as5d1as5d1as.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/as5d1as5d1as.png 574w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/as5d1as5d1as-242x300.png 242w\" sizes=\"(max-width: 574px) 100vw, 574px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6d1d7cc elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6d1d7cc\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a6d04f2 elementor-invisible\" data-id=\"a6d04f2\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a448fd2 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a448fd2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">OBJETIVOS DE APRENDIZAGEM\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-505790a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"505790a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Ao final desta aula, voc\u00ea ser\u00e1 capaz de:<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-3b07801 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3b07801\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-05a0d1f\" data-id=\"05a0d1f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c4662d5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c4662d5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul><li aria-level=\"1\">Compreender os princ\u00edpios organizativos da Aten\u00e7\u00e3o Especializada (AEA) a partir das necessidades de sa\u00fade, tendo a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica como centro de comunica\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS);<\/li><li aria-level=\"1\">Entender as especificidades e ferramentas para organizar os dispositivos da Rede;<\/li><li aria-level=\"1\">Coordenar a aproxima\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e servi\u00e7os de refer\u00eancia, bem como instituir a cultura da responsabilidade das equipes sobre o cuidado em rede.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c9a9680\" data-id=\"c9a9680\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-616bfbf elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"616bfbf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"476\" height=\"476\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6.png 476w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 476px) 100vw, 476px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-248f556 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"248f556\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e80472e elementor-invisible\" data-id=\"e80472e\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d2dd1ef elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d2dd1ef\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Conhe\u00e7a o roteiro para esta aula.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7701f2d elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"7701f2d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"211\" height=\"1024\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/5A1SD84AS8D4AS-211x1024.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/5A1SD84AS8D4AS-211x1024.png 211w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/5A1SD84AS8D4AS-62x300.png 62w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/5A1SD84AS8D4AS-768x3732.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/5A1SD84AS8D4AS.png 1004w\" sizes=\"(max-width: 211px) 100vw, 211px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ab0ae40 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ab0ae40\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-9986e7e elementor-invisible\" data-id=\"9986e7e\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-19e8e07 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"19e8e07\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A <b>Rede de Aten\u00e7\u00e3o<\/b> considera a <b>AB<\/b> como o <b>centro de comunica\u00e7\u00e3o entre os demais dispositivos da Rede <\/b>por seus atributos, dentre eles\u00a0 a fun\u00e7\u00e3o de ordenar a rede e coordenar o cuidado.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-7aa5512 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7aa5512\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-169737f\" data-id=\"169737f\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-35cc1eb elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"35cc1eb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tA coordena\u00e7\u00e3o do cuidado pressup\u00f5e, entre os pontos de aten\u00e7\u00e3o sob sua responsabilidade, as seguintes a\u00e7\u00f5es:\n<ul>\n \t<li aria-level=\"1\"><b>Elaborar;<\/b><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n \t<li aria-level=\"1\"><b>Acompanhar;<\/b><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n \t<li aria-level=\"1\"><b>Gerir projetos terap\u00eauticos;<\/b><\/li><\/ul>\n<ul>\n \t<li aria-level=\"1\"><b>Acompanhar e organizar o fluxo dos usu\u00e1rios.\u00a0<\/b><\/li>\n<\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1ab665e\" data-id=\"1ab665e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-46c71ec elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"46c71ec\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"544\" height=\"516\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/4.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/4.png 544w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/4-300x285.png 300w\" sizes=\"(max-width: 544px) 100vw, 544px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7380332 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7380332\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-9ae00ba elementor-invisible\" data-id=\"9ae00ba\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b902aac elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"b902aac\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"556\" height=\"705\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/7.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/7.png 556w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/7-237x300.png 237w\" sizes=\"(max-width: 556px) 100vw, 556px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6f3310b\" data-id=\"6f3310b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3112ea1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3112ea1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>No entanto, percebe-se no dia a dia das atividades da AB um grande sistema burocr\u00e1tico para efetivar o controle das atividades e do uso de produtos de sa\u00fade, atrapalhando, assim, o bom desempenho da fun\u00e7\u00e3o das equipes de sa\u00fade, seja por falta de sistemas de informa\u00e7\u00e3o capazes de fornecer informa\u00e7\u00f5es em tempo real, ou\u00a0 simplesmente pelo paradigma institu\u00eddo nos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p><p><b>Clique na imagem para ver um exemplo.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-a172894 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a172894\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-57ace7d\" data-id=\"57ace7d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-89c3d06 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"89c3d06\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"#elementor-action%3Aaction%3Dpopup%3Aopen%26settings%3DeyJpZCI6IjE5NjAwIiwidG9nZ2xlIjpmYWxzZX0%3D\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"550\" height=\"512\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/5-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/5-1.png 550w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/5-1-300x279.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-00e5d9e elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"00e5d9e\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a6fae90 elementor-invisible\" data-id=\"a6fae90\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b2b1ee9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b2b1ee9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O <b>Manual do Gestor do CONASEMS 2021<\/b> traz que os servi\u00e7os de especialidade e a aten\u00e7\u00e3o hospitalar de m\u00e9dia complexidade tornaram-se a verdadeira porta de entrada do sistema, atendendo diretamente grande parte da demanda que deveria ser atendida na rede b\u00e1sica, o que representa a amplia\u00e7\u00e3o ineficiente dos gastos do SUS.\u00a0<\/p><p>Esse processo desordenado fere o princ\u00edpio constitucional da Regionaliza\u00e7\u00e3o do SUS, sem o qual dificilmente o SUS poder\u00e1 garantir a integralidade das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8ee0144 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"8ee0144\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b0f2b66\" data-id=\"b0f2b66\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3d27e81 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"3d27e81\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"657\" height=\"879\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/as1d5as4d54as.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/as1d5as4d54as.png 657w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/as1d5as4d54as-224x300.png 224w\" sizes=\"(max-width: 657px) 100vw, 657px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-fc8a802 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"fc8a802\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4602ee1 elementor-invisible\" data-id=\"4602ee1\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0313cd7 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0313cd7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A <b>Aten\u00e7\u00e3o Especializada (AE) <\/b>consiste no <b>conjunto de a\u00e7\u00f5es, conhecimentos, pr\u00e1ticas e t\u00e9cnicas<\/b> assistenciais de maior densidade tecnol\u00f3gica, e normalmente <b>de alto custo<\/b>, que t\u00eam a\u00a0 fun\u00e7\u00e3o de apoiar e resolver\u00a0 as demandas advindas das portas de entrada do SUS (Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica &#8211; AB, Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia, Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial e outras portas de acesso abertas) por meio de operacionaliza\u00e7\u00e3o de sistema de refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia, para <b>garantir a continuidade e integralidade do cuidado <\/b>de acordo com as necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1c1656a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"1c1656a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1888\" height=\"488\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/8.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/8.png 1888w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/8-300x78.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/8-1024x265.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/8-768x199.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/8-1536x397.png 1536w\" sizes=\"(max-width: 1888px) 100vw, 1888px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-bf12347 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"bf12347\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fcb3cc1\" data-id=\"fcb3cc1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ed7fcb0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ed7fcb0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Para o gestor prover essas a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade na RAS tem sido uma luta di\u00e1ria. Depara-se com o <b>financiamento insuficiente <\/b>do ponto de vista de programa\u00e7\u00e3o e de aporte financeiro pelos demais entes.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0405ff7 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"0405ff7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"364\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/10.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/10.png 877w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/10-300x136.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/10-768x349.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-aed746f\" data-id=\"aed746f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-27e8084 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"27e8084\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Os procedimentos no SUS, para esse n\u00edvel assistencial, s\u00e3o <b>desfinanciados<\/b> h\u00e1 pelo menos 20 anos, principalmente na m\u00e9dia complexidade ambulatorial e hospitalar.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5940954 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"5940954\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"364\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/9.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/9.png 877w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/9-300x136.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/9-768x349.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2385c86 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2385c86\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-689953f\" data-id=\"689953f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3213ed1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3213ed1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Sempre que se questiona o valor da <b>Tabela SIGTAP-SUS<\/b> vem a justificativa de que <b>\u00e9 apenas um valor de refer\u00eancia<\/b> &#8211; o que realmente \u00e9 verdadeiro. No entanto, <b>\u00e9 baseado nesse valor que o gestor do SUS pode efetuar a maioria das aquisi\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os, com a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos de repasse dos recursos da M\u00e9dia e Alta Complexidade<\/b> (MAC), cabendo a ele, posteriormente, estabelecer os demais incentivos a fim de garantir assist\u00eancia \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c3b18bb\" data-id=\"c3b18bb\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-56c1654 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"56c1654\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"677\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/11.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/11.png 972w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/11-300x254.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/11-768x649.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0c1419c elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0c1419c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-20bfc17\" data-id=\"20bfc17\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-16e9048 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"16e9048\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A realidade do SUS mostra que as compras desses servi\u00e7os s\u00e3o feitas das mais variadas formas, com um <b>descontrole<\/b> do pr\u00f3prio Sistema \u00danico de Sa\u00fade que, nos \u00faltimos anos, deixou de emitir regramentos e regulamenta\u00e7\u00e3o dos processos de gest\u00e3o de recursos financeiros repassados, ficando a cargo da \u201ccriatividade\u201d de cada gestor efetivar essas ofertas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 pauta de discuss\u00f5es entre os gestores municipais e o Minist\u00e9rio P\u00fablico em n\u00edvel estadual a legalidade desses atos.<\/p><p>Vamos continuar este assunto falando sobre<b> a Aten\u00e7\u00e3o Especializada (AE) e as necessidades de sa\u00fade.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0ffc5da\" data-id=\"0ffc5da\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0163101 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"0163101\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"676\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/12.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/12.png 958w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/12-300x254.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/12-768x649.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-c73c271 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c73c271\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-016b078\" data-id=\"016b078\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ef34a0b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ef34a0b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Aumentar a oferta assistencial (de procedimentos) n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico caminho para uma melhoria da qualidade de vida e das necessidades de sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es. O Brasil experimenta um <b>crescimento da esperan\u00e7a de vida<\/b> <b>ao nascer de maneira sustentada;<\/b> a fecundidade se reduz tamb\u00e9m de maneira regular; e a propor\u00e7\u00e3o de <b>idosos na popula\u00e7\u00e3o cresce<\/b>, tornando mais grave a sustentabilidade do SUS municipal e a responsabilidade de prover a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e742048 elementor-invisible\" data-id=\"e742048\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-afbbfcb elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"afbbfcb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"676\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/13.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/13.png 958w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/13-300x254.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/13-768x649.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-fd75299 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"fd75299\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0a58fd2 elementor-invisible\" data-id=\"0a58fd2\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;animation_mobile&quot;:&quot;none&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-43357b3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"43357b3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O conceito de necessidades de sa\u00fade eleito pelos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade tem sido o operacional.<\/p><p>No entanto, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira, que institucionalizou o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), inscreveu determinantes e condicionantes do processo sa\u00fade-doen\u00e7a, reconhecendo que sa\u00fade n\u00e3o se aprimora somente com aten\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2491ea2\" data-id=\"2491ea2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-fe0cd47 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"fe0cd47\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-c98bfa7\" data-id=\"c98bfa7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-09db46c elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"09db46c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-icon\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"icons iconsarrow-down-right\"><\/i>\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-faf3196\" data-id=\"faf3196\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8f28a64 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"8f28a64\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"513\" height=\"513\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/14.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/14.png 513w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/14-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/14-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 513px) 100vw, 513px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bd11812 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"bd11812\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A concep\u00e7\u00e3o de sa\u00fade-doen\u00e7a expressa no SUS sanciona necessidades de sa\u00fade ampliadas. Logo, as respostas deveriam ser mais complexas, para al\u00e9m das a\u00e7\u00f5es curativas.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-bbe0e17 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"bbe0e17\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-82cd8b6\" data-id=\"82cd8b6\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-14f300b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"14f300b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tO <b style=\"color:#F6AF45\">Decreto N\u00ba 7508, de 28\/06\/2011<\/b>, que regulamenta a <b style=\"color:#F6AF45\">Lei 8080<\/b>, em seu <b style=\"color:#F6AF45\">artigo 36<\/b> prescreve a <b style=\"color:#F6AF45\">\u201cidentifica\u00e7\u00e3o das necessidades de sa\u00fade locais e regionais\u201d<\/b>. Disp\u00f5e tamb\u00e9m que o <b style=\"color:#F6AF45\">\u201cMapa da Sa\u00fade ser\u00e1 utilizado na identifica\u00e7\u00e3o das necessidades de sa\u00fade e orientar\u00e1 o planejamento integrado dos entes federativos, contribuindo para o estabelecimento de metas de sa\u00fade\u201d.<\/b>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c3167b5 elementor-invisible\" data-id=\"c3167b5\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-59f0486 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"59f0486\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"816\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/15-1004x1024.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/15-1004x1024.png 1004w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/15-294x300.png 294w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/15-768x783.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/15.png 1026w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-37e2955 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"37e2955\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c8ed965 elementor-invisible\" data-id=\"c8ed965\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e223464 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e223464\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O conceito de necessidades em sa\u00fade tem car\u00e1ter poliss\u00eamico por se ancorar em discursos de dirigentes do setor sa\u00fade. Na <b>Lei Complementar 141\/2012 <\/b>\u00e9 institu\u00eddo um crit\u00e9rio de rateio para atender essas necessidades, com base no perfil epidemiol\u00f3gico, demogr\u00e1fico e socioecon\u00f4mico, mas deixando vago o que s\u00e3o necessidades de sa\u00fade.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2afdc3b\" data-id=\"2afdc3b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2e7f2a8 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2e7f2a8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"875\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/16-936x1024.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/16-936x1024.png 936w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/16-274x300.png 274w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/16-768x840.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/16.png 1218w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b53acce elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b53acce\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3e2e2ac\" data-id=\"3e2e2ac\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9bbaa5c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9bbaa5c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Como podemos perceber, atualmente, a pandemia do coronav\u00edrus agravou e aumentou a carga das doen\u00e7as infecciosas e das doen\u00e7as cr\u00f4nicas, associadas ou n\u00e3o \u00e0 Covid-19. <b>As equipes de sa\u00fade, j\u00e1 exaustas, t\u00eam suportado a carga operacional e de log\u00edstica para a vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o em massa e o atendimento dos represamentos de casos n\u00e3o assistidos durante a fase cr\u00edtica da pandemia, especialmente na AB, o que, por consequ\u00eancia, gera tamb\u00e9m alta demanda na Aten\u00e7\u00e3o Especializada.\u00a0<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b13a8d0\" data-id=\"b13a8d0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6c90795 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6c90795\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"732\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/a5s1d5as1d5as-1024x937.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/a5s1d5as1d5as-1024x937.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/a5s1d5as1d5as-300x274.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/a5s1d5as1d5as-768x703.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/a5s1d5as1d5as.png 1175w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3b32961 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3b32961\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1a9becc\" data-id=\"1a9becc\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2f1200d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2f1200d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Na pr\u00e1tica, <b>os ambulat\u00f3rios de Covid-19 possuem especialistas <\/b>das \u00e1reas de cardiologia, neurologia, vascular, fisioterapia, psicologia, psiquiatria e outros, a depender da necessidade, para apoiar exclusivamente no atendimento dessa doen\u00e7a. Essa estrat\u00e9gia vem sendo muito bem avaliada, tanto pelos profissionais, como pelas pessoas que utilizam o servi\u00e7o<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-217abac\" data-id=\"217abac\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dc2e56a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"dc2e56a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"733\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/a9sd9ad1a-1024x938.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/a9sd9ad1a-1024x938.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/a9sd9ad1a-300x275.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/a9sd9ad1a-768x703.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/a9sd9ad1a.png 1175w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-589e064 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"589e064\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-06314d7\" data-id=\"06314d7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fe0d49e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"fe0d49e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A telemedicina \u00e9 outra iniciativa utilizada durante a pandemia, proporcionando melhoria no acesso, qualidade assistencial dos servi\u00e7os prestados e diminui\u00e7\u00e3o dos custos, diretos e indiretos, de sa\u00fade, por meio da preven\u00e7\u00e3o e\/ou monitoramento de doen\u00e7as e agravos, favorecida pela qualifica\u00e7\u00e3o profissional de m\u00e9dicos, enfermeiros ou outros profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade. \u00a0\u00a0\u00a0 Al\u00e9m disso, evita deslocamentos desnecess\u00e1rios de profissionais e pacientes.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-607a177\" data-id=\"607a177\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2ba329c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2ba329c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"872\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/as6d21as6d1a6s1s-939x1024.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/as6d21as6d1a6s1s-939x1024.png 939w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/as6d21as6d1a6s1s-275x300.png 275w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/as6d21as6d1a6s1s-768x838.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/as6d21as6d1a6s1s.png 1076w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-997828a elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"997828a\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-74f7f95 elementor-invisible\" data-id=\"74f7f95\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8156591 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8156591\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Outras ideias na AE tamb\u00e9m s\u00e3o exitosas, como acontece na cidade de Niter\u00f3i- RJ, que lan\u00e7ou o programa \u201c<b>Navegador cl\u00ednico<\/b>\u201d, voltado para a assist\u00eancia oncol\u00f3gica.Essas estrat\u00e9gias buscam atender as necessidades de sa\u00fade de determinados grupos de pacientes, que muitas vezes peregrinam em busca de atendimento que a RAS n\u00e3o conseguiu garantir. Todavia, vem sendo viabilizada, em grande parte, com a compra de servi\u00e7os de terceiros pelos munic\u00edpios por meio dos Cons\u00f3rcios de Sa\u00fade, que t\u00eam sido a alternativa legal e mais r\u00e1pida para a efetiva\u00e7\u00e3o de contratos e consequente oferta de servi\u00e7os.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-024b47e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"024b47e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<blockquote><p><span class=\"tooltiptext\"><strong>Navegador cl\u00ednico:<\/strong> O programa busca investir e capacitar profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade para atuarem como navegadores cl\u00ednicos, guiando e auxiliando pacientes, familiares e cuidadores a atravessar pelos sistemas de sa\u00fade hospitalar e comunit\u00e1rio, garantindo ao paciente acesso ao diagn\u00f3stico, ao tratamento e assist\u00eancia individualizada em tempo adequado.<\/span><\/p><\/blockquote>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-64d03de\" data-id=\"64d03de\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4c5bec7 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4c5bec7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"560\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/20-1024x717.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/20-1024x717.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/20-300x210.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/20-768x538.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/20-1536x1075.png 1536w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/20.png 1766w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-965490f elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"965490f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-58261f8 elementor-invisible\" data-id=\"58261f8\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-42bf331 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"42bf331\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>\u00c9 <b>importante<\/b> observar que o crescimento de compra de servi\u00e7os, com recursos pr\u00f3prios dos munic\u00edpios e at\u00e9 de alguns estados, vem sendo um problema para o SUS. As plataformas de dados dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, seja no Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Hospitalar\u00a0 (SIH\/SUS) ou no Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Ambulatorial (SIA\/SUS), que registram os dados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, n\u00e3o permitem a inclus\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o e tampouco dos valores de tabelas de servi\u00e7os dos <b>cons\u00f3rcios de sa\u00fade<\/b> &#8211; assunto este que vamos abordar a seguir.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a14a748\" data-id=\"a14a748\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d4ff525 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"d4ff525\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"773\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/21-1024x990.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/21-1024x990.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/21-300x290.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/21-768x743.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/21.png 1236w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7c20357 elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7c20357\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a58af01 elementor-invisible\" data-id=\"a58af01\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e932be3 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e932be3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Voc\u00ea sabe o que s\u00e3o os Cons\u00f3rcios de Sa\u00fade? \n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-5b63cd4 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5b63cd4\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-eb1d055\" data-id=\"eb1d055\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5f6367e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5f6367e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Os Cons\u00f3rcios de Sa\u00fade configuram-se como pessoas jur\u00eddicas, as quais poder\u00e3o assumir personalidades variadas, tanto uma personalidade de direito p\u00fablico, quando constituir\u00e3o uma associa\u00e7\u00e3o p\u00fablica integrante da administra\u00e7\u00e3o indireta; ou privado, quando dever\u00e3o atender \u00e0s exig\u00eancias da norma de direito p\u00fablico e tamb\u00e9m os requisitos da legisla\u00e7\u00e3o civil.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8b537e5\" data-id=\"8b537e5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8416160 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"8416160\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"504\" height=\"504\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/23.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/23.png 504w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/23-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/23-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 504px) 100vw, 504px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-44605fe elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"44605fe\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-dd0e9fc\" data-id=\"dd0e9fc\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4766ff elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e4766ff\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Os Cons\u00f3rcios de Sa\u00fade est\u00e3o previstos na Lei n. 11.107\/2005 que regulamentou o art. 241 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. A Lei estabelece normas gerais de contrata\u00e7\u00e3o dos cons\u00f3rcios p\u00fablicos e s\u00e3o aplic\u00e1veis \u00e0 Uni\u00e3o, aos estados, ao Distrito Federal e aos munic\u00edpios.<\/p><p>Para tanto, a lei ainda atribui uma s\u00e9rie de prerrogativas aos cons\u00f3rcios &#8211; que voc\u00ea vai conhecer quando <b>ler o Fasc\u00edculo desta aula<\/b>!<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-27b8011\" data-id=\"27b8011\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-34f5a13 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"34f5a13\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"504\" height=\"504\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/24.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/24.png 504w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/24-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/24-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 504px) 100vw, 504px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ab6d13c elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ab6d13c\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f58a794 elementor-invisible\" data-id=\"f58a794\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0e59939 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0e59939\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Visando efetivar as regi\u00f5es e macrorregi\u00f5es de sa\u00fade, os cons\u00f3rcios t\u00eam amparo legal e s\u00e3o uma das \u00fanicas alternativas vi\u00e1veis para efetuar a <b>contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em n\u00edvel intermunicipal<\/b> &#8211; desde que garantidos os princ\u00edpios fundantes do SUS em rela\u00e7\u00e3o a dire\u00e7\u00e3o \u00fanica e n\u00e3o configura\u00e7\u00e3o da duplicidade de contratualiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade. <b>No<\/b> <b>Fasc\u00edculo <\/b>desta aula voc\u00ea encontra um <b>exemplo<\/b>!<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a6ba0c7 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a6ba0c7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"727\" height=\"802\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/22.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/22.png 727w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/22-272x300.png 272w\" sizes=\"(max-width: 727px) 100vw, 727px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-dea146e elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"dea146e\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-21ec925 elementor-invisible\" data-id=\"21ec925\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ff3b01f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ff3b01f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>H\u00e1 tamb\u00e9m uma pulveriza\u00e7\u00e3o de tipos de cons\u00f3rcios para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os no SUS, que atendem a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, servi\u00e7os de SAMU, consultas e exames especializados, centrais de regula\u00e7\u00e3o, dentre outros, e que de certa forma v\u00eam se comportando como gestores do sistema de sa\u00fade local, muitas vezes desqualificando o gestor municipal da sa\u00fade por terem o mando dos prefeitos consorciados. Para aprofundarmos nesse assunto, vamos estudar agora a <b>regula\u00e7\u00e3o como ferramenta\u00a0 de organiza\u00e7\u00e3o das demandas por a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4734233 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4734233\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"666\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/25.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/25.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/25-231x300.png 231w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-dee4d1f elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"dee4d1f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f0334e4 elementor-invisible\" data-id=\"f0334e4\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1723ef1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1723ef1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A <b>Regula\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade <\/b>consiste em <b>macroprocessos de gest\u00e3o<\/b>, constitu\u00eddos por <b>um conjunto de a\u00e7\u00f5es <\/b>que devem ser desenvolvidas de forma din\u00e2mica e integrada, com o objetivo de apoiar a organiza\u00e7\u00e3o do sistema, otimizar os recursos dispon\u00edveis, e qualificar a aten\u00e7\u00e3o e o acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade. Compreende a elabora\u00e7\u00e3o de atos normativos que regulem ou regulamentem o setor sa\u00fade, al\u00e9m de outras quest\u00f5es que impactem em seus determinantes.<\/p><p><b>A a\u00e7\u00e3o regulat\u00f3ria \u00e9 de compet\u00eancia do Estado e abrange os setores p\u00fablico e privado da sa\u00fade.\u00a0<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a139f60 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a139f60\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-261bb50\" data-id=\"261bb50\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b89d150 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b89d150\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Assim como em outras \u00e1reas do conhecimento (financeira, de mercado, de for\u00e7a de trabalho), no setor sa\u00fade a regula\u00e7\u00e3o tem uma aplicabilidade abrangente, com defini\u00e7\u00f5es distintas. A Pol\u00edtica Nacional de Regula\u00e7\u00e3o (<strong>Portaria GM\/MS n\u00b01559 de 2008<\/strong>) cita a regula\u00e7\u00e3o de sistemas de sa\u00fade; regula\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade; regula\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 assist\u00eancia; e a regula\u00e7\u00e3o da qualidade e efici\u00eancia da aten\u00e7\u00e3o.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1e49a39\" data-id=\"1e49a39\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-5501443 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5501443\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ca59a2d\" data-id=\"ca59a2d\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-17b7beb elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"17b7beb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.conasems.org.br\/manual-do-gestor-municipal-do-sus-confira-a-edicao-de-2021\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" style=\"color:#012876\">Voc\u00ea vai encontrar no AVA, em Material Complementar, o Manual do (a) Gestor (a) Municipal do SUS para aprimorar sua aprendizagem! E tamb\u00e9m o Fasc\u00edculo desta aula, com todos os detalhes sobre as Regula\u00e7\u00f5es.<\/a><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-fa6d7d5 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"fa6d7d5\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0110197\" data-id=\"0110197\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-56a9e59 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"56a9e59\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Contrata\u00e7\u00f5es complementares<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-19fe5b3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"19fe5b3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Nas contrata\u00e7\u00f5es complementares de servi\u00e7os de sa\u00fade, dever\u00e3o ser observados os princ\u00edpios e as diretrizes do SUS, a necessidade de amplia\u00e7\u00e3o da oferta, assim como as pactua\u00e7\u00f5es, a programa\u00e7\u00e3o, os par\u00e2metros de cobertura assistencial e os recursos financeiros dispon\u00edveis para a defini\u00e7\u00e3o do objeto e do quantitativo a ser contratado, sendo assegurada a prefer\u00eancia \u00e0s entidades filantr\u00f3picas e sem fins lucrativos, conforme previsto n. art. 199, \u00a71o, da C.F.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6ba0196\" data-id=\"6ba0196\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e176119 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"e176119\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"719\" height=\"718\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/26.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/26.png 719w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/26-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/26-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/26-700x700.png 700w\" sizes=\"(max-width: 719px) 100vw, 719px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2c6547c elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2c6547c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0d7465a\" data-id=\"0d7465a\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8d3663b elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"8d3663b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-icon\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"icons iconsalert-circle\"><\/i>\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b41ea3d elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"b41ea3d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">importante <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5d1f596\" data-id=\"5d1f596\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-45a5868 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"45a5868\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Jamais se pode perder de vista que toda transfer\u00eancia de recursos p\u00fablicos est\u00e1 subordinada aos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia, conforme disp\u00f5e o art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. A previs\u00e3o da necessidade de complementa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os devera\u0301 constar no Plano de Sa\u00fade respectivo, sendo detalhada na Programa\u00e7\u00e3o Anual de Sa\u00fade (PAS), com sua formaliza\u00e7\u00e3o jur\u00eddica por meio de instrumento contratual que estabele\u00e7a, de forma clara e objetiva, os direitos e deveres de cada uma das partes.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0c7218b elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0c7218b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-83ea0a4 elementor-invisible\" data-id=\"83ea0a4\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-1360019 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1360019\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-083822a\" data-id=\"083822a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-41f3183 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"41f3183\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Estamos no finalzinho da nossa aula! Para completar os estudos, \u00e9 importante ressaltar que definir, organizar, operar e coordenar as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os especializados da RAS remete a um processo organizativo sist\u00eamico. A Aten\u00e7\u00e3o Especializada \u00e9 uma parte da RAS e, para que a mesma seja efetiva, os outros pontos tamb\u00e9m o dever\u00e3o ser. <b>Compete ao gestor municipal da sa\u00fade efetivar essa organiza\u00e7\u00e3o sist\u00eamica de forma pactuada e consensualizada.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-76d4217\" data-id=\"76d4217\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2714a14 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2714a14\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"681\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/28.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/28.png 1011w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/28-300x255.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/28-768x653.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-e1bcad2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e1bcad2\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-c84023e\" data-id=\"c84023e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-529944e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"529944e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Cabe a todos n\u00f3s buscarmos alternativas e principalmente reacender a chama da sustentabilidade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, que se mostrou t\u00e3o fundamental ao povo brasileiro neste momento (pol\u00edtico, t\u00e9cnico, epidemiol\u00f3gico, financeiro etc.) t\u00e3o dif\u00edcil e sem esperan\u00e7as.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-fdd889f\" data-id=\"fdd889f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3b47e06 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"3b47e06\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"681\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/29.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/29.png 1011w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/29-300x255.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/29-768x653.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4c624ca elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4c624ca\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e49bb10 elementor-invisible\" data-id=\"e49bb10\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-6cb85b3 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6cb85b3\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-69eedd5\" data-id=\"69eedd5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-033482b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"033482b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Muito bem, finalizamos mais uma aula!\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e767117 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e767117\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Vimos aqui os princ\u00edpios organizativos da Aten\u00e7\u00e3o Especializada (AEA) a partir das necessidades de sa\u00fade, tendo a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica como centro de comunica\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS).<\/p><p>Estudamos sobre especificidades e ferramentas para o gestor organizar os dispositivos da Rede e sobre o que gestor precisa saber para coordenar a aproxima\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e servi\u00e7os de refer\u00eancia, bem como para instituir a cultura da responsabilidade das equipes sobre o cuidado em rede.<\/p><p>Assuntos de extrema relev\u00e2ncia para que voc\u00eas, colaboradores e colaboradoras, possam trabalhar de forma eficaz e\u00a0 direcionada. Afinal, o<b> SUS precisa de n\u00f3s e n\u00f3s precisamos do SUS!<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1ba3a57\" data-id=\"1ba3a57\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ca51f9a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"ca51f9a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"618\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/30.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/30.png 1004w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/30-300x232.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/30-768x594.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-439718a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"439718a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Para aprimorar seu conhecimento, leia o Fasc\u00edculo com conte\u00fados exclusivos que disponibilizamos no <b>AVA<\/b>, em <b>Material Complementar<\/b>. E lembre-se de assistir a <b>teleaula<\/b>!\u00a0<\/p><p>Nos encontramos na <b>Aula 25<\/b>, onde estudaremos a <b>Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias. <\/b>At\u00e9 l\u00e1!<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4fc7aac elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4fc7aac\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0703815 elementor-invisible\" data-id=\"0703815\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-5a5079a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5a5079a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-f88e03e\" data-id=\"f88e03e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b005e29 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b005e29\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Banco de Imagens <\/b><b>Freepik<\/b><\/p><p>https:\/\/www.freepik.com<\/p><p><b>Banco de \u00cdcones<\/b><\/p><p>https:\/\/www.flaticon.com\/br<\/p><p><b>Banco de Imagens CONASEMS<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-c5bdd03\" data-id=\"c5bdd03\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4eacf68 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4eacf68\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"341\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/unnamed-1.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/unnamed-1.jpg 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/unnamed-1-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-e753a3b elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e753a3b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-180e622\" data-id=\"180e622\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0e3c0b8 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"0e3c0b8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ficha T\u00e9cnica\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-1e8737f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1e8737f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-c8fccd4\" data-id=\"c8fccd4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a997f44 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a997f44\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Curadoria Conasems: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Cristiane Martins Pantale\u00e3o, Denise Rinehart, Marcos da Silveira Franco, Nilo Bretas Junior.<\/span><\/p><p><b>Conteudista CONASEMS:\u00a0<\/b>Rodrigo C\u00e9sar Faleiro de Lacerda.<\/p><p><b>Gest\u00e3o Educacional CONASEMS: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Cristina Crespo, Rubensmidt Riani, Vald\u00edvia Mar\u00e7al.<\/span><\/p><p><b>Curadoria de Conte\u00fados \u2013 Minist\u00e9rio da Sa\u00fade: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Teresa Maria Passarella.<\/span><\/p><p><b>Curadoria de Conte\u00fados &#8211; Faculdade SUPREMA: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Claudileia Paiva, C\u00e9lia Regina Machado Saldanha, Rodrigo Almeida, Rog\u00e9rio Pinheiro Nunes, Simone Ferreira de Assis.<\/span><\/p><p><b>Coordena\u00e7\u00e3o Geral: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Rodrigo Coelho Almeida.<\/span><\/p><p><b>Gestora Educacional: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Simone Ferreira de Assis.\u00a0<\/span><\/p><p><b>Apoio T\u00e9cnico: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">C\u00e9lia Regina Machado Saldanha, Rodrigo Almeida, Rog\u00e9rio Pinheiro Nunes.\u00a0<\/span><\/p><p><b>Designer Instrucional:\u00a0<\/b>Carla Cristini Justino de Oliveira, Kenya Maciel, Barbara Napole\u00e3o.<b><br \/><\/b><\/p><p><b>Web Desenvolvedor: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Aidan Bruno.<\/span><\/p><p><strong>Revis\u00e3o Textual:<\/strong> Bianca Maciente Colvara.<\/p><p><b>Coordena\u00e7\u00e3o Geral: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Conex\u00f5es Consultoria em Sa\u00fade Ltda.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-0738b39 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0738b39\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-49fea56\" data-id=\"49fea56\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-75b94a5 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"75b94a5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"89\" height=\"76\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/WhatsApp-Image-2021-08-20-at-12.21.59.jpeg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-ce8c6d5\" data-id=\"ce8c6d5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-de1bca9 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"de1bca9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"311\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2-300x182.png 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-f1ce3c2\" data-id=\"f1ce3c2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-adb6298 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"adb6298\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"181\" height=\"80\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Prancheta-13-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>AULA 24 ATEN\u00c7\u00c3O HOSPITALAR E AMBULATORIAL ESPECIALIZADA INICIAR AULA 24 ATEN\u00c7\u00c3O HOSPITALAR E AMBULATORIAL ESPECIALIZADA Ol\u00e1, bem vindo(a) \u00e0 aula 24! Nesta aula, vamos adentrar nas especificidades da Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar e Ambulatorial Especializada que tornam a organiza\u00e7\u00e3o desse n\u00edvel assistencial complexo do ponto de vista da gest\u00e3o, seja em \u00e2mbito municipal, quanto regional e macrorregional pois, como dito anteriormente, depende do protagonismo e da articula\u00e7\u00e3o de diversos atores, al\u00e9m da habilidade de produzir consensos e negocia\u00e7\u00f5es para efetiv\u00e1-la. Tal complexidade remete \u00e0 grande diversidade de especialidades e organiza\u00e7\u00f5es envolvidas para a consecu\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, ao planejamento adequado a cada realidade, e que todos os envolvidos comunguem do mesmo objetivo: \u201ca organiza\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade\u201d, embasados por leis, portarias, normas, sistemas regulat\u00f3rios e outros dispositivos necess\u00e1rios ao seu funcionamento. Siga para conhecer os objetivos dessa aula interativa!\u00a0 OBJETIVOS DE APRENDIZAGEM Ao final desta aula, voc\u00ea ser\u00e1&hellip;<\/p>\n<p> <a class=\"more-link\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-24-01\/\">Leia mais<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_canvas","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19395"}],"collection":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=19395"}],"version-history":[{"count":77,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19395\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19912,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19395\/revisions\/19912"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=19395"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}