{"id":11329,"date":"2021-10-28T15:16:06","date_gmt":"2021-10-28T18:16:06","guid":{"rendered":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/?page_id=11329"},"modified":"2021-10-29T10:32:28","modified_gmt":"2021-10-29T13:32:28","slug":"gestorsus-aula-13-18","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-13-18\/","title":{"rendered":"GestorSus &#8211; Aula 13 &#8211; 18"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"11329\" class=\"elementor elementor-11329\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a73970e elementor-section-full_width elementor-section-stretched elementor-hidden-phone bar-ferramentas elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-invisible\" data-id=\"a73970e\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;sticky&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;,&quot;sticky_on&quot;:[&quot;desktop&quot;,&quot;tablet&quot;,&quot;mobile&quot;],&quot;sticky_offset&quot;:0,&quot;sticky_effects_offset&quot;:0}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a5f1e2b elementor-hidden-phone\" data-id=\"a5f1e2b\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-a0436d4 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a0436d4\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2103484\" data-id=\"2103484\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-821bc0f\" data-id=\"821bc0f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-163eb49 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"163eb49\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"701\" height=\"277\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33.png 701w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33-300x119.png 300w\" sizes=\"(max-width: 701px) 100vw, 701px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-682d1bf elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone\" data-id=\"682d1bf\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b3168d9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b3168d9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<strong>\u00a0AULA 13 &#8211; JUDICIALIZA\u00c7\u00c3O DA SA\u00daDE\n&#8211; <b style=\"color: #f0863a;\">ESTRAT\u00c9GIAS DE ENFRENTAMENTO\n<\/b><\/strong>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ba98a6c elementor-hidden-phone\" data-id=\"ba98a6c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-df30d7a elementor-widget elementor-widget-progress\" data-id=\"df30d7a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"progress.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"elementor-progress-wrapper\" role=\"progressbar\" aria-valuemin=\"0\" aria-valuemax=\"100\" aria-valuenow=\"85\" aria-valuetext=\"\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-progress-bar\" data-max=\"85\">\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-progress-text\"><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-progress-percentage\">85%<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e5b1df0 elementor-hidden-phone\" data-id=\"e5b1df0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fdee3f8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"fdee3f8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>18\/21<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-085e3a2 elementor-hidden-phone elementor-hidden-tablet\" data-id=\"085e3a2\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-017999e elementor-hidden-phone elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"017999e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-13-17\/\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-play-circle\"><\/i>\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6887b2c elementor-hidden-phone\" data-id=\"6887b2c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-df94a96 elementor-hidden-phone elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"df94a96\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-13-19\/\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-play-circle\"><\/i>\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8744edc elementor-section-height-full elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"8744edc\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f4d41f5\" data-id=\"f4d41f5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-64cd3d2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"64cd3d2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Algumas estrat\u00e9gias espec\u00edficas t\u00eam sido adotadas pelos gestores municipais da sa\u00fade com o objetivo de melhor lidar com as demandas judiciais, dentre as quais destacamos:\u00a0<\/p><p>Estabelecer equipe ou setor respons\u00e1vel que atue na judicializa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, podendo ser um grupo de trabalho composto por t\u00e9cnico da assist\u00eancia farmac\u00eautica, t\u00e9cnico da \u00e1rea da regula\u00e7\u00e3o, do controle interno, entre outros, com objetivo de:\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-b6f4fc7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b6f4fc7\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e825aa8\" data-id=\"e825aa8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bfa9508 elementor-shape-rounded elementor-grid-0 e-grid-align-center elementor-widget elementor-widget-social-icons\" data-id=\"bfa9508\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"social-icons.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-social-icons-wrapper elementor-grid\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-grid-item\">\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon elementor-social-icon elementor-social-icon-youtube elementor-repeater-item-d3448d8\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-screen-only\">Youtube<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"fab fa-youtube\"><\/i>\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7289e82\" data-id=\"7289e82\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4bc2c74 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4bc2c74\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Assista ao v\u00eddeo:<br \/><\/b>Webdoc Brasil, Aqui tem SUS &#8211; Joinville-SC. 3\u00aa temporada, 2019<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-947ab91 elementor-invisible\" data-id=\"947ab91\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e5d495a elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"e5d495a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-87e1db3 elementor-widget elementor-widget-eael-adv-accordion\" data-id=\"87e1db3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-adv-accordion.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t        <div class=\"eael-adv-accordion\" id=\"eael-adv-accordion-87e1db3\" data-accordion-id=\"87e1db3\" data-accordion-type=\"accordion\" data-toogle-speed=\"300\">\n    <div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-1421\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"1421\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1421\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">01<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1421\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1421\"><p><p>Estabelecer equipe ou setor respons\u00e1vel que atue na judicializa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, podendo ser um grupo de trabalho composto por t\u00e9cnico da assist\u00eancia farmac\u00eautica, t\u00e9cnico da \u00e1rea da regula\u00e7\u00e3o, do controle interno, entre outros, com objetivo de:\u00a0<\/p><ul><li aria-level=\"1\">produzir diagn\u00f3stico da judicializa\u00e7\u00e3o e constituir-se em equipe de refer\u00eancia;<\/li><li aria-level=\"1\">apoiar a constru\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o da REMUME;<\/li><li aria-level=\"1\">orientar procedimentos para a garantia da regularidade de abastecimento de insumos e medicamentos;<\/li><li aria-level=\"1\">apoiar a qualifica\u00e7\u00e3o das equipes municipais para uso da REMUME e de protocolos cl\u00ednicos normatizados pelo SUS;<\/li><li aria-level=\"1\">participar do processo de planejamento do munic\u00edpio;<\/li><li aria-level=\"1\">criar relat\u00f3rios para monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o, bem como subsidiar a programa\u00e7\u00e3o;<\/li><li aria-level=\"1\">pautar o tema em reuni\u00f5es do Conselho Municipal de Sa\u00fade, a fim de apresentar o cen\u00e1rio da judicializa\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio e seus efeitos no sistema;<\/li><li aria-level=\"1\">fazer propostas para debate na CIR.<\/li><\/ul><p><b>Para saber mais detalhes, <\/b><b>leia o Fasc\u00edculo da aula 13 <\/b><b>que disponibilizamos para voc\u00ea no AVA!<\/b><\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-1422\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"1422\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1422\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">02<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1422\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1422\"><p><p>Cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os de debate, propostas e reflex\u00f5es (c\u00e2maras de concilia\u00e7\u00e3o e media\u00e7\u00e3o, n\u00facleos de apoio t\u00e9cnico, por exemplo) para que as quest\u00f5es que s\u00e3o levadas ao sistema de justi\u00e7a possam ser enfrentadas em conjunto com o Judici\u00e1rio, Minist\u00e9rio P\u00fablico e Defensoria, em prol n\u00e3o apenas do direito individual de um cidad\u00e3o, mas do fortalecimento como um todo do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-1423\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"1423\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1423\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">03<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1423\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1423\"><p><p>Cria\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia de preven\u00e7\u00e3o da judicializa\u00e7\u00e3o, com o compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas inerentes \u00e0 gest\u00e3o de sa\u00fade, fomentando o di\u00e1logo entre as institui\u00e7\u00f5es, a fim de articularem solu\u00e7\u00f5es administrativas, prevenindo e, em certos casos at\u00e9 mesmo evitando, a judicializa\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria.<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-1424\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"1424\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1424\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">04<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1424\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1424\"><p><p>Cria\u00e7\u00e3o dos N\u00facleos de Apoio T\u00e9cnico (NAT), que s\u00e3o normalmente constitu\u00eddos por meio de um Termo de Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica firmado entre o executivo e o judici\u00e1rio, o MP ou a Defensoria. Atrav\u00e9s do NAT, s\u00e3o elaborados pareceres t\u00e9cnicos que subsidiam os operadores do direito com informa\u00e7\u00f5es sobre a pol\u00edtica de sa\u00fade desenvolvida, entre outros assuntos decorrentes da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, na tentativa de solucionar a demanda de forma administrativa e evitar a judicializa\u00e7\u00e3o.\u00a0<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-88c84b6 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"88c84b6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Clique\u00a0 nos n\u00fameros e confira!<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a0AULA 13 &#8211; JUDICIALIZA\u00c7\u00c3O DA SA\u00daDE &#8211; ESTRAT\u00c9GIAS DE ENFRENTAMENTO 85% 18\/21 Algumas estrat\u00e9gias espec\u00edficas t\u00eam sido adotadas pelos gestores municipais da sa\u00fade com o objetivo de melhor lidar com as demandas judiciais, dentre as quais destacamos:\u00a0 Estabelecer equipe ou setor respons\u00e1vel que atue na judicializa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, podendo ser um grupo de trabalho composto por t\u00e9cnico da assist\u00eancia farmac\u00eautica, t\u00e9cnico da \u00e1rea da regula\u00e7\u00e3o, do controle interno, entre outros, com objetivo de:\u00a0 Youtube Assista ao v\u00eddeo:Webdoc Brasil, Aqui tem SUS &#8211; Joinville-SC. 3\u00aa temporada, 2019 01 Estabelecer equipe ou setor respons\u00e1vel que atue na judicializa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, podendo ser um grupo de trabalho composto por t\u00e9cnico da assist\u00eancia farmac\u00eautica, t\u00e9cnico da \u00e1rea da regula\u00e7\u00e3o, do controle interno, entre outros, com objetivo de:\u00a0 produzir diagn\u00f3stico da judicializa\u00e7\u00e3o e constituir-se em equipe de refer\u00eancia; apoiar a constru\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o da REMUME; orientar procedimentos para a garantia da regularidade de abastecimento de&hellip;<\/p>\n<p> <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-13-18\/\">Leia mais<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_canvas","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/11329"}],"collection":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11329"}],"version-history":[{"count":31,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/11329\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":11474,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/11329\/revisions\/11474"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11329"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}