{"id":19915,"date":"2022-03-10T17:39:36","date_gmt":"2022-03-10T20:39:36","guid":{"rendered":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/?page_id=19915"},"modified":"2022-03-14T15:26:41","modified_gmt":"2022-03-14T18:26:41","slug":"gestorsus-aula-25-01","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-25-01\/","title":{"rendered":"GestorSus &#8211; Aula 25 &#8211; 01"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"19915\" class=\"elementor elementor-19915\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4932c0e0 elementor-section-height-full elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"4932c0e0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0765499\" data-id=\"0765499\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-72e18f5 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"72e18f5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">AULA 25<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d43ad94 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d43ad94\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0S URG\u00caNCIAS\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6cc30c4 elementor-invisible\" data-id=\"6cc30c4\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0cd5ede elementor-align-right elementor-fixed elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"0cd5ede\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;fixed&quot;,&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;,&quot;_animation_delay&quot;:2000}\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-25-02\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-lg\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">INICIAR<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1257a39 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1257a39\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5968ee2\" data-id=\"5968ee2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0f2f58e elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"0f2f58e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">AULA 25<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a26763d elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a26763d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0S URG\u00caNCIAS<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-23e2cb1 elementor-invisible\" data-id=\"23e2cb1\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-55021dd elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"55021dd\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7d4b2c0 elementor-invisible\" data-id=\"7d4b2c0\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-aeb4d50 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"aeb4d50\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-c575b62\" data-id=\"c575b62\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-58dd4a6 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"58dd4a6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ol\u00e1, bem vindo(a) de volta!\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-60d9c3f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"60d9c3f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Voc\u00ea sabe diferenciar urg\u00eancia de emerg\u00eancia?<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Nesta aula, voc\u00ea entender\u00e1 sobre situa\u00e7\u00f5es que exigem respostas r\u00e1pidas e integradas da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) na procura di\u00e1ria por atendimentos nas unidades e servi\u00e7os de sa\u00fade, pressionada por eventos agudos e\/ou pela agudiza\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Vamos refletir, tamb\u00e9m, sobre as causas externas, as viol\u00eancias, as doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis e as doen\u00e7as infecciosas, caracterizadas pela tripla carga de doen\u00e7as, que\u00a0 exigem a implementa\u00e7\u00e3o de uma Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias.\u00a0<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e27421b\" data-id=\"e27421b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a0d5aa4 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a0d5aa4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1336\" height=\"1284\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/1-a5s4d5as4d5as4.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/1-a5s4d5as4d5as4.png 1336w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/1-a5s4d5as4d5as4-300x288.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/1-a5s4d5as4d5as4-1024x984.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/1-a5s4d5as4d5as4-768x738.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1336px) 100vw, 1336px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-17c080a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"17c080a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Siga para conhecer <\/span><b>os objetivos dessa aula <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">interativa!\u00a0<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6cfebd2 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6cfebd2\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-956a8af elementor-invisible\" data-id=\"956a8af\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-ef0a622 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ef0a622\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-991d79c\" data-id=\"991d79c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cdf67b7 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"cdf67b7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">OBJETIVOS DE APRENDIZAGEM\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b7b16dc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b7b16dc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Ao final desta aula, voc\u00ea ser\u00e1 capaz de:<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d807b74 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d807b74\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Identificar os componentes da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias;<\/span><\/li><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Compreender a import\u00e2ncia da organiza\u00e7\u00e3o do cuidado e da resposta aos eventos agudos;<\/span><\/li><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Estimular a participa\u00e7\u00e3o no processo de planejamento e operacionaliza\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias no espa\u00e7o regional.<\/span><\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-a177999\" data-id=\"a177999\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ea469b2 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"ea469b2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"951\" height=\"951\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2-5as4d54asd54as.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2-5as4d54asd54as.png 951w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2-5as4d54asd54as-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2-5as4d54asd54as-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2-5as4d54asd54as-768x768.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2-5as4d54asd54as-700x700.png 700w\" sizes=\"(max-width: 951px) 100vw, 951px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-906831c elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"906831c\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f64fb76 elementor-invisible\" data-id=\"f64fb76\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8b4c07d elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"8b4c07d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Conhe\u00e7a o roteiro para esta aula\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fe60b90 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"fe60b90\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"2159\" height=\"3562\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2-5as1d51asd51as.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2-5as1d51asd51as.png 2159w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2-5as1d51asd51as-182x300.png 182w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2-5as1d51asd51as-621x1024.png 621w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2-5as1d51asd51as-768x1267.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2-5as1d51asd51as-931x1536.png 931w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2-5as1d51asd51as-1241x2048.png 1241w\" sizes=\"(max-width: 2159px) 100vw, 2159px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a56763b elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a56763b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3e236f6 elementor-invisible\" data-id=\"3e236f6\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-5384939 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5384939\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-b539e7b\" data-id=\"b539e7b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-eaf2501 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"eaf2501\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Caro(a) Aluno(a), pensar na organiza\u00e7\u00e3o do cuidado aos eventos agudos ou \u00e0s condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas agudizadas exige uma <\/span><b>aproxima\u00e7\u00e3o dos conceitos vigentes <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">e de como estes podem e\/ou devem contribuir na defini\u00e7\u00e3o de respostas sociais para seu enfrentamento. <\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-df27750 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"df27750\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span style=\"font-weight: 400;\">Voc\u00ea sabe diferenciar <\/span><b style=\"color: #f6af45;\">urg\u00eancia<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> de <\/span><b style=\"color:#012876\">emerg\u00eancia<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">? <\/span><b>Clique para saber mais!<\/b>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-1b9bda5 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1b9bda5\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2cd83fd\" data-id=\"2cd83fd\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ac67273 elementor-widget elementor-widget-premium-addon-button\" data-id=\"ac67273\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"premium-addon-button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div class=\"premium-button-container\">\n\t\t<a class=\"premium-button premium-button-none premium-button-lg premium-button-none\" onclick=\"jQuery(document).ready(function( $ ){\n    $(&#039;#urgencia&#039;).show();\n    $(&#039;#emergencia&#039;).hide();\n});\n\">\n\t\t\t<div class=\"premium-button-text-icon-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-plus-circle\"><\/i>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span >\n\t\t\t\t\tURG\u00caNCIA\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9db1bea elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9db1bea\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Ocorr\u00eancia imprevista de agravo \u00e0 sa\u00fade, com ou sem risco potencial de vida, cujo portador necessita de assist\u00eancia m\u00e9dica imediata.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1e97733\" data-id=\"1e97733\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d3e08cc elementor-widget elementor-widget-premium-addon-button\" data-id=\"d3e08cc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"premium-addon-button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div class=\"premium-button-container\">\n\t\t<a class=\"premium-button premium-button-none premium-button-lg premium-button-none\" onclick=\"jQuery(document).ready(function( $ ){\n    $(&#039;#emergencia&#039;).show();\n    $(&#039;#urgencia&#039;).hide();\n});\n\">\n\t\t\t<div class=\"premium-button-text-icon-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-plus-circle\"><\/i>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span >\n\t\t\t\t\tEMERG\u00caNCIA\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a8b79fc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a8b79fc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Constata\u00e7\u00e3o m\u00e9dica de condi\u00e7\u00f5es de agravo \u00e0 sa\u00fade que impliquem em risco iminente de vida ou sofrimento intenso, exigindo, portanto, tratamento m\u00e9dico imediato.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-74ec97b elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"74ec97b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8743aaf elementor-invisible\" data-id=\"8743aaf\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-f4ac260 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f4ac260\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-a248b5a\" data-id=\"a248b5a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-95eff18 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"95eff18\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Le Coutour<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> sugere uma perspectiva ampliada, explicitando que <\/span><b>o conceito de urg\u00eancia se<\/b> <b>difere em fun\u00e7\u00e3o de quem a percebe ou sente.<\/b> <br \/><b style=\"color: #012876;\">Clique sobre as palavras para entender essas diferen\u00e7as.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-47d59ce elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"47d59ce\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-48c2273\" data-id=\"48c2273\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f3164bf elementor-widget elementor-widget-premium-addon-button\" data-id=\"f3164bf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"premium-addon-button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div class=\"premium-button-container\">\n\t\t<a class=\"premium-button premium-button-none premium-button-lg premium-button-none\" onclick=\"jQuery(document).ready(function( $ ){\n    $(&#039;#botao1&#039;).show();\n    $(&#039;#botao2&#039;).hide();\n    $(&#039;#botao3&#039;).hide();\n});\n\">\n\t\t\t<div class=\"premium-button-text-icon-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span >\n\t\t\t\t\tUsu\u00e1rios e seus familiares\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-da68d41 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"da68d41\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Para os <\/span><b>usu\u00e1rios e seus familiares<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, pode estar associada a uma ruptura de ordem do curso da vida. \u00c9 do imprevisto que tende a vir a urg\u00eancia: \u201ceu n\u00e3o posso esperar\u201d.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-9993ea4\" data-id=\"9993ea4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d329337 elementor-widget elementor-widget-premium-addon-button\" data-id=\"d329337\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"premium-addon-button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div class=\"premium-button-container\">\n\t\t<a class=\"premium-button premium-button-none premium-button-lg premium-button-none\" onclick=\"jQuery(document).ready(function( $ ){\n    $(&#039;#botao2&#039;).show();\n    $(&#039;#botao1&#039;).hide();\n    $(&#039;#botao3&#039;).hide();\n});\n\">\n\t\t\t<div class=\"premium-button-text-icon-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span >\n\t\t\t\t\tM\u00e9dico\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-48039ac elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"48039ac\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Para o <\/span><b>m\u00e9dico<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, a no\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia repousa n\u00e3o sobre a ruptura, mas sobre o tempo, relacionado com o progn\u00f3stico vital em certo intervalo: \u201cele n\u00e3o pode esperar\u201d.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e480315\" data-id=\"e480315\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c79f05e elementor-widget elementor-widget-premium-addon-button\" data-id=\"c79f05e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"premium-addon-button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div class=\"premium-button-container\">\n\t\t<a class=\"premium-button premium-button-none premium-button-lg premium-button-none\" onclick=\"jQuery(document).ready(function( $ ){\n    $(&#039;#botao3&#039;).show();\n    $(&#039;#botao2&#039;).hide();\n    $(&#039;#botao1&#039;).hide();\n});\n\">\n\t\t\t<div class=\"premium-button-text-icon-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span >\n\t\t\t\t\tInstitui\u00e7\u00f5es\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c8e4fab elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c8e4fab\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Para <\/span><b>as institui\u00e7\u00f5es<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, a urg\u00eancia corresponde a uma perturba\u00e7\u00e3o de sua organiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 \u201co que n\u00e3o pode ser previsto\u201d.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-400e881 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"400e881\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-dccd3ab elementor-invisible\" data-id=\"dccd3ab\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-25d5117 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"25d5117\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-641c4b3\" data-id=\"641c4b3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4d0af4 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"e4d0af4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1581\" height=\"958\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/4-5s4d5a4sd5as4.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/4-5s4d5a4sd5as4.png 1581w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/4-5s4d5a4sd5as4-300x182.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/4-5s4d5a4sd5as4-1024x620.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/4-5s4d5a4sd5as4-768x465.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/4-5s4d5a4sd5as4-1536x931.png 1536w\" sizes=\"(max-width: 1581px) 100vw, 1581px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-4c91f39\" data-id=\"4c91f39\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e05a8c9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e05a8c9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">A Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias, como rede complexa e que atende a diferentes condi\u00e7\u00f5es (cl\u00ednicas, cir\u00fargicas, obst\u00e9tricas, traumatol\u00f3gicas, em sa\u00fade mental etc.), \u00e9 composta por diferentes pontos de aten\u00e7\u00e3o, de forma a dar conta das diversas a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao atendimento \u00e0s situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-cae7874 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"cae7874\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-88efd59 elementor-invisible\" data-id=\"88efd59\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-2d21b8d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2d21b8d\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-41eee7c\" data-id=\"41eee7c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3d71fea elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"3d71fea\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1170\" height=\"1357\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/5-a5s4d5as4d5s4.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/5-a5s4d5as4d5s4.png 1170w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/5-a5s4d5as4d5s4-259x300.png 259w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/5-a5s4d5as4d5s4-883x1024.png 883w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/5-a5s4d5as4d5s4-768x891.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1170px) 100vw, 1170px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-ae839da\" data-id=\"ae839da\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3bc6815 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3bc6815\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Desse modo, \u00e9 necess\u00e1rio que seus componentes atuem de forma integrada, articulada e sin\u00e9rgica. Al\u00e9m disso, de forma transversal a todos os componentes, devem estar presentes o <\/span><b>acolhimento, a qualifica\u00e7\u00e3o profissional, a informa\u00e7\u00e3o e a regula\u00e7\u00e3o de acesso.<\/b><\/p><p><b style=\"color: #3096f5;\">A seguir, voc\u00ea vai conhecer os Componentes da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-69541ca elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"69541ca\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8671d37 elementor-invisible\" data-id=\"8671d37\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b683025 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b683025\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Clique sobre o sinal de \u201cmais\u201d <\/b>para conhecer os <b>Componentes da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias<\/b>.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-e5c91ab elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e5c91ab\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1c0f2b9\" data-id=\"1c0f2b9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-94b70e2 elementor-widget elementor-widget-eael-adv-accordion\" data-id=\"94b70e2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-adv-accordion.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t        <div class=\"eael-adv-accordion\" id=\"eael-adv-accordion-94b70e2\" data-accordion-id=\"94b70e2\" data-accordion-type=\"accordion\" data-toogle-speed=\"300\">\n    <div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-1551\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"1551\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1551\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">PROMO\u00c7\u00c3O, PREVEN\u00c7\u00c3O E VIGIL NCIA EM SA\u00daDE<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1551\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1551\"><p><p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-20045 aligncenter\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6-as1d5a4s5d4s-300x300.png\" alt=\"\" width=\"167\" height=\"167\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6-as1d5a4s5d4s-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6-as1d5a4s5d4s-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6-as1d5a4s5d4s-700x700.png 700w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6-as1d5a4s5d4s.png 717w\" sizes=\"(max-width: 167px) 100vw, 167px\" \/><br \/>Este componente tem por objetivo estimular e fomentar o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o permanente voltadas para a vigil\u00e2ncia e a preven\u00e7\u00e3o das viol\u00eancias e dos acidentes, das les\u00f5es e mortes no tr\u00e2nsito e das doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis;, al\u00e9m de a\u00e7\u00f5es intersetoriais, de participa\u00e7\u00e3o e mobiliza\u00e7\u00e3o da sociedade para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de agravos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-1552\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"1552\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1552\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">ATEN\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1552\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1552\"><p><p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-20046 aligncenter\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/7-as1d5a1sd51as-300x295.png\" alt=\"\" width=\"170\" height=\"167\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/7-as1d5a1sd51as-300x295.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/7-as1d5a1sd51as.png 728w\" sizes=\"(max-width: 170px) 100vw, 170px\" \/><\/p><p>Tem como objetivos a amplia\u00e7\u00e3o do acesso, o fortalecimento do v\u00ednculo, a responsabiliza\u00e7\u00e3o e o primeiro atendimento \u00e0s urg\u00eancias em ambiente adequado, at\u00e9 a transfer\u00eancia\/encaminhamento dos pacientes a outros pontos de aten\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1rio, mediante implanta\u00e7\u00e3o de acolhimento com classifica\u00e7\u00e3o de riscos e vulnerabilidades.<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-1553\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"1553\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1553\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">SERVI\u00c7O DE ATENDIMENTO M\u00d3VEL \u00c0S URG\u00caNCIAS<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1553\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1553\"><p><p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-20061 aligncenter\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/22-9as78d9as8d9s-300x300.png\" alt=\"\" width=\"169\" height=\"169\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/22-9as78d9as8d9s-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/22-9as78d9as8d9s-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/22-9as78d9as8d9s-768x769.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/22-9as78d9as8d9s-700x700.png 700w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/22-9as78d9as8d9s.png 789w\" sizes=\"(max-width: 169px) 100vw, 169px\" \/><br \/><br \/>O SAMU \u00e9 o componente que objetiva ordenar o fluxo assistencial e disponibilizar atendimento precoce e transporte adequado, r\u00e1pido e resolutivo \u00e0s v\u00edtimas acometidas por agravos \u00e0 sa\u00fade de natureza cl\u00ednica, cir\u00fargica, obst\u00e9trica, traum\u00e1tica e psiqui\u00e1trica, mediante o envio de ve\u00edculos tripulados por equipe capacitada. \u00c9 acessado pelo n\u00famero 192 e acionado por uma Central de Regula\u00e7\u00e3o das Urg\u00eancias, reduzindo a morbimortalidade.<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-1554\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"1554\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1554\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">CENTRAL DE REGULA\u00c7\u00c3O M\u00c9DICA DE URG\u00caNCIA<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1554\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1554\"><p><p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-20048 aligncenter\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/9-5a4sd54asd5-300x300.png\" alt=\"\" width=\"167\" height=\"167\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/9-5a4sd54asd5-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/9-5a4sd54asd5-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/9-5a4sd54asd5-700x700.png 700w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/9-5a4sd54asd5.png 718w\" sizes=\"(max-width: 167px) 100vw, 167px\" \/><br \/><br \/>A Central de Regula\u00e7\u00e3o M\u00e9dica de Urg\u00eancias \u00e9 parte integrante do SAMU 192, definida como uma estrutura f\u00edsica com a atua\u00e7\u00e3o de profissionais m\u00e9dicos, telefonistas auxiliares de regula\u00e7\u00e3o m\u00e9dica (TARM) e r\u00e1dio operadores (RO) capacitados em regula\u00e7\u00e3o dos chamados telef\u00f4nicos que demandem orienta\u00e7\u00e3o e\/ou atendimento de urg\u00eancia. Atua por meio de uma classifica\u00e7\u00e3o e prioriza\u00e7\u00e3o das necessidades de assist\u00eancia em urg\u00eancia, e ordena o fluxo efetivo das refer\u00eancias e contrarrefer\u00eancias dentro da RAS.<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-1555\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"1555\" data-tab=\"5\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1555\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">SALA DE ESTABILIZA\u00c7\u00c3O<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1555\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"5\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1555\"><p><p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-20049 aligncenter\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/10-6as4d56as4d5s4-283x300.png\" alt=\"\" width=\"167\" height=\"177\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/10-6as4d56as4d5s4-283x300.png 283w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/10-6as4d56as4d5s4.png 718w\" sizes=\"(max-width: 167px) 100vw, 167px\" \/><br \/>Define-se por Sala de Estabiliza\u00e7\u00e3o o equipamento de sa\u00fade que dever\u00e1 atender \u00e0s necessidades assistenciais de estabiliza\u00e7\u00e3o do paciente grave\/cr\u00edtico em munic\u00edpios de grandes dist\u00e2ncias e\/ou isolamento geogr\u00e1fico, bem como lugares de dif\u00edcil acesso considerados como vazios assistenciais para a urg\u00eancia.<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-1556\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"1556\" data-tab=\"6\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1556\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">UNIDADE DE PRONTO ATENDIMENTO (UPA 24H) <\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1556\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"6\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1556\"><p><p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-20050 aligncenter\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/11-1a5s4d5as4-300x300.png\" alt=\"\" width=\"168\" height=\"168\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/11-1a5s4d5as4-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/11-1a5s4d5as4-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/11-1a5s4d5as4-700x700.png 700w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/11-1a5s4d5as4.png 717w\" sizes=\"(max-width: 168px) 100vw, 168px\" \/><br \/>As Unidades de Pronto Atendimento 24h s\u00e3o estruturas de complexidade intermedi\u00e1ria entre as Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade, Unidades de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e a Rede Hospitalar. Devem funcionar 24 horas por dia, todos os dias da semana, proporcionando a continuidade do tratamento com impacto positivo no quadro de sa\u00fade individual e coletivo da popula\u00e7\u00e3o.<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-1557\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"1557\" data-tab=\"7\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1557\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">ATEN\u00c7\u00c3O HOSPITALAR<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1557\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"7\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1557\"><p><p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-20051 aligncenter\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/12-as5d4as5d4as-300x291.png\" alt=\"\" width=\"167\" height=\"162\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/12-as5d4as5d4as-300x291.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/12-as5d4as5d4as.png 741w\" sizes=\"(max-width: 167px) 100vw, 167px\" \/><br \/>O Componente Hospitalar tem como objetivos organizar a aten\u00e7\u00e3o \u00e0s urg\u00eancias nos hospitais, de modo que atendam \u00e0 demanda espont\u00e2nea e\/ou referenciada e funcionem como retaguarda para os outros pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0s urg\u00eancias de menor complexidade; al\u00e9m de garantir a aten\u00e7\u00e3o hospitalar nas linhas de cuidado priorit\u00e1rias, em articula\u00e7\u00e3o com os demais pontos de aten\u00e7\u00e3o.<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-1558\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"1558\" data-tab=\"8\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1558\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">ATEN\u00c7\u00c3O DOMICILIAR<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1558\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"8\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1558\"><p><p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-20052 aligncenter\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/13-5s4d5a45d4as-300x292.png\" alt=\"\" width=\"167\" height=\"163\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/13-5s4d5a45d4as-300x292.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/13-5s4d5a45d4as.png 737w\" sizes=\"(max-width: 167px) 100vw, 167px\" \/><br \/>Conjunto de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o e tratamento de doen\u00e7as e reabilita\u00e7\u00e3o prestadas em domic\u00edlio, com garantia de continuidade de cuidados e integrada \u00e0 RAS. Tem como objetivo a reorganiza\u00e7\u00e3o do processo de trabalho das equipes que prestam cuidado domiciliar, para a humaniza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, a redu\u00e7\u00e3o da demanda por atendimento hospitalar e\/ou a redu\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de perman\u00eancia de usu\u00e1rios internados.<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-1559\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"1559\" data-tab=\"9\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1559\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">FOR\u00c7A NACIONAL DO SUS \/  FN-SUS<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1559\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"9\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1559\"><p><p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-20169 aligncenter\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/a2s1d2as1das1d5-300x300.png\" alt=\"\" width=\"168\" height=\"168\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/a2s1d2as1das1d5-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/a2s1d2as1das1d5-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/a2s1d2as1das1d5-700x700.png 700w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/a2s1d2as1das1d5.png 718w\" sizes=\"(max-width: 168px) 100vw, 168px\" \/><br \/>A FN-SUS \u00e9 estruturante para a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias. Sob gest\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u00e9 organizada na l\u00f3gica de aglutinar esfor\u00e7os para garantir a integralidade da assist\u00eancia em situa\u00e7\u00f5es de risco ou emergenciais a que esteja exposta a popula\u00e7\u00e3o brasileira e, especialmente, os povos ind\u00edgenas e grupos populacionais localizados em territ\u00f3rio de dif\u00edcil acesso, devendo conduzir suas atividades segundo os princ\u00edpios de equidade, integralidade e universalidade.<br \/>Cr\u00e9ditos da imagem: https:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br\/saude\/noticia\/2021-03\/forca-nacional-do-sus-foi-enviada-mg-e-sc-para-combate-covid-19<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-46f6eae elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"46f6eae\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-9e6bf7b elementor-invisible\" data-id=\"9e6bf7b\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c384163 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c384163\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Vamos refletir um  pouco mais:\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-f2c9bb5 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f2c9bb5\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-b7aaad0\" data-id=\"b7aaad0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7da2fe7 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7da2fe7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Conhecer os componentes da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias \u00e9 o suficiente para que a RAS se organize?<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-d99ea22\" data-id=\"d99ea22\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1fdddb7 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1fdddb7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>N\u00e3o!<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-3c63fdf elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3c63fdf\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-60f0ae8\" data-id=\"60f0ae8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6579de7 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6579de7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1039\" height=\"1005\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/15-6asd5as4d5s.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/15-6asd5as4d5s.png 1039w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/15-6asd5as4d5s-300x290.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/15-6asd5as4d5s-1024x990.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/15-6asd5as4d5s-768x743.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1039px) 100vw, 1039px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-a1caf94\" data-id=\"a1caf94\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bd62e0f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"bd62e0f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Para al\u00e9m da resposta assistencial e social em tempo oportuno para os quadros agudos, o gestor municipal deve compreender os principais determinantes desses eventos, por meio de uma an\u00e1lise de situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, identificando riscos e vulnerabilidades e acionando os recursos necess\u00e1rios ao seu enfrentamento, estimulando, assim, a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas intersetoriais que possam impactar a popula\u00e7\u00e3o, dentre as quais se destacam aquelas relacionadas \u00e0s causas externas e \u00e0s viol\u00eancias.\u00a0<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-54c4d0f elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"54c4d0f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d866923 elementor-invisible\" data-id=\"d866923\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-4e77fb8 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4e77fb8\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-c79c7ea\" data-id=\"c79c7ea\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-53b955b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"53b955b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9 aqui que se insere o Componente Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Conhecer o territ\u00f3rio, como ele se organiza, como as pessoas vivem, produzem e se relacionam possibilita antecipar a\u00e7\u00f5es que poder\u00e3o impactar positivamente na redu\u00e7\u00e3o de quadros agudos e identificar fragilidades no cuidado que contribuem e\/ou determinam a agudiza\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios com condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas, gerando demanda que excede a capacidade de resposta dos servi\u00e7os de sa\u00fade, produzindo mais dor e sofrimento.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-530e878\" data-id=\"530e878\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9d63ed3 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"9d63ed3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"727\" height=\"802\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/16-a1sd54as5d4as.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/16-a1sd54as5d4as.png 727w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/16-a1sd54as5d4as-272x300.png 272w\" sizes=\"(max-width: 727px) 100vw, 727px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2a60d42 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2a60d42\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4d35f18 elementor-invisible\" data-id=\"4d35f18\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-d657a96 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d657a96\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-21a2a57\" data-id=\"21a2a57\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4896157 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4896157\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"749\" height=\"377\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/17-as8da8s7d8as.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/17-as8da8s7d8as.png 749w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/17-as8da8s7d8as-300x151.png 300w\" sizes=\"(max-width: 749px) 100vw, 749px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-5b43b46\" data-id=\"5b43b46\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dd25f59 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"dd25f59\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">A <\/span><b>Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> deve organizar o acesso do usu\u00e1rio por meio do acolhimento e classifica\u00e7\u00e3o de risco, definindo a necessidade e o grau de prioridade das interven\u00e7\u00f5es para os quadros agudos, respondendo \u00e0s demandas de menor complexidade e referenciando para os demais pontos de aten\u00e7\u00e3o os quadros que exigem respostas dependentes de maior densidade tecnol\u00f3gica, oportunizando uma melhor assist\u00eancia e maior garantia de continuidade do cuidado.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f81815c elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f81815c\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5e872cc elementor-invisible\" data-id=\"5e872cc\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-481b93d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"481b93d\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-9dffe71\" data-id=\"9dffe71\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-17984f8 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"17984f8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"958\" height=\"811\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/18-85as4d8asd8as.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/18-85as4d8asd8as.png 958w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/18-85as4d8asd8as-300x254.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/18-85as4d8asd8as-768x650.png 768w\" sizes=\"(max-width: 958px) 100vw, 958px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-4253cf9\" data-id=\"4253cf9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3109d8c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3109d8c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Quando acolhemos o usu\u00e1rio, afirmamos a ele que est\u00e1 sob nossa responsabilidade e que faremos o que for mais adequado para cuidar de sua vulnerabilidade. Por vezes, o melhor a ser feito n\u00e3o \u00e9 coloc\u00e1-lo na fila de espera do atendimento de urg\u00eancia, mas garantir uma aten\u00e7\u00e3o mais imediata em outra unidade da rede, particularmente naquela a qual ele j\u00e1 est\u00e1 vinculado territorialmente e, muitas vezes, afetivamente.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-c77de4d elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c77de4d\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fcea3f4 elementor-invisible\" data-id=\"fcea3f4\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-48b3c6e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"48b3c6e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-432573e\" data-id=\"432573e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-46437a9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"46437a9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ampliar a capacidade de resposta da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica passa pela discuss\u00e3o de novas formas de se organizar o cuidado, reconhecendo os determinantes sociais em sa\u00fade, qualificando os trabalhadores, ampliando o hor\u00e1rio de funcionamento, aportando apoio diagn\u00f3stico e assist\u00eancia farmac\u00eautica, e integrando a Unidade de Sa\u00fade \u00e0 Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias por meio de Regula\u00e7\u00e3o M\u00e9dica e de Transporte Sanit\u00e1rio oportuno.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-a1894b4\" data-id=\"a1894b4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e5d30fe elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"e5d30fe\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1005\" height=\"1040\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/19-as4d87as8d.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/19-as4d87as8d.png 1005w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/19-as4d87as8d-290x300.png 290w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/19-as4d87as8d-990x1024.png 990w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/19-as4d87as8d-768x795.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1005px) 100vw, 1005px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-c2d8f9b elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c2d8f9b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-32aae91 elementor-invisible\" data-id=\"32aae91\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-306f6b8 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"306f6b8\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-b8ff377\" data-id=\"b8ff377\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-33ae6d7 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"33ae6d7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"364\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/20-as85d4as84dsa-1024x466.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/20-as85d4as84dsa-1024x466.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/20-as85d4as84dsa-300x136.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/20-as85d4as84dsa-768x349.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/20-as85d4as84dsa.png 1062w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-f170faf\" data-id=\"f170faf\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7d0f0d7 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7d0f0d7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Produzir cuidado em rede exige do gestor municipal articula\u00e7\u00e3o com diversos atores do espa\u00e7o regional ampliado, uma vez que grande parte dos munic\u00edpios brasileiros n\u00e3o possui em seu territ\u00f3rio os demais pontos de aten\u00e7\u00e3o necess\u00e1rios \u00e0 conforma\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-9f17a42 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9f17a42\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-d3d11e6\" data-id=\"d3d11e6\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-32cf28f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"32cf28f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Destaca-se a import\u00e2ncia da Central de Regula\u00e7\u00e3o M\u00e9dica de Urg\u00eancias como potencial organizador do funcionamento da rede, garantindo escuta permanente e acolhimento dos pedidos de socorro, estabelecendo uma estimativa inicial do grau de urg\u00eancia e desencadeando a resposta mais adequada e equ\u00e2nime a cada solicita\u00e7\u00e3o, considerando os servi\u00e7os dispon\u00edveis previstos na grade de refer\u00eancia previamente pactuada.\u00a0<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-9d02d6f\" data-id=\"9d02d6f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9033267 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"9033267\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"364\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/21-as7d8as7d8as-1024x466.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/21-as7d8as7d8as-1024x466.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/21-as7d8as7d8as-300x136.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/21-as7d8as7d8as-768x349.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/21-as7d8as7d8as.png 1062w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-740070b elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"740070b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5c5b9f2 elementor-invisible\" data-id=\"5c5b9f2\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-f0ea6bb elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f0ea6bb\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-b4b2883\" data-id=\"b4b2883\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6f414a5 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6f414a5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"789\" height=\"790\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/22-9as78d9as8d9s.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/22-9as78d9as8d9s.png 789w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/22-9as78d9as8d9s-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/22-9as78d9as8d9s-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/22-9as78d9as8d9s-768x769.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/22-9as78d9as8d9s-700x700.png 700w\" sizes=\"(max-width: 789px) 100vw, 789px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-b55dc6d\" data-id=\"b55dc6d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2d5b11e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2d5b11e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9 importante termos clareza de que a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias deve se concretizar no espa\u00e7o regional ampliado, e este desafio n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil de ser superado, uma vez que envolve m\u00faltiplos atores com interesses e prioridades distintas. O estabelecimento de pactos federativos por meio da determina\u00e7\u00e3o de objetivos comuns \u00e9 o caminho que se apresenta como poss\u00edvel para a organiza\u00e7\u00e3o da RAS, explicitando os compromissos assumidos e as responsabilidades compartilhadas na implementa\u00e7\u00e3o do Plano de A\u00e7\u00e3o Regional &#8211; PAR.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1ba639b elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1ba639b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-eae7a03 elementor-invisible\" data-id=\"eae7a03\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-941afac elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"941afac\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-c138877\" data-id=\"c138877\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a7e83be elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a7e83be\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Estamos quase finalizando nossos estudos, mas antes \u00e9 importante refletirmos que organizar respostas por meio de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, de forma integrada e em rede, exige do gestor municipal de sa\u00fade a capacidade de planejar, e coloca o di\u00e1logo e o estabelecimento de consensos como fatores determin\u00edsticos do sucesso na implementa\u00e7\u00e3o de uma rede de cuidados capaz de responder de forma adequada \u00e0s demandas e \u00e0 press\u00e3o exercida pelas condi\u00e7\u00f5es agudas.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-5237f06\" data-id=\"5237f06\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-08f881f elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"08f881f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"811\" height=\"811\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/23-a8s7d8as7.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/23-a8s7d8as7.png 811w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/23-a8s7d8as7-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/23-a8s7d8as7-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/23-a8s7d8as7-768x768.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/23-a8s7d8as7-700x700.png 700w\" sizes=\"(max-width: 811px) 100vw, 811px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-cf3b214 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"cf3b214\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b049fc3 elementor-invisible\" data-id=\"b049fc3\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-4a15fa6 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4a15fa6\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e8e7f22\" data-id=\"e8e7f22\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-710035a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"710035a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Toda a organiza\u00e7\u00e3o da RAS impacta nas respostas produzidas pelos diferentes pontos de aten\u00e7\u00e3o, uma vez que o enfrentamento das situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia e de suas causas requer n\u00e3o apenas a assist\u00eancia imediata, mas inclui tamb\u00e9m<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos, o tratamento cont\u00ednuo das doen\u00e7as cr\u00f4nicas, a reabilita\u00e7\u00e3o e os cuidados paliativos.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2767337\" data-id=\"2767337\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d91f271 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"d91f271\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"724\" height=\"350\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/24-asd7as8d.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/24-asd7as8d.png 724w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/24-asd7as8d-300x145.png 300w\" sizes=\"(max-width: 724px) 100vw, 724px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-bc23903 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"bc23903\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-10afaba elementor-invisible\" data-id=\"10afaba\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-d96e52e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d96e52e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6987f34\" data-id=\"6987f34\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2f91e73 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2f91e73\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1026\" height=\"455\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/25-a8s7d8as.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/25-a8s7d8as.png 1026w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/25-a8s7d8as-300x133.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/25-a8s7d8as-1024x454.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/25-a8s7d8as-768x341.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1026px) 100vw, 1026px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-493f241\" data-id=\"493f241\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6ac7401 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"6ac7401\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\"> Parab\u00e9ns, voc\u00ea concluiu mais uma aula!\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5df746f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5df746f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Vimos aqui sobre a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias, e que implementar este tipo de rede depende da articula\u00e7\u00e3o entre equipes e equipamento de sa\u00fade, al\u00e9m da pactua\u00e7\u00e3o entre as tr\u00eas esferas de gest\u00e3o. Al\u00e9m disso, conhecemos os componentes de Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias e entendemos que, para a rede dar conta de atender os casos que surgem no cotidianos do SUS, esses componentes precisam atuar de forma ajustada.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2a4bec3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2a4bec3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Vimos, tamb\u00e9m, que a articula\u00e7\u00e3o e o planejamento regional s\u00e3o fundamentais para o sucesso da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade e da linha do cuidado de Urg\u00eancia.\u00a0<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5dda2a5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5dda2a5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">No AVA, em Material Complementar, voc\u00ea vai encontrar o Fasc\u00edculo desta aula, com conte\u00fados exclusivos! E lembre-se SEMPRE de assistir a teleaula!\u00a0<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Nos encontramos na Aula 26, onde estudaremos <\/span><b>SA\u00daDE MENTAL E APOIO PSICOS<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">SOCIAL. At\u00e9 l\u00e1!<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b21e47b elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b21e47b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b9ab827 elementor-invisible\" data-id=\"b9ab827\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-48cea08 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"48cea08\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3850b09\" data-id=\"3850b09\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-837001d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"837001d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Banco de Imagens <\/b><b>Freepik<\/b><\/p><p>https:\/\/www.freepik.com<\/p><p><b>Banco de \u00cdcones<\/b><\/p><p>https:\/\/www.flaticon.com\/br<\/p><p><b>Banco de Imagens CONASEMS<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2b16b52\" data-id=\"2b16b52\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b7e3e63 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"b7e3e63\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"341\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/unnamed-1.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/unnamed-1.jpg 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/unnamed-1-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-dae4a6f elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"dae4a6f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5b2d9a3\" data-id=\"5b2d9a3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5df43fb elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"5df43fb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ficha T\u00e9cnica\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-42768a8 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"42768a8\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2372bc7\" data-id=\"2372bc7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a5e5258 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a5e5258\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Curadoria Conasems: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Cristiane Martins Pantale\u00e3o, Denise Rinehart, Marcos da Silveira Franco, Nilo Bretas Junior.<\/span><\/p><p><b>Conteudista CONASEMS: <span style=\"font-weight: 400;\">Rodrigo C\u00e9sar Faleiro de Lacerd,<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">Rubens Griep.<\/span><\/b><\/p><p><b>Gest\u00e3o Educacional CONASEMS: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Cristina Crespo, Rubensmidt Riani, Vald\u00edvia Mar\u00e7al.<\/span><\/p><p><b>Curadoria de Conte\u00fados \u2013 Minist\u00e9rio da Sa\u00fade: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Teresa Maria Passarella.<\/span><\/p><p><b>Curadoria de Conte\u00fados &#8211; Faculdade SUPREMA: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Claudileia Paiva, C\u00e9lia Regina Machado Saldanha, Rodrigo Almeida, Rog\u00e9rio Pinheiro Nunes, Simone Ferreira de Assis.<\/span><\/p><p><b>Coordena\u00e7\u00e3o Geral: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Rodrigo Coelho Almeida.<\/span><\/p><p><b>Gestora Educacional: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Simone Ferreira de Assis.\u00a0<\/span><\/p><p><b>Apoio T\u00e9cnico: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">C\u00e9lia Regina Machado Saldanha, Rodrigo Almeida, Rog\u00e9rio Pinheiro Nunes.\u00a0<\/span><\/p><p><b>Designer Instrucional:\u00a0<\/b>Carla Cristini Justino de Oliveira, Kenya Maciel.<b><br \/><\/b><\/p><p><b>Web Desenvolvedor: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Aidan Bruno.<\/span><\/p><p><strong>Revis\u00e3o Textual:<\/strong> Bianca Maciente Colvara.<\/p><p><b>Coordena\u00e7\u00e3o Geral: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Conex\u00f5es Consultoria em Sa\u00fade Ltda.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-74ca7fe elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"74ca7fe\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e406826\" data-id=\"e406826\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-951a040 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"951a040\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"89\" height=\"76\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/WhatsApp-Image-2021-08-20-at-12.21.59.jpeg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-088584f\" data-id=\"088584f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cad4f62 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"cad4f62\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"311\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2-300x182.png 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-a3e68da\" data-id=\"a3e68da\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d76abfc elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"d76abfc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"181\" height=\"80\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Prancheta-13-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7a3b49f elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7a3b49f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3db8d81\" data-id=\"3db8d81\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ff9a177 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"ff9a177\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"701\" height=\"277\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33-1-1-1-1-1-1-1-1-1-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33-1-1-1-1-1-1-1-1-1-1.png 701w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33-1-1-1-1-1-1-1-1-1-1-300x119.png 300w\" sizes=\"(max-width: 701px) 100vw, 701px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f1dc806 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f1dc806\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Este material foi elaborado e desenvolvido pela equipe t\u00e9cnica e pedag\u00f3gica do CONASEMS em parceria com a Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas e da Sa\u00fade de Juiz de Fora \u2013 Suprema.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>AULA 25 ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0S URG\u00caNCIAS INICIAR AULA 25 ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0S URG\u00caNCIAS Ol\u00e1, bem vindo(a) de volta! Voc\u00ea sabe diferenciar urg\u00eancia de emerg\u00eancia? Nesta aula, voc\u00ea entender\u00e1 sobre situa\u00e7\u00f5es que exigem respostas r\u00e1pidas e integradas da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) na procura di\u00e1ria por atendimentos nas unidades e servi\u00e7os de sa\u00fade, pressionada por eventos agudos e\/ou pela agudiza\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas. Vamos refletir, tamb\u00e9m, sobre as causas externas, as viol\u00eancias, as doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis e as doen\u00e7as infecciosas, caracterizadas pela tripla carga de doen\u00e7as, que\u00a0 exigem a implementa\u00e7\u00e3o de uma Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias.\u00a0 Siga para conhecer os objetivos dessa aula interativa!\u00a0 OBJETIVOS DE APRENDIZAGEM Ao final desta aula, voc\u00ea ser\u00e1 capaz de: Identificar os componentes da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias; Compreender a import\u00e2ncia da organiza\u00e7\u00e3o do cuidado e da resposta aos eventos agudos; Estimular a participa\u00e7\u00e3o no processo de planejamento e operacionaliza\u00e7\u00e3o da Rede de&hellip;<\/p>\n<p> <a class=\"more-link\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-25-01\/\">Leia mais<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_canvas","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19915"}],"collection":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=19915"}],"version-history":[{"count":26,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19915\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":20224,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19915\/revisions\/20224"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=19915"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}