{"id":19932,"date":"2022-03-10T17:43:18","date_gmt":"2022-03-10T20:43:18","guid":{"rendered":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/?page_id=19932"},"modified":"2022-03-14T10:28:18","modified_gmt":"2022-03-14T13:28:18","slug":"gestorsus-aula-25-09","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-25-09\/","title":{"rendered":"GestorSus &#8211; Aula 25 &#8211; 09"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"19932\" class=\"elementor elementor-19932\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a73970e elementor-section-full_width elementor-section-stretched elementor-hidden-phone bar-ferramentas elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-invisible\" data-id=\"a73970e\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;sticky&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;,&quot;sticky_on&quot;:[&quot;desktop&quot;,&quot;tablet&quot;,&quot;mobile&quot;],&quot;sticky_offset&quot;:0,&quot;sticky_effects_offset&quot;:0}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a5f1e2b elementor-hidden-phone\" data-id=\"a5f1e2b\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-a0436d4 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a0436d4\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2103484\" data-id=\"2103484\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-821bc0f\" data-id=\"821bc0f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-163eb49 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"163eb49\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"701\" height=\"277\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33.png 701w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33-300x119.png 300w\" sizes=\"(max-width: 701px) 100vw, 701px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-682d1bf elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone\" data-id=\"682d1bf\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b3168d9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b3168d9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<strong> AULA 25 &#8211; <\/strong><b>ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0S URG\u00caNCIAS\n<\/b><strong> &#8211; <b style=\"color: #f0863a;\"> COMPONENTES DA REDE DE ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0S URG\u00caNCIAS \n<\/b><\/strong>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ba98a6c elementor-hidden-phone\" data-id=\"ba98a6c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-df30d7a elementor-widget elementor-widget-progress\" data-id=\"df30d7a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"progress.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"elementor-progress-wrapper\" role=\"progressbar\" aria-valuemin=\"0\" aria-valuemax=\"100\" aria-valuenow=\"43\" aria-valuetext=\"\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-progress-bar\" data-max=\"43\">\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-progress-text\"><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-progress-percentage\">43%<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e5b1df0 elementor-hidden-phone\" data-id=\"e5b1df0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fdee3f8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"fdee3f8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>09\/21<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-085e3a2 elementor-hidden-phone elementor-hidden-tablet\" data-id=\"085e3a2\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-017999e elementor-hidden-phone elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"017999e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-25-08\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-play-circle\"><\/i>\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6887b2c elementor-hidden-phone\" data-id=\"6887b2c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-df94a96 elementor-hidden-phone elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"df94a96\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-25-10\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-play-circle\"><\/i>\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8744edc elementor-section-height-full elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"8744edc\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-947ab91 elementor-invisible\" data-id=\"947ab91\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f2d2848 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f2d2848\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Clique sobre o sinal de \u201cmais\u201d <\/b>para conhecer os <b>Componentes da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias<\/b>.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-e1e9aed elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e1e9aed\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-4cf40f9\" data-id=\"4cf40f9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cdf2ab2 elementor-widget elementor-widget-eael-adv-accordion\" data-id=\"cdf2ab2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-adv-accordion.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t        <div class=\"eael-adv-accordion\" id=\"eael-adv-accordion-cdf2ab2\" data-accordion-id=\"cdf2ab2\" data-accordion-type=\"accordion\" data-toogle-speed=\"300\">\n    <div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-2151\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"2151\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2151\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">PROMO\u00c7\u00c3O, PREVEN\u00c7\u00c3O E VIGIL NCIA EM SA\u00daDE<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-2151\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2151\"><p><img loading=\"lazy\" class=\" wp-image-20045 alignleft\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6-as1d5a4s5d4s-300x300.png\" alt=\"\" width=\"167\" height=\"167\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6-as1d5a4s5d4s-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6-as1d5a4s5d4s-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6-as1d5a4s5d4s-700x700.png 700w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6-as1d5a4s5d4s.png 717w\" sizes=\"(max-width: 167px) 100vw, 167px\" \/><br>Este componente tem por objetivo estimular e fomentar o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o permanente voltadas para a vigil\u00e2ncia e a preven\u00e7\u00e3o das viol\u00eancias e dos acidentes, das les\u00f5es e mortes no tr\u00e2nsito e das doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis;, al\u00e9m de a\u00e7\u00f5es intersetoriais, de participa\u00e7\u00e3o e mobiliza\u00e7\u00e3o da sociedade para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de agravos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.<\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-2152\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"2152\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2152\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">ATEN\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-2152\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2152\"><p><p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-20046 alignleft\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/7-as1d5a1sd51as-300x295.png\" alt=\"\" width=\"170\" height=\"167\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/7-as1d5a1sd51as-300x295.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/7-as1d5a1sd51as.png 728w\" sizes=\"(max-width: 170px) 100vw, 170px\" \/><br \/><br \/>Tem como objetivos a amplia\u00e7\u00e3o do acesso, o fortalecimento do v\u00ednculo, a responsabiliza\u00e7\u00e3o e o primeiro atendimento \u00e0s urg\u00eancias em ambiente adequado, at\u00e9 a transfer\u00eancia\/encaminhamento dos pacientes a outros pontos de aten\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1rio, mediante implanta\u00e7\u00e3o de acolhimento com classifica\u00e7\u00e3o de riscos e vulnerabilidades.<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-2153\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"2153\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2153\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">SERVI\u00c7O DE ATENDIMENTO M\u00d3VEL \u00c0S URG\u00caNCIAS<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-2153\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2153\"><p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-20061  alignleft\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/22-9as78d9as8d9s-300x300.png\" alt=\"\" width=\"169\" height=\"169\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/22-9as78d9as8d9s-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/22-9as78d9as8d9s-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/22-9as78d9as8d9s-768x769.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/22-9as78d9as8d9s-700x700.png 700w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/22-9as78d9as8d9s.png 789w\" sizes=\"(max-width: 169px) 100vw, 169px\" \/>\n<br>O SAMU \u00e9 o componente que objetiva ordenar o fluxo assistencial e disponibilizar atendimento precoce e transporte adequado, r\u00e1pido e resolutivo \u00e0s v\u00edtimas acometidas por agravos \u00e0 sa\u00fade de natureza cl\u00ednica, cir\u00fargica, obst\u00e9trica, traum\u00e1tica e psiqui\u00e1trica, mediante o envio de ve\u00edculos tripulados por equipe capacitada. \u00c9 acessado pelo n\u00famero 192 e acionado por uma Central de Regula\u00e7\u00e3o das Urg\u00eancias, reduzindo a morbimortalidade. <\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-2154\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"2154\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2154\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">CENTRAL DE REGULA\u00c7\u00c3O M\u00c9DICA DE URG\u00caNCIA<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-2154\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2154\"><p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-20048  alignleft\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/9-5a4sd54asd5-300x300.png\" alt=\"\" width=\"167\" height=\"167\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/9-5a4sd54asd5-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/9-5a4sd54asd5-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/9-5a4sd54asd5-700x700.png 700w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/9-5a4sd54asd5.png 718w\" sizes=\"(max-width: 167px) 100vw, 167px\" \/>\n<br>A Central de Regula\u00e7\u00e3o M\u00e9dica de Urg\u00eancias \u00e9 parte integrante do SAMU 192, definida como uma estrutura f\u00edsica com a atua\u00e7\u00e3o de profissionais m\u00e9dicos, telefonistas auxiliares de regula\u00e7\u00e3o m\u00e9dica (TARM) e r\u00e1dio operadores (RO) capacitados em regula\u00e7\u00e3o dos chamados telef\u00f4nicos que demandem orienta\u00e7\u00e3o e\/ou atendimento de urg\u00eancia. Atua por meio de uma classifica\u00e7\u00e3o e prioriza\u00e7\u00e3o das necessidades de assist\u00eancia em urg\u00eancia, e ordena o fluxo efetivo das refer\u00eancias e contrarrefer\u00eancias dentro da RAS.\n<\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-2155\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"2155\" data-tab=\"5\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2155\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">SALA DE ESTABILIZA\u00c7\u00c3O<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-2155\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"5\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2155\"><p><p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-20049 alignleft\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/10-6as4d56as4d5s4-283x300.png\" alt=\"\" width=\"167\" height=\"177\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/10-6as4d56as4d5s4-283x300.png 283w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/10-6as4d56as4d5s4.png 718w\" sizes=\"(max-width: 167px) 100vw, 167px\" \/><br \/>Define-se por Sala de Estabiliza\u00e7\u00e3o o equipamento de sa\u00fade que dever\u00e1 atender \u00e0s necessidades assistenciais de estabiliza\u00e7\u00e3o do paciente grave\/cr\u00edtico em munic\u00edpios de grandes dist\u00e2ncias e\/ou isolamento geogr\u00e1fico, bem como lugares de dif\u00edcil acesso considerados como vazios assistenciais para a urg\u00eancia.<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-2156\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"2156\" data-tab=\"6\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2156\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">UNIDADE DE PRONTO ATENDIMENTO (UPA 24H) <\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-2156\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"6\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2156\"><p><p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-20050 alignleft\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/11-1a5s4d5as4-300x300.png\" alt=\"\" width=\"168\" height=\"168\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/11-1a5s4d5as4-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/11-1a5s4d5as4-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/11-1a5s4d5as4-700x700.png 700w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/11-1a5s4d5as4.png 717w\" sizes=\"(max-width: 168px) 100vw, 168px\" \/><br \/>As Unidades de Pronto Atendimento 24h s\u00e3o estruturas de complexidade intermedi\u00e1ria entre as Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade, Unidades de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e a Rede Hospitalar. Devem funcionar 24 horas por dia, todos os dias da semana, proporcionando a continuidade do tratamento com impacto positivo no quadro de sa\u00fade individual e coletivo da popula\u00e7\u00e3o.<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-2157\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"2157\" data-tab=\"7\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2157\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">ATEN\u00c7\u00c3O HOSPITALAR<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-2157\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"7\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2157\"><p><p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-20051 alignleft\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/12-as5d4as5d4as-300x291.png\" alt=\"\" width=\"167\" height=\"162\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/12-as5d4as5d4as-300x291.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/12-as5d4as5d4as.png 741w\" sizes=\"(max-width: 167px) 100vw, 167px\" \/><br \/>O Componente Hospitalar tem como objetivos organizar a aten\u00e7\u00e3o \u00e0s urg\u00eancias nos hospitais, de modo que atendam \u00e0 demanda espont\u00e2nea e\/ou referenciada e funcionem como retaguarda para os outros pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0s urg\u00eancias de menor complexidade; al\u00e9m de garantir a aten\u00e7\u00e3o hospitalar nas linhas de cuidado priorit\u00e1rias, em articula\u00e7\u00e3o com os demais pontos de aten\u00e7\u00e3o.<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-2158\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"2158\" data-tab=\"8\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2158\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">ATEN\u00c7\u00c3O DOMICILIAR<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-2158\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"8\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2158\"><p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-20052 alignleft\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/13-5s4d5a45d4as-300x292.png\" alt=\"\" width=\"167\" height=\"163\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/13-5s4d5a45d4as-300x292.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/13-5s4d5a45d4as.png 737w\" sizes=\"(max-width: 167px) 100vw, 167px\" \/>\nConjunto de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o e tratamento de doen\u00e7as e reabilita\u00e7\u00e3o prestadas em domic\u00edlio, com garantia de continuidade de cuidados e integrada \u00e0 RAS. Tem como objetivo a reorganiza\u00e7\u00e3o do processo de trabalho das equipes que prestam cuidado domiciliar, para a humaniza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, a redu\u00e7\u00e3o da demanda por atendimento hospitalar e\/ou a redu\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de perman\u00eancia de usu\u00e1rios internados.<\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-2159\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"2159\" data-tab=\"9\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2159\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">FOR\u00c7A NACIONAL DO SUS \/  FN-SUS<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-2159\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"9\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2159\"><p><p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-20169  alignleft\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/a2s1d2as1das1d5-300x300.png\" alt=\"\" width=\"168\" height=\"168\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/a2s1d2as1das1d5-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/a2s1d2as1das1d5-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/a2s1d2as1das1d5-700x700.png 700w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/a2s1d2as1das1d5.png 718w\" sizes=\"(max-width: 168px) 100vw, 168px\" \/><br \/>A FN-SUS \u00e9 estruturante para a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias. Sob gest\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u00e9 organizada na l\u00f3gica de aglutinar esfor\u00e7os para garantir a integralidade da assist\u00eancia em situa\u00e7\u00f5es de risco ou emergenciais a que esteja exposta a popula\u00e7\u00e3o brasileira e, especialmente, os povos ind\u00edgenas e grupos populacionais localizados em territ\u00f3rio de dif\u00edcil acesso, devendo conduzir suas atividades segundo os princ\u00edpios de equidade, integralidade e universalidade.<br \/>Cr\u00e9ditos da imagem: https:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br\/saude\/noticia\/2021-03\/forca-nacional-do-sus-foi-enviada-mg-e-sc-para-combate-covid-19<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>AULA 25 &#8211; ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0S URG\u00caNCIAS &#8211; COMPONENTES DA REDE DE ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0S URG\u00caNCIAS 43% 09\/21 Clique sobre o sinal de \u201cmais\u201d para conhecer os Componentes da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias.\u00a0 PROMO\u00c7\u00c3O, PREVEN\u00c7\u00c3O E VIGIL NCIA EM SA\u00daDE Este componente tem por objetivo estimular e fomentar o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o permanente voltadas para a vigil\u00e2ncia e a preven\u00e7\u00e3o das viol\u00eancias e dos acidentes, das les\u00f5es e mortes no tr\u00e2nsito e das doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis;, al\u00e9m de a\u00e7\u00f5es intersetoriais, de participa\u00e7\u00e3o e mobiliza\u00e7\u00e3o da sociedade para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de agravos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade. ATEN\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA Tem como objetivos a amplia\u00e7\u00e3o do acesso, o fortalecimento do v\u00ednculo, a responsabiliza\u00e7\u00e3o e o primeiro atendimento \u00e0s urg\u00eancias em ambiente adequado, at\u00e9 a transfer\u00eancia\/encaminhamento dos pacientes a outros pontos de aten\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1rio, mediante implanta\u00e7\u00e3o de acolhimento com classifica\u00e7\u00e3o de riscos e vulnerabilidades. SERVI\u00c7O DE&hellip;<\/p>\n<p> <a class=\"more-link\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-25-09\/\">Leia mais<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_canvas","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19932"}],"collection":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=19932"}],"version-history":[{"count":19,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19932\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":20172,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19932\/revisions\/20172"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=19932"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}