{"id":22186,"date":"2022-04-28T10:13:19","date_gmt":"2022-04-28T13:13:19","guid":{"rendered":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/?page_id=22186"},"modified":"2022-05-02T17:20:58","modified_gmt":"2022-05-02T20:20:58","slug":"gestorsus-aula-29-01","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-29-01\/","title":{"rendered":"GestorSus &#8211; Aula 29 &#8211; 01"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"22186\" class=\"elementor elementor-22186\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4932c0e0 elementor-section-height-full elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"4932c0e0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0765499\" data-id=\"0765499\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-72e18f5 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"72e18f5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">AULA 29<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d43ad94 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d43ad94\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Contratualiza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Sa\u00fade\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6cc30c4 elementor-invisible\" data-id=\"6cc30c4\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0cd5ede elementor-align-right elementor-fixed elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"0cd5ede\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;fixed&quot;,&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;,&quot;_animation_delay&quot;:2000}\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-29-02\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-lg\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">INICIAR<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1257a39 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1257a39\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5968ee2\" data-id=\"5968ee2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0f2f58e elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"0f2f58e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">AULA 29<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a26763d elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a26763d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">ASSIST\u00caNCIA FARMAC\u00caUTICA NA REDE DE ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0 SA\u00daDE\n\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ed7288a elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ed7288a\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-dee65b9 elementor-invisible\" data-id=\"dee65b9\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-255c742 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"255c742\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e379991\" data-id=\"e379991\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-469bfeb elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"469bfeb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Oi, chegamos \u00e0 aula 29! Fizemos uma bela caminhada at\u00e9 aqui! Mas ainda n\u00e3o acabou!<\/b><\/p><p>Voc\u00ea sabe a diferen\u00e7a entre contrato e contratualiza\u00e7\u00e3o? Quais regras est\u00e3o impl\u00edcitas ao processo de contratualiza\u00e7\u00e3o no SUS? Voc\u00ea j\u00e1 pensou que a oferta de servi\u00e7os de sa\u00fade depende da contratualiza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via com determinado prestador? Como esse processo ocorre no seu munic\u00edpio?<\/p><p>Fique tranquilo! Nesta aula voc\u00ea compreender\u00e1 o processo de contratualiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade na perspectiva do reconhecimento do territ\u00f3rio e de suas necessidades.<\/p><p>Grandes aprendizados para voc\u00ea se capacitar ainda mais na sua pr\u00e1tica profissional!<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2462bd0\" data-id=\"2462bd0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fb00c73 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"fb00c73\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"796\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-1-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-1-1.png 864w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-1-1-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-1-1-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-1-1-768x764.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4ed8df2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4ed8df2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Siga para conhecer <b>os objetivos <\/b>desta aula interativa!\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-66ebdda elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"66ebdda\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b75b545 elementor-invisible\" data-id=\"b75b545\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ee97cb4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ee97cb4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Ao final desta aula, voc\u00ea ser\u00e1 capaz de:<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-bafc87c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"bafc87c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-241344e\" data-id=\"241344e\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ca19e4a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ca19e4a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul><li aria-level=\"1\">Reconhecer o processo de contratualiza\u00e7\u00e3o como etapa fundamental para a oferta de servi\u00e7os e para a garantia da integralidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade;<\/li><li aria-level=\"1\">Identificar as principais normativas e os elementos que orientam a contratualiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os no SUS;<\/li><li aria-level=\"1\">Reconhecer as necessidades do territ\u00f3rio apontadas pela Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no processo de contratualiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os;<\/li><li aria-level=\"1\">Identificar os principais desafios para o fortalecimento do processo de contratualiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade;<\/li><li aria-level=\"1\">Relacionar a contratualiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade com o processo de regionaliza\u00e7\u00e3o e de coopera\u00e7\u00e3o no SUS.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8421bed\" data-id=\"8421bed\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bf2e1be elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"bf2e1be\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"718\" height=\"718\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-2-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-2-1.png 718w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-2-1-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-2-1-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-2-1-700x700.png 700w\" sizes=\"(max-width: 718px) 100vw, 718px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1eb13d7 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1eb13d7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-860df10\" data-id=\"860df10\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5e39fb5 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"5e39fb5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Mapa da aula<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-732507d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"732507d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Conhe\u00e7a o roteiro para esta aula:<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-084e592 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"084e592\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"440\" height=\"970\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/a0sd51as5d1as5.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/a0sd51as5d1as5.png 440w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/a0sd51as5d1as5-136x300.png 136w\" sizes=\"(max-width: 440px) 100vw, 440px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-93dce50 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"93dce50\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3d8a92c elementor-invisible\" data-id=\"3d8a92c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-561155f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"561155f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Vamos iniciar esta aula pensando na seguinte quest\u00e3o: <br \/><b>Existe diferen\u00e7a entre os termos \u201ccontrata\u00e7\u00e3o\u201d e \u201ccontratualiza\u00e7\u00e3o\u201d?<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-e4dc2ac elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e4dc2ac\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-535bb75\" data-id=\"535bb75\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e79bb4a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"e79bb4a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"186\" height=\"187\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Imagem18.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Imagem18.png 186w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Imagem18-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 186px) 100vw, 186px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f03a8ae elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f03a8ae\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O termo <b>CONTRATUALIZA\u00c7\u00c3O<\/b> \u00e9 um neologismo do SUS que n\u00e3o se encontra registrado nos dicion\u00e1rios formais da l\u00edngua portuguesa. Compreende toda e qualquer forma de concerta\u00e7\u00e3o que vise, dentre outros objetivos, estabelecer mecanismos de subordina\u00e7\u00e3o do processo de execu\u00e7\u00e3o \u00e0s diretrizes das pol\u00edticas de sa\u00fade no \u00e2mbito do SUS (SALGADO, 2018; BRASIL, 2011).<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b42fc4b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b42fc4b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O <b>CONTRATO<\/b> pode ser compreendido por um ajuste entre \u00f3rg\u00e3os ou entidades de sa\u00fade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e particulares, em que h\u00e1 um acordo de vontade para a forma\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo e o estabelecimento de obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, atinentes \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os do SUS (BRASIL, 2016).<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-cd92e66 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"cd92e66\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-25df08b\" data-id=\"25df08b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-09809d3 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"09809d3\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-d4996ad\" data-id=\"d4996ad\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-812956b elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"812956b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"572\" height=\"282\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-4-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-4-1.png 572w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-4-1-300x148.png 300w\" sizes=\"(max-width: 572px) 100vw, 572px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-08cdb8b\" data-id=\"08cdb8b\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c410009 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c410009\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>De forma cl\u00e1ssica<b>,<\/b> pode-se definir o ato de contratar como um processo de negocia\u00e7\u00e3o para o estabelecimento de um instrumento contratual ou de pactua\u00e7\u00e3o para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, com a finalidade de disponibilizar a\u00e7\u00f5es, procedimentos e insumos, permitindo que qualquer interessado possa tomar conhecimento da rela\u00e7\u00e3o estabelecida entre o gestor p\u00fablico (contratante) e o servi\u00e7o (contratado) (FELICIELLO <i>et al.<\/i>, 2016; BRASIL, 2016).<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-340a4d1 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"340a4d1\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0c26f39 elementor-invisible\" data-id=\"0c26f39\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-18a4504 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"18a4504\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-b950b75\" data-id=\"b950b75\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e8e2be9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e8e2be9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Destaca-se que o processo de contratualiza\u00e7\u00e3o visa, sobretudo, garantir o acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, com o objetivo de cumprir a obriga\u00e7\u00e3o constitucional da integralidade da aten\u00e7\u00e3o, prop\u00f3sito que depende especialmente do espa\u00e7o regional, <i>l\u00f3cus <\/i>privilegiado de organiza\u00e7\u00e3o do SUS.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b74dabc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b74dabc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Vamos avan\u00e7ar nossos estudos vendo, a seguir, <b>a contratualiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade no SUS.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-dffd250\" data-id=\"dffd250\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-97d323f elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"97d323f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"543\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-5-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-5-1.png 840w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-5-1-300x204.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-5-1-768x521.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-783160b elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"783160b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e593af9 elementor-invisible\" data-id=\"e593af9\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-df7db48 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"df7db48\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"166\" height=\"88\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/a5s1d85as4.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-98dff34 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"98dff34\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O processo de contratualiza\u00e7\u00e3o pode acontecer de forma interna e externa.<\/p><p><b>INTERNA<\/b>: Voltada aos \u00f3rg\u00e3os da pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e aos setores que a comp\u00f5e;<\/p><p><b>EXTERNA<\/b>: Entre o poder p\u00fablico e entidades de direito p\u00fablico, privado e da sociedade civil.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-9cded7b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9cded7b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-fb3dcff\" data-id=\"fb3dcff\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f51a692 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f51a692\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Para a <b>contrata\u00e7\u00e3o externa, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode complementar servi\u00e7os com a iniciativa privada<\/b>, com a prefer\u00eancia por institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas, <b>desde que a oferta de servi\u00e7os p\u00fablicos for insuficiente para garantir a cobertura assistencial \u00e0 popula\u00e7\u00e3o<\/b>. A participa\u00e7\u00e3o complementar dos servi\u00e7os privados ser\u00e1 formalizada mediante contrato ou conv\u00eanio, observadas as normas de direito p\u00fablico (Lei 8.080, art. 24).<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-01e77a1 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"01e77a1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"166\" height=\"87\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/asd21asd51.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-c4c98e6\" data-id=\"c4c98e6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1aebedb elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"1aebedb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"610\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-6-1-1024x781.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-6-1-1024x781.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-6-1-300x229.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-6-1-768x585.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-6-1.png 1052w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3d8b6eb elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3d8b6eb\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8eea722 elementor-invisible\" data-id=\"8eea722\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-8c80687 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8c80687\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-76b290e\" data-id=\"76b290e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-067d15f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"067d15f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Quando falamos de <b>contratualiza\u00e7\u00e3o<\/b> de prestadores no SUS \u00e9 importante resgatar o <b>princ\u00edpio da dire\u00e7\u00e3o \u00fanica do sistema de sa\u00fade<\/b><b>.\u00a0<\/b><\/p><p><b>Esse princ\u00edpio estabelece que cada ente federativo (munic\u00edpio, estado e Uni\u00e3o) tenha o comando de seu territ\u00f3rio de acordo com suas responsabilidades gestoras.<\/b>\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-9c96d9d\" data-id=\"9c96d9d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-85f7b23 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"85f7b23\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"536\" height=\"318\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-7-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-7-1.png 536w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-7-1-300x178.png 300w\" sizes=\"(max-width: 536px) 100vw, 536px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-71bb7ed elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"71bb7ed\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-cc55184 elementor-invisible\" data-id=\"cc55184\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-cfad9ee elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"cfad9ee\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-b26d436\" data-id=\"b26d436\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-deb7fb4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"deb7fb4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Na perspectiva da dire\u00e7\u00e3o \u00fanica, o gestor municipal \u00e9 o respons\u00e1vel pela contratualiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de seu territ\u00f3rio. No entanto, nem todos os munic\u00edpios possuem a gest\u00e3o <b>or\u00e7ament\u00e1ria do teto da m\u00e9dia e alta complexidade (MAC)<\/b>. Dessa forma, essa atribui\u00e7\u00e3o cabe ao ente estadual.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-d53b52e\" data-id=\"d53b52e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-35ae188 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"35ae188\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"758\" height=\"742\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-8-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-8-1.png 758w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-8-1-300x294.png 300w\" sizes=\"(max-width: 758px) 100vw, 758px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-292fe21 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"292fe21\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">+ Munic\u00edpios COM gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do teto da MAC\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9b9a67d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9b9a67d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Munic\u00edpios <\/b><b>COM<\/b><b> gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do teto da MAC<\/b> s\u00e3o os munic\u00edpios que assumiram a gest\u00e3o de todas as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os ofertadas ao SUS em seu territ\u00f3rio, incluindo as de m\u00e9dia e alta complexidade, antiga Gest\u00e3o Plena. Nessa situa\u00e7\u00e3o o munic\u00edpio \u00e9 o respons\u00e1vel pela contratualiza\u00e7\u00e3o dos prestadores do seu territ\u00f3rio.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9b59083 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"9b59083\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Munic\u00edpios SEM gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do teto da MAC\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b87eac7 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b87eac7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Munic\u00edpios <\/b><b>SEM<\/b><b> gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do teto da MAC <\/b>(que n\u00e3o assumiram a gest\u00e3o de todo o sistema municipal de sa\u00fade) ficam sob responsabilidade do ente estadual. Aqui, \u00e9 o estado que realiza o contrato com os prestadores hospitalares, considerando a PNHOSP e as normativas de licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-23b2b7e elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"23b2b7e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-99b8209\" data-id=\"99b8209\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-cdea78e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"cdea78e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8d5ffbb\" data-id=\"8d5ffbb\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-52402e2 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"52402e2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"676\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-9-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-9-1.png 958w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-9-1-300x254.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-9-1-768x649.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-c295b83\" data-id=\"c295b83\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3c9b775 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3c9b775\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Como vimos, quando o munic\u00edpio n\u00e3o possui o teto MAC, o ente estadual contratualiza o servi\u00e7o por meio de um instrumento chamado Protocolo de Coopera\u00e7\u00e3o entre Entes P\u00fablicos &#8211; o PCEP.<\/p><p>O PCEP \u00e9 utilizado quando unidades p\u00fablicas de sa\u00fade, hospitalares e ambulatoriais especializadas, situadas no territ\u00f3rio de um munic\u00edpio, est\u00e3o sob a ger\u00eancia de determinada unidade federativa e gest\u00e3o de outra.<\/p><p><b>Mas existe diferen\u00e7a entre gest\u00e3o e ger\u00eancia?<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-e386ce8 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e386ce8\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a825a22\" data-id=\"a825a22\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-fa4a896 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"fa4a896\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-fa02bf5\" data-id=\"fa02bf5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4318968 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4318968\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"676\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-10-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-10-1.png 958w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-10-1-300x254.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-10-1-768x649.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e86a62b\" data-id=\"e86a62b\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b3be156 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b3be156\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b style=\"color: #f6af45;\">GEST\u00c3O:<\/b> \u00c9 a atividade e a responsabilidade de dirigir um sistema de sa\u00fade (municipal, estadual ou nacional), mediante o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es de contratualiza\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o, articula\u00e7\u00e3o, negocia\u00e7\u00e3o, planejamento, acompanhamento, controle, avalia\u00e7\u00e3o e auditoria;<\/p><p><b style=\"color: #f6af45;\">GER\u00caNCIA:<\/b> Consiste na administra\u00e7\u00e3o de uma unidade ou \u00f3rg\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablico, privado, com ou sem fins lucrativos, que se caracteriza como prestador de servi\u00e7os ao sistema. A ger\u00eancia pode ocorrer de forma direta.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b79579d elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b79579d\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-21a8668\" data-id=\"21a8668\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-16fae9c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"16fae9c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8364296\" data-id=\"8364296\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e353dae elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"e353dae\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"676\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-11-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-11-1.png 958w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-11-1-300x254.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-11-1-768x649.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-519bbc6\" data-id=\"519bbc6\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e96c98b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e96c98b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Devido a essas caracter\u00edsticas, n\u00e3o \u00e9 raro observar a contrata\u00e7\u00e3o de um mesmo estabelecimento hospitalar por dois ou mais entes simultaneamente. Essa a\u00e7\u00e3o fere a dire\u00e7\u00e3o \u00fanica do sistema, e instala contratos em duplicidade, ou seja, contratos do mesmo objeto, financiados por regras distintas.<\/p><p>Essa a\u00e7\u00e3o \u00e9 justificada pelos gestores municipais devido \u00e0 insufici\u00eancia dos contratos estaduais estabelecidos. O problema \u00e9 que s\u00e3o executadas \u00e0 revelia das normas legais do SUS e do pr\u00f3prio direito administrativo.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-fe07449 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"fe07449\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e8c253a elementor-invisible\" data-id=\"e8c253a\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f51e07b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f51e07b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Agora vamos estudar sobre os <b>Marcos Normativos<\/b>!<\/p><p><b style=\"color: #012876;\">Voc\u00ea conhece as principais normas da contratualiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade?<\/b><\/p><p>O reconhecimento de alguns marcos normativos do processo de contratualiza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma etapa importante para a implementa\u00e7\u00e3o desse processo nos \u00e2mbitos municipal e regional.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8edb232 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8edb232\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-89a8568 elementor-invisible\" data-id=\"89a8568\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;,&quot;animation_delay&quot;:500}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c8928e0 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c8928e0\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;none&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"422\" height=\"422\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/as5d1as51d.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/as5d1as51d.png 422w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/as5d1as51d-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/as5d1as51d-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 422px) 100vw, 422px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-48430a4 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"48430a4\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a3918a9 elementor-invisible\" data-id=\"a3918a9\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;fadeInRight&quot;,&quot;animation_delay&quot;:1000}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c227bf8 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c227bf8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"512\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/as5d15as1d.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/as5d15as1d.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/as5d15as1d-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/as5d15as1d-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9ac84df elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9ac84df\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A etapa de contratualiza\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o, antecede a oferta propriamente dita, ou seja, todo estabelecimento de sa\u00fade, seja ele regionalizado ou n\u00e3o, constitui algum tipo de contrato para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-263fb7f elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"263fb7f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2e7a4f9 elementor-invisible\" data-id=\"2e7a4f9\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f596143 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"f596143\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"202\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-12-1-1024x259.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-12-1-1024x259.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-12-1-300x76.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-12-1-768x195.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-12-1-1536x389.png 1536w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-12-1-2048x519.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c290483 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c290483\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a compra de bens e servi\u00e7os deve obedecer aos preceitos legais das leis de licita\u00e7\u00e3o (Lei 8.666\/93 e Lei 14.133\/21). Por\u00e9m, a compra de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade (ASPS) nem sempre se encaixa nas modalidades tradicionais das leis de licita\u00e7\u00e3o, nas quais, por exemplo, prevalece o menor pre\u00e7o.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d5e183c elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d5e183c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a0e3a44 elementor-invisible\" data-id=\"a0e3a44\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d164be4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d164be4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Destacamos alguns <b>marcos para a contratualiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade no SUS:<\/b>\u00a0\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-af66cdb elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"af66cdb\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-870039f\" data-id=\"870039f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-05842a5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"05842a5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Pol\u00edtica Nacional de Hospitais de Pequeno Porte (PNHPP);\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-931e922 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"931e922\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Programa de Reestrutura\u00e7\u00e3o e Contratualiza\u00e7\u00e3o dos Hospitais Filantr\u00f3picos e o Incentivo de Ades\u00e3o \u00e0 Contratualiza\u00e7\u00e3o (IAC);<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-724eafc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"724eafc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Certifica\u00e7\u00e3o de Entidades Beneficentes de Assist\u00eancia Social (CEBAS);\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7f74533 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7f74533\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar (PNHOSP).<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-b0082f7\" data-id=\"b0082f7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e127205 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"e127205\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"470\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-13-1-1024x602.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-13-1-1024x602.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-13-1-300x176.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-13-1-768x451.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-13-1.png 1140w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f3820f4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f3820f4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Leia o Fasc\u00edculo desta aula, que est\u00e1 no AVA em Material Complementar, para perceber COM MAIS DETALHES que as normativas de contratualiza\u00e7\u00e3o ainda est\u00e3o muito voltadas \u00e0 \u00e1rea hospitalar<\/b>.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8caf693 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8caf693\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-505ae05\" data-id=\"505ae05\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b018ced elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b018ced\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>J\u00e1 sabemos que o desempenho do gestor do SUS exige o conhecimento de um conjunto articulado de saberes e pr\u00e1ticas para a condu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas na \u00e1rea da sa\u00fade, entre elas a contratualiza\u00e7\u00e3o e a oferta de servi\u00e7os.<\/p><p>Por essa raz\u00e3o, vamos estudar, agora, a compreens\u00e3o do territ\u00f3rio e a contratualiza\u00e7\u00e3o a partir das necessidades identificadas pela Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-28aa359 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"28aa359\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"366\" height=\"378\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-14-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-14-1.png 366w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-14-1-290x300.png 290w\" sizes=\"(max-width: 366px) 100vw, 366px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2f67932 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2f67932\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-838af41\" data-id=\"838af41\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-96ed247 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"96ed247\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A oferta de servi\u00e7os compreende o papel do gestor na organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o nos diferentes n\u00edveis de complexidade. Por isso, \u00e9 considerada uma fun\u00e7\u00e3o-chave, ou seja, \u00e9 a raz\u00e3o de ser do ente p\u00fablico na sa\u00fade.<\/p><p>Ap\u00f3s a an\u00e1lise, identifica\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o das necessidades do territ\u00f3rio, o gestor deve atuar com vistas a implantar a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os que deem resposta \u00e0s necessidades percebidas.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-074ca22 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"074ca22\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"366\" height=\"378\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-15-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-15-1.png 366w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-15-1-290x300.png 290w\" sizes=\"(max-width: 366px) 100vw, 366px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b1dc036 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b1dc036\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ae8c766\" data-id=\"ae8c766\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-44fca6b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"44fca6b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o que possui maior sensibilidade para a ordena\u00e7\u00e3o das necessidades de sa\u00fade de um territ\u00f3rio \u00e9 a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Dessa forma, a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica constitui-se como a maior indutora dos processos de contratualiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Especializada Ambulatorial e Hospitalar.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9aba607 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9aba607\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\">Territorializa\u00e7\u00e3o<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-932f953 elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"932f953\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-icon\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-arrow-down\"><\/i>\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1a5ece4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1a5ece4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\">Necessidades<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c083b98 elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"c083b98\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-icon\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-arrow-down\"><\/i>\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f949b65 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f949b65\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\">Contratualiza\u00e7\u00e3o<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c384db4 elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"c384db4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-icon\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-arrow-down\"><\/i>\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-074de4d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"074de4d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\">Oferta de Servi\u00e7os<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ae98bc2 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ae98bc2\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-986554b elementor-invisible\" data-id=\"986554b\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-555f394 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"555f394\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-08f6ed8\" data-id=\"08f6ed8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a8ac6fe elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a8ac6fe\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"476\" height=\"326\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-17-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-17-1.png 476w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-17-1-300x205.png 300w\" sizes=\"(max-width: 476px) 100vw, 476px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3574b52\" data-id=\"3574b52\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a95d386 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a95d386\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica representa um importante papel na ordena\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os contratualizados a partir das necessidades do territ\u00f3rio e das demandas da popula\u00e7\u00e3o. Tendo isso em vista, deve-se ter cautela quando a contratualiza\u00e7\u00e3o obedece a l\u00f3gica inversa, ou seja, ao inv\u00e9s de contratualizar os servi\u00e7os necess\u00e1rios, contratualiza-se aquilo que o prestador est\u00e1 disposto a oferecer.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-9a06f00 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9a06f00\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-9ff4eb5\" data-id=\"9ff4eb5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e8cc2fd elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"e8cc2fd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"773\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Alert-PNG-Picture-1024x990.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Alert-PNG-Picture-1024x990.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Alert-PNG-Picture-300x290.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Alert-PNG-Picture-768x742.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Alert-PNG-Picture.png 1280w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-c68fbf6\" data-id=\"c68fbf6\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-29502c0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"29502c0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>PARA SABER MAIS: <\/b>SILVA, J. F. M. <i>et al<\/i>. A rela\u00e7\u00e3o p\u00fablico-privada em uma regi\u00e3o de sa\u00fade: influ\u00eancias sobre a organiza\u00e7\u00e3o da oferta e da demanda de m\u00e9dia complexidade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade em pequenos munic\u00edpios. Sa\u00fade e Sociedade, v. 29, n. 4, p. e200019, 2020. Dispon\u00edvel em: <a href=\"https:\/\/doi.org\/10.1590\/S0104-12902020200019\">https:\/\/doi.org\/10.1590\/S0104-12902020200019<\/a>.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8613a8d elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8613a8d\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c8d316c\" data-id=\"c8d316c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2449b4a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2449b4a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Vamos ver, agora, um infogr\u00e1fico que mostra de forma sint\u00e9tica as etapas para a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade no SUS pelos gestores p\u00fablicos, em especial do ente municipal:<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8cd07d9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8cd07d9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\"><b>PROCESSO DE CONTRATUALIZA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-d44be65 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d44be65\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-10 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-b6f5689\" data-id=\"b6f5689\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5c899a2 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"5c899a2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"204\" height=\"204\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/1a.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/1a.png 204w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/1a-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 204px) 100vw, 204px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c7f1b1a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c7f1b1a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\">Verificar a necessidade de <b>amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade;<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-10 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8ec2cc8\" data-id=\"8ec2cc8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6dc5d3d elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6dc5d3d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"204\" height=\"204\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/2a.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/2a.png 204w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/2a-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 204px) 100vw, 204px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4bd8615 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4bd8615\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\"><b>Analisar a rede de <\/b><b>refer\u00eancias<\/b> regionais e macrorregionais;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-10 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-9ec192e\" data-id=\"9ec192e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2026197 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2026197\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"204\" height=\"204\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/3a.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/3a.png 204w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/3a-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 204px) 100vw, 204px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-522093d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"522093d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\">Constatada a necessidade de amplia\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os (ambulatoriais e\/ou hospitalares), program\u00e1-los nos respectivos instrumentos de gest\u00e3o;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-10 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-829608b\" data-id=\"829608b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c7e40fd elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c7e40fd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"204\" height=\"204\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/4a.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/4a.png 204w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/4a-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 204px) 100vw, 204px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-80fa0d8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"80fa0d8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\">Verificar, ainda, a possibilidade de amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os pr\u00f3prios e p\u00fablicos;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-10 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-db1ca2e\" data-id=\"db1ca2e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f955bf9 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"f955bf9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"204\" height=\"204\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/5a.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/5a.png 204w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/5a-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 204px) 100vw, 204px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f16e6ba elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f16e6ba\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\">Somente depois de constatada a <b>impossibilidade<\/b> de amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos, pode-se organizar a <b>contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados<\/b>, com prefer\u00eancia aos filantr\u00f3picos;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-10 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-9753757\" data-id=\"9753757\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a51594a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a51594a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"204\" height=\"204\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/6a.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/6a.png 204w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/6a-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 204px) 100vw, 204px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d12bddc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d12bddc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\">Para o estabelecimento de v\u00ednculos formais contratuais, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica orienta-se pela <b>L<\/b><b>ei <\/b><b>8.666\/1993 e Lei n\u00ba 14.133\/2021<\/b><b>;<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-10 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e17f239\" data-id=\"e17f239\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e2d7d2e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"e2d7d2e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"204\" height=\"204\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/7a.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/7a.png 204w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/7a-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 204px) 100vw, 204px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-33cc926 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"33cc926\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\">O contrato deve ser institu\u00eddo pelo <b>munic\u00edpio do territ\u00f3rio ao qual o estabelecimento de sa\u00fade est\u00e1 inserido, <\/b>desde que possua a gest\u00e3o do mesmo;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-10 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3c207d4\" data-id=\"3c207d4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0fc4c8a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"0fc4c8a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"204\" height=\"204\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/8a.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/8a.png 204w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/8a-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 204px) 100vw, 204px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-97b82b4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"97b82b4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\">A <b>contratualiza\u00e7\u00e3o<\/b><b> hospitalar <\/b>deve seguir as diretrizes da <b>Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar (PNHOSP);<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-10 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-d048c5c\" data-id=\"d048c5c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f4dccf2 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"f4dccf2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"204\" height=\"204\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/9a.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/9a.png 204w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/9a-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 204px) 100vw, 204px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5ca934f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5ca934f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\">No contrato deve estar expl\u00edcito o elenco de <b>procedimentos contratados <\/b>a partir da capacidade instalada do prestador;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-10 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-0109362\" data-id=\"0109362\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-99e5572 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"99e5572\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"204\" height=\"204\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/10a.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/10a.png 204w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/10a-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 204px) 100vw, 204px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bc4a684 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"bc4a684\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\">Gestores p\u00fablicos devem utilizar <b>estrat\u00e9gias de regula\u00e7\u00e3o,<\/b> representando o acordo de <b>compromissos estabelecidos entre as partes.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6fd3435 elementor-invisible\" data-id=\"6fd3435\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-552cf45 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"552cf45\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-75a8a8c\" data-id=\"75a8a8c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5bd36ba elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5bd36ba\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Agora que sabemos que o instrumento contratual \u00e9 uma etapa do processo de contratualiza\u00e7\u00e3o, vejamos alguns elementos que devem estar presentes na sua elabora\u00e7\u00e3o:<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4735d5d elementor-mobile-align-left elementor-icon-list--layout-traditional elementor-list-item-link-full_width elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"4735d5d\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInRight&quot;,&quot;_animation_delay&quot;:300}\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-dot-circle\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Obriga\u00e7\u00f5es e metas a serem cumpridas;<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ff17941 elementor-icon-list--layout-traditional elementor-list-item-link-full_width elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"ff17941\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInRight&quot;,&quot;_animation_delay&quot;:600}\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-dot-circle\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Indicadores de desempenho;<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5211256 elementor-icon-list--layout-traditional elementor-list-item-link-full_width elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"5211256\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInRight&quot;,&quot;_animation_delay&quot;:900}\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-dot-circle\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Previs\u00e3o de comiss\u00f5es de acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o;<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-74957bf elementor-icon-list--layout-traditional elementor-list-item-link-full_width elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"74957bf\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInRight&quot;,&quot;_animation_delay&quot;:1100}\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-dot-circle\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">   Valores e cronograma de desembolso;<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cada2f4 elementor-icon-list--layout-traditional elementor-list-item-link-full_width elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"cada2f4\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInRight&quot;,&quot;_animation_delay&quot;:1400}\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-dot-circle\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">  Cess\u00e3o de bens e m\u00f3veis\/im\u00f3veis;<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f7b3609 elementor-icon-list--layout-traditional elementor-list-item-link-full_width elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"f7b3609\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInRight&quot;,&quot;_animation_delay&quot;:1700}\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-dot-circle\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">   San\u00e7\u00f5es em caso de descumprimento;<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0b3a2de elementor-icon-list--layout-traditional elementor-list-item-link-full_width elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"0b3a2de\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInRight&quot;,&quot;_animation_delay&quot;:2000}\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-dot-circle\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Rela\u00e7\u00e3o com a rede servi\u00e7os. <\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-8031fbb elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8031fbb\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3aad358 elementor-invisible\" data-id=\"3aad358\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b08a953 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"b08a953\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"684\" height=\"684\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-18-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-18-1.png 684w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-18-1-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-18-1-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 684px) 100vw, 684px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-84ebcb2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"84ebcb2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Voc\u00ea vai ver, no Fasc\u00edculo desta aula, <b>o instrumento contratual de forma mais detalhada<\/b> e, ainda, <b>um exemplo de metas e indicadores<\/b> para ampliar seu conhecimento. Acesse o AVA e v\u00e1 em Material Complementar. Vale a pena a leitura!<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c0bba38 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c0bba38\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Vamos prosseguir e \u00a0estudar sobre <b>Contratualiza\u00e7\u00e3o e Planejamento<\/b>.<\/p><p>\u00a0Os gestores municipais do SUS devem organizar a Rede de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade para o atendimento da popula\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio e da popula\u00e7\u00e3o referenciada, por meio dos instrumentos de planejamento trazidos pelo processo de regionaliza\u00e7\u00e3o, como o Planejamento Regional Integrado (PRI).<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cfc564a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"cfc564a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"684\" height=\"684\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-19-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-19-1.png 684w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-19-1-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-19-1-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 684px) 100vw, 684px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-6ff248f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6ff248f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-602cfea\" data-id=\"602cfea\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c25d025 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c25d025\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"476\" height=\"326\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/tela20.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/tela20.png 476w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/tela20-300x205.png 300w\" sizes=\"(max-width: 476px) 100vw, 476px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-cc62891\" data-id=\"cc62891\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cf30ed0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"cf30ed0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A previs\u00e3o da necessidade de complementa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os dever\u00e1 constar nos Planos de Sa\u00fade (PS), e estar detalhada em sua respectiva Programa\u00e7\u00e3o Anual de Sa\u00fade (PAS). Nesse processo, s\u00e3o responsabilidades dos gestores:<\/p><p><b>A<\/b> &#8211; A previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria quanto \u00e0 transfer\u00eancia de recursos p\u00fablicos para a complementaridade de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade;<\/p><p><b>B<\/b> &#8211; O estabelecimento de t\u00e9cnicas de subordina\u00e7\u00e3o do processo de contrata\u00e7\u00e3o \u00e0s diretrizes das pol\u00edticas de sa\u00fade no \u00e2mbito do SUS; e,<\/p><p><b>C<\/b> &#8211; A previs\u00e3o de regula\u00e7\u00e3o, controle e avalia\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-03e67fe elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"03e67fe\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>E como \u00faltimo t\u00f3pico desta aula, vamos avan\u00e7ar e estudar sobre <b>os modelos de gest\u00e3o e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os no SUS e <\/b><b>os<\/b><b> instrumentos normativos para a contratualiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade<\/b>.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-18b95f6 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"18b95f6\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3dc6d31\" data-id=\"3dc6d31\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cd3c015 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"cd3c015\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Agora que sabemos que o instrumento contratual \u00e9 uma etapa do processo de contratualiza\u00e7\u00e3o, vejamos alguns elementos que devem estar presentes na sua elabora\u00e7\u00e3o:<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-578a56e\" data-id=\"578a56e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c09e362 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c09e362\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"709\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/esfera-publica-1024x908.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/esfera-publica-1024x908.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/esfera-publica-300x266.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/esfera-publica-768x681.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/esfera-publica-1536x1361.png 1536w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/esfera-publica.png 1758w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b29c11b elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"b29c11b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"709\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/esfera-privada-1024x908.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/esfera-privada-1024x908.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/esfera-privada-300x266.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/esfera-privada-768x681.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/esfera-privada-1536x1361.png 1536w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/esfera-privada.png 1758w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-ae601ed\" data-id=\"ae601ed\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5a60a51 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5a60a51\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os no SUS deve seguir a CF 1988, a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade (8.080\/90), bem como normas infraconstitucionais relacionadas ao sistema de sa\u00fade e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p><p>Importante ressaltar que a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados no SUS \u00e9 permitida, desde que n\u00e3o exista a possibilidade de amplia\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, e que seja dada prefer\u00eancia \u00e0s institui\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos e\/ou filantr\u00f3picas.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-c21101f elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c21101f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-bcd0059 elementor-invisible\" data-id=\"bcd0059\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-7ff7c45 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7ff7c45\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-cc598a7\" data-id=\"cc598a7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-658d1be elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"658d1be\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"635\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-22.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-22.png 884w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-22-300x238.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-22-768x610.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-bfad7fa elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"bfad7fa\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-9e13244\" data-id=\"9e13244\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-adefe1e elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"adefe1e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-b129d64\" data-id=\"b129d64\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-85581f4 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"85581f4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"676\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-23.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-23.png 958w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-23-300x254.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-23-768x649.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-9122531\" data-id=\"9122531\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0892e30 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0892e30\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Na atualidade, verificamos servi\u00e7os, principalmente hospitalares, com pagamento por meio da produ\u00e7\u00e3o, e outros que j\u00e1 est\u00e3o inseridos na l\u00f3gica da contratualiza\u00e7\u00e3o. Abaixo, est\u00e3o listadas as possibilidades de financiamento dos servi\u00e7os da Aten\u00e7\u00e3o Especializada Hospitalar:<\/p><p>a)Teto f\u00edsico-financeiro da institui\u00e7\u00e3o;<\/p><p>b)Contratualiza\u00e7\u00e3o por metas quali-quantitativas;<\/p><p>c)Hospitais de Pequeno Porte (HPP) contratualizados pela Portaria GM\/MS n\u00ba 1.044\/2004;<\/p><p>d)Hospitais de Ensino.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-982517d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"982517d\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8fa4dae\" data-id=\"8fa4dae\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f382307 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"f382307\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"676\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-24.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-24.png 958w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-24-300x254.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-24-768x649.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-f00d23c\" data-id=\"f00d23c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-401e1cb elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"401e1cb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O instrumento contratual utilizado depender\u00e1 da natureza jur\u00eddica da modalidade de gest\u00e3o e\/ou da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o contratada. Os principais instrumentos contratuais realizados no \u00e2mbito dos servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o os\u00a0 listados abaixo:<\/p><ul><li>Contrato Administrativo;<\/li><li>Conv\u00eanios;<\/li><li>Contrato de Rateio e de Programa;<\/li><li>Protocolo de Coopera\u00e7\u00e3o entre Entes P\u00fablicos (PCEP);<\/li><li>Contrato de Gest\u00e3o;<\/li><li>Termo de Parceria;<\/li><li>Termo de Compromisso.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6f75d2f elementor-hidden-desktop elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6f75d2f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>No Fasc\u00edculo desta aula, que est\u00e1 no AVA em Material Complementar, voc\u00ea vai encontrar todos os detalhes sobre o financiamento dos servi\u00e7os da Aten\u00e7\u00e3o Especializada Hospitalar e os principais instrumentos contratuais.<\/p><p>Leia, \u00e9 importante!<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-e6376fb elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e6376fb\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-670e119\" data-id=\"670e119\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-81b3368 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"81b3368\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-dbae688\" data-id=\"dbae688\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-544b047 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"544b047\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Como \u00faltimo t\u00f3pico da nossa aula, vamos estudar sobre a <b>contratualiza\u00e7\u00e3o<\/b><b>, regionaliza\u00e7\u00e3o e regula\u00e7\u00e3o das ASPS<\/b>.<\/p><p>Para al\u00e9m dos processos contratuais formais, a contratualiza\u00e7\u00e3o no SUS tamb\u00e9m envolve a pactua\u00e7\u00e3o, a coopera\u00e7\u00e3o, a cogest\u00e3o e o aperfei\u00e7oamento dos espa\u00e7os de governan\u00e7a local; bem como as macrofun\u00e7\u00f5es da gest\u00e3o, como a regula\u00e7\u00e3o e o financiamento dos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p><p>Nos sistemas p\u00fablicos que contratam servi\u00e7os privados, um dos elementos mais importantes e complexos da regula\u00e7\u00e3o \u00e9 a contratualiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, ou seja, a ado\u00e7\u00e3o de regras para inclus\u00e3o dos prestadores, execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, desempenho e avalia\u00e7\u00e3o. Esse tipo de regula\u00e7\u00e3o envolve custos altos, porque os contratos s\u00e3o de dif\u00edcil elabora\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e acompanhamento.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5056041 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5056041\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Nos sistemas em que o setor privado predomina, como no SUS, a necessidade de regula\u00e7\u00e3o torna-se fundamental. Quando o setor privado presta servi\u00e7os ao SUS sem a rela\u00e7\u00e3o regulat\u00f3ria com o setor p\u00fablico, os usu\u00e1rios podem ter o acesso restrito ou podem sofrer interven\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias, gerando conflitos para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, bem como para seu financiamento.<\/p><p>\u00a0Os contratos podem ser compreendidos como mecanismos de coordena\u00e7\u00e3o dos sistemas p\u00fablicos de sa\u00fade, que separam as fun\u00e7\u00f5es de financiamento, compra e regula\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p><p>Os gestores do SUS devem buscar por solu\u00e7\u00f5es conjuntas para a contratualiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, com vistas ao fortalecimento das microrregi\u00f5es e regi\u00f5es de sa\u00fade, bem como da a\u00e7\u00e3o regulat\u00f3ria sobre o prestador. Nesse contexto, o Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade (CPS) constitui-se como ferramenta estrat\u00e9gica para a intermedia\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o de contratos coletivos regionais.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-df45e52 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"df45e52\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6e1125b elementor-invisible\" data-id=\"6e1125b\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-87f00c6 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"87f00c6\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3e172fa\" data-id=\"3e172fa\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7b5c738 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"7b5c738\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"790\" height=\"790\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-25.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-25.png 790w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-25-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-25-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-25-768x768.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-25-700x700.png 700w\" sizes=\"(max-width: 790px) 100vw, 790px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-01f92a8\" data-id=\"01f92a8\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-77390e1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"77390e1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Para finalizar nossa aula, vamos destacar que a contratualiza\u00e7\u00e3o no SUS \u00e9 um movimento que nasce do instrumento jur\u00eddico contratual, mas que permeia as estrat\u00e9gias de pactua\u00e7\u00e3o, de rela\u00e7\u00f5es de coopera\u00e7\u00e3o entre os atores, e de aprimoramento dos aspectos regulat\u00f3rios. E tamb\u00e9m, deve ser pensada como um processo para garantir a oferta de servi\u00e7os de qualidade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, a partir de suas necessidades e demandas principais. E na medida do poss\u00edvel, ser realizada e institu\u00edda de maneira regionalizada.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1956e9a elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1956e9a\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-cd8310d elementor-invisible\" data-id=\"cd8310d\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-3faad3d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3faad3d\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-16d537c\" data-id=\"16d537c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3875b22 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"3875b22\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"543\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-26.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-26.png 840w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-26-300x204.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Sem-titulo-26-768x521.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-49b6c6c\" data-id=\"49b6c6c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-92cf85c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"92cf85c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Muito bem, voc\u00ea finalizou mais uma etapa!<\/b><\/p><p>Nessa aula, voc\u00ea aprendeu a diferen\u00e7a entre o conceito de contrato e contratualiza\u00e7\u00e3o; identificou aspectos e elementos do processo de contratualiza\u00e7\u00e3o; relacionou a contratualiza\u00e7\u00e3o com os processos de planejamento, regula\u00e7\u00e3o e regionaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os; entendeu que a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica deve orientar a contratualiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os no territ\u00f3rio; e, ainda, que esse processo est\u00e1 envolvido com outros aspectos da gest\u00e3o do SUS.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1c1da78 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1c1da78\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Para se aprofundar no assunto abordado, leia o Fasc\u00edculo ( dispon\u00edvel no AVA, em Material Complementar), que est\u00e1 cheio de detalhes exclusivos para voc\u00ea! E lembre-se de assistir a teleaula!\u00a0<\/p><p>Nos encontramos\u00a0 na <b>Aula 30<\/b>, onde estudaremos <b>o Sistema de Apoio Log\u00edstico na RAS<\/b><b>. <\/b>Nos encontramos l\u00e1!<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4c1d6b1 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4c1d6b1\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-96b3f80 elementor-invisible\" data-id=\"96b3f80\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5662142 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"5662142\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ficha T\u00e9cnica\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1e3d858 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1e3d858\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Curadoria Conasems: <\/b>Cristiane Martins Pantale\u00e3o, Denise Rinehart, Marcos da Silveira Franco, Nilo Bretas Junior.<\/p><p><b>Conteudista CONASEMS:\u00a0<\/b>Jo\u00e3o Felipe Marques da Silva, Marina Sidn\u00e9ia Ricardo Martins, Br\u00edgida Gimenez Carvalho, Cristiane Martins Pantale\u00e3o.<\/p><p><b>Gest\u00e3o Educacional CONASEMS:<\/b>\u00a0 Cristina Fatima dos Santos Crespo, Rubensmidt Ramos Riani, Vald\u00edvia Mar\u00e7al.<\/p><p>\u00a0<b>\u00a0Curadoria de Conte\u00fados &#8211; Minist\u00e9rio da Sa\u00fade: <\/b>Teresa Maria Passarella.<\/p><p><b>Coordena\u00e7\u00e3o Administrativa SUPREMA<\/b><b>: <\/b>Rodrigo Coelho de Almeida.<\/p><p><b>Curadoria de Conte\u00fados &#8211; Faculdade SUPREMA: <\/b>Claudileia Paiva, C\u00e9lia Regina Machado Saldanha, Rodrigo Almeida, Rog\u00e9rio Pinheiro Nunes, Simone Ferreira de Assis.<\/p><p><b>Gestora Educacional: <\/b>Simone Ferreira de Assis.<\/p><p><b>Apoio T\u00e9cnico: <\/b>C\u00e9lia Regina Machado Saldanha, Rodrigo Coelho Almeida, Rog\u00e9rio Pinheiro Nunes.\u00a0<\/p><p><b>Designer Instrucional: <\/b>Carla Cristini Justino de Oliveira, Kenya Maciel.\u00a0<\/p><p><b>Revis\u00e3o Textual: <\/b>Bianca Maciente Colvara<\/p><p><b>Web Desenvolvedor: <\/b>Aidan Wenceslau Bruno.<\/p><p><b>Coordena\u00e7\u00e3o Executiva Geral: <\/b>Conex\u00f5es Consultoria em Sa\u00fade Ltda.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-033a88a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"033a88a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-31628c5\" data-id=\"31628c5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3f3e7e1 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"3f3e7e1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"89\" height=\"76\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/WhatsApp-Image-2021-08-20-at-12.21.59.jpeg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-4635617\" data-id=\"4635617\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6ed89dc elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6ed89dc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"311\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2-300x182.png 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-31c10e7\" data-id=\"31c10e7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ca348b8 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"ca348b8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"181\" height=\"80\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Prancheta-13-1.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-320f157 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"320f157\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6879181\" data-id=\"6879181\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-128e0af elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"128e0af\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2854947\" data-id=\"2854947\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4dd26f2 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"4dd26f2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">cr\u00e9ditos de imagens<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-466f16f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"466f16f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Banco de Imagens <\/b><b>Freepik<\/b><\/p><p>https:\/\/www.freepik.com<\/p><p><b>Banco de \u00cdcones<\/b><\/p><p>https:\/\/www.flaticon.com\/br<\/p><p><b>Banco de Imagens CONASEMS<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-262eca9\" data-id=\"262eca9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ecd20f1 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"ecd20f1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"341\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/unnamed-1.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/unnamed-1.jpg 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/unnamed-1-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>AULA 29 Contratualiza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Sa\u00fade INICIAR AULA 29 ASSIST\u00caNCIA FARMAC\u00caUTICA NA REDE DE ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0 SA\u00daDE Oi, chegamos \u00e0 aula 29! Fizemos uma bela caminhada at\u00e9 aqui! Mas ainda n\u00e3o acabou! Voc\u00ea sabe a diferen\u00e7a entre contrato e contratualiza\u00e7\u00e3o? Quais regras est\u00e3o impl\u00edcitas ao processo de contratualiza\u00e7\u00e3o no SUS? Voc\u00ea j\u00e1 pensou que a oferta de servi\u00e7os de sa\u00fade depende da contratualiza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via com determinado prestador? Como esse processo ocorre no seu munic\u00edpio? Fique tranquilo! Nesta aula voc\u00ea compreender\u00e1 o processo de contratualiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade na perspectiva do reconhecimento do territ\u00f3rio e de suas necessidades. Grandes aprendizados para voc\u00ea se capacitar ainda mais na sua pr\u00e1tica profissional! Siga para conhecer os objetivos desta aula interativa!\u00a0 Ao final desta aula, voc\u00ea ser\u00e1 capaz de: Reconhecer o processo de contratualiza\u00e7\u00e3o como etapa fundamental para a oferta de servi\u00e7os e para a garantia da integralidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade;&hellip;<\/p>\n<p> <a class=\"more-link\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-29-01\/\">Leia mais<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_canvas","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/22186"}],"collection":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=22186"}],"version-history":[{"count":19,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/22186\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":22635,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/22186\/revisions\/22635"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=22186"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}