{"id":9524,"date":"2021-10-07T11:45:51","date_gmt":"2021-10-07T14:45:51","guid":{"rendered":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/?page_id=9524"},"modified":"2021-10-11T11:38:20","modified_gmt":"2021-10-11T14:38:20","slug":"gestorsus-aula-10-01","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-10-01\/","title":{"rendered":"GestorSus &#8211; Aula 10 &#8211; 01"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"9524\" class=\"elementor elementor-9524\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4932c0e0 elementor-section-height-full elementor-section-stretched elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"4932c0e0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6cc30c4 elementor-invisible\" data-id=\"6cc30c4\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-72e18f5 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"72e18f5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">AULA 10<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c0689a6 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c0689a6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Gest\u00e3o do trabalho \ne da educa\u00e7\u00e3o em \nsa\u00fade\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f7fc7a5 elementor-invisible\" data-id=\"f7fc7a5\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInRight&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-60c895b elementor-align-right elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"60c895b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-10-02\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-lg\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">INICIAR<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3a42e43 elementor-section-height-min-height elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"3a42e43\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6a77799 elementor-invisible\" data-id=\"6a77799\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-e54c0d9 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e54c0d9\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e937ab9\" data-id=\"e937ab9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8cae660 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"8cae660\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"205\" height=\"155\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/conasems-branco.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-4de4901\" data-id=\"4de4901\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7cf37a3 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"7cf37a3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"296\" height=\"155\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/suprema-branco.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c8d2e00 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c8d2e00\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"314\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/gestor-branco.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/gestor-branco.png 905w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/gestor-branco-300x118.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/gestor-branco-768x301.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0e00b13 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"0e00b13\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">AULA 10<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5d4e96e elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"5d4e96e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Gest\u00e3o do trabalho \ne da educa\u00e7\u00e3o em \nsa\u00fade\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1c62c83 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"1c62c83\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"254\" height=\"158\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/min-branco.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6ffb5ed2 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6ffb5ed2\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6883ae69 elementor-invisible\" data-id=\"6883ae69\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fab677b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"fab677b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ol\u00e1, estamos felizes com seu retorno e dedica\u00e7\u00e3o ao curso! \n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-60bbdb6e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"60bbdb6e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Chegamos \u00e0 aula 10!<\/b><\/p><p>Esta aula visa apoi\u00e1-lo na compreens\u00e3o dos conceitos e responsabilidades apresentados na organiza\u00e7\u00e3o dessa \u00e1rea no munic\u00edpio. As premissas <b>CONHECER <\/b>(a for\u00e7a de trabalho da sa\u00fade municipal), <b>ESCUTAR <\/b>(as percep\u00e7\u00f5es e sugest\u00f5es dos trabalhadores e, de forma coletiva e correspons\u00e1vel, refletir e planejar), <b>CONSTRUIR JUNTOS <\/b>(respostas adequadas \u00e0s necessidades dos trabalhadores e do servi\u00e7o) e <b>ORGANIZAR<\/b> (o trabalho e a entrega de bons resultados de sa\u00fade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o), nortear\u00e3o nosso percurso educacional e a aplica\u00e7\u00e3o desse aprendizado na realidade da gest\u00e3o.\u00a0\u00a0<\/p><p>Dar vida a esse ciclo \u00e9 a mensagem que queremos compartilhar com a gest\u00e3o municipal neste t\u00f3pico. A partir dessas reflex\u00f5es, o gestor e sua equipe poder\u00e3o apresentar, discutir e incluir no Plano Municipal de Sa\u00fade as a\u00e7\u00f5es identificadas para a \u00e1rea da gest\u00e3o do trabalho e da educa\u00e7\u00e3o de seus trabalhadores.<\/p><p>Vamos conhecer adiante os objetivos desta aula interativa. <b>Confira!<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3273aed4 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3273aed4\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-32fb3be8 elementor-invisible\" data-id=\"32fb3be8\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-18bf61f6 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"18bf61f6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">OBJETIVOS DE APRENDIZAGEM<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-682efe30 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"682efe30\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Ao final desta aula, voc\u00ea estar\u00e1 apto a identificar e discutir a situa\u00e7\u00e3o municipal nos seguintes t\u00f3picos:<\/p><ul><li aria-level=\"1\">For\u00e7a de trabalho na sa\u00fade;<\/li><li aria-level=\"1\">Desempenho e valoriza\u00e7\u00e3o profissional;<\/li><li aria-level=\"1\">Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade, coopera\u00e7\u00e3o horizontal, participa\u00e7\u00e3o e responsabilidades compartilhadas;<\/li><li aria-level=\"1\">Espa\u00e7os de escuta e constru\u00e7\u00e3o;<\/li><li aria-level=\"1\">Avalia\u00e7\u00e3o e monitoramento como partes integrantes de qualquer pol\u00edtica\/plano (recuperar aulas de planejamento).\u00a0<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-44db6a0\" data-id=\"44db6a0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-557d010 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"557d010\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"838\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/1-1-978x1024.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/1-1-978x1024.png 978w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/1-1-287x300.png 287w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/1-1-768x804.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/1-1.png 1244w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3809330 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3809330\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-515b701 elementor-invisible\" data-id=\"515b701\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9429711 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"9429711\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Mapa da aula <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-502b5c5\" data-id=\"502b5c5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3eee1d7 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"3eee1d7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"471\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/mapa-mobile-471x1024.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/mapa-mobile-471x1024.png 471w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/mapa-mobile-138x300.png 138w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/mapa-mobile-768x1668.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/mapa-mobile-707x1536.png 707w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/mapa-mobile.png 922w\" sizes=\"(max-width: 471px) 100vw, 471px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4dbe72a1 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4dbe72a1\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-506acea9\" data-id=\"506acea9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bd8dd66 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"bd8dd66\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Vamos iniciar nosso percurso explorando seu conhecimento sobre alguns conceitos da <b>GT&amp;ES<\/b> \u2013 Gest\u00e3o de Trabalho e da Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade.\u00a0 <b>O que voc\u00ea compreende por:<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-762a97db elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"762a97db\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-57bede56\" data-id=\"57bede56\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;motion_fx_motion_fx_mouse&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;motion_fx_tilt_effect&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;motion_fx_tilt_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:5.6,&quot;sizes&quot;:[]}}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-46cfb0d5 elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"46cfb0d5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-icon\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-mouse-pointer\"><\/i>\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-48c7830f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"48c7830f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Toque sobre as interroga\u00e7\u00f5es!<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-35ca866a\" data-id=\"35ca866a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5febdd8e eael-flip-box--3d eael-flipbox-content-align-center eael-flipbox-img-default elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"5febdd8e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                    <img class=\"eael-flipbox-image-as-icon\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/4-1.png\" alt=\"\">\n                                                                            <\/div>\n                                    <p class=\"eael-elements-flip-box-heading\"><\/p>\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><\/p>\n                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                    \n                                    <h2 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">Trabalho em Sa\u00fade?<\/h2>\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><\/p>\n                                    <\/div>\n\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-542c545e\" data-id=\"542c545e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6c4e0216 eael-flip-box--3d eael-flipbox-content-align-center eael-flipbox-img-default elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"6c4e0216\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                    <img class=\"eael-flipbox-image-as-icon\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/4-1.png\" alt=\"\">\n                                                                            <\/div>\n                                    <p class=\"eael-elements-flip-box-heading\"><\/p>\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><\/p>\n                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                    \n                                    <h2 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">Trabalhadores do SUS?<\/h2>\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><\/p>\n                                    <\/div>\n\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1fc39db4\" data-id=\"1fc39db4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-543b4089 eael-flip-box--3d eael-flipbox-content-align-center eael-flipbox-img-default elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"543b4089\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                    <img class=\"eael-flipbox-image-as-icon\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/4-1.png\" alt=\"\">\n                                                                            <\/div>\n                                    <p class=\"eael-elements-flip-box-heading\"><\/p>\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><\/p>\n                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                    \n                                    <h2 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho em Sa\u00fade?<\/h2>\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><\/p>\n                                    <\/div>\n\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3d696407\" data-id=\"3d696407\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4a768b8b eael-flip-box--3d eael-flipbox-content-align-center eael-flipbox-img-default elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"4a768b8b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                    <img class=\"eael-flipbox-image-as-icon\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/4-1.png\" alt=\"\">\n                                                                            <\/div>\n                                    <p class=\"eael-elements-flip-box-heading\"><\/p>\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><\/p>\n                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                    \n                                    <h2 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">Negocia\u00e7\u00e3o do Trabalho no SUS?<\/h2>\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><\/p>\n                                    <\/div>\n\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-5f4b7a88 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5f4b7a88\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7fe810c4\" data-id=\"7fe810c4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7ba03b66 eael-flip-box--3d eael-flipbox-content-align-center eael-flipbox-img-default elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"7ba03b66\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                    <img class=\"eael-flipbox-image-as-icon\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/4-1.png\" alt=\"\">\n                                                                            <\/div>\n                                    <p class=\"eael-elements-flip-box-heading\"><\/p>\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><\/p>\n                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                    \n                                    <h2 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">Plano de Carreira?<\/h2>\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><\/p>\n                                    <\/div>\n\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-51aea1b0\" data-id=\"51aea1b0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-63a9b55d eael-flip-box--3d eael-flipbox-content-align-center eael-flipbox-img-default elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"63a9b55d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                    <img class=\"eael-flipbox-image-as-icon\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/4-1.png\" alt=\"\">\n                                                                            <\/div>\n                                    <p class=\"eael-elements-flip-box-heading\"><\/p>\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><\/p>\n                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                    \n                                    <h2 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">Regula\u00e7\u00e3o do Trabalho?<\/h2>\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><\/p>\n                                    <\/div>\n\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-78416253\" data-id=\"78416253\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-26b644f9 eael-flip-box--3d eael-flipbox-content-align-center eael-flipbox-img-default elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"26b644f9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                    <img class=\"eael-flipbox-image-as-icon\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/4-1.png\" alt=\"\">\n                                                                            <\/div>\n                                    <p class=\"eael-elements-flip-box-heading\"><\/p>\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><\/p>\n                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                    \n                                    <h2 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">Gest\u00e3o do Trabalho em Sa\u00fade?<\/h2>\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><\/p>\n                                    <\/div>\n\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-f48a2d0\" data-id=\"f48a2d0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6a10ba14 eael-flip-box--3d eael-flipbox-content-align-center eael-flipbox-img-default elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"6a10ba14\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                    <img class=\"eael-flipbox-image-as-icon\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/4-1.png\" alt=\"\">\n                                                                            <\/div>\n                                    <p class=\"eael-elements-flip-box-heading\"><\/p>\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><\/p>\n                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                    \n                                    <h2 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">Gest\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade?<\/h2>\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><\/p>\n                                    <\/div>\n\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-482e035f\" data-id=\"482e035f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8bf4d25 eael-flip-box--3d eael-flipbox-content-align-center eael-flipbox-img-default elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"8bf4d25\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                    <img class=\"eael-flipbox-image-as-icon\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/4-1.png\" alt=\"\">\n                                                                            <\/div>\n                                    <p class=\"eael-elements-flip-box-heading\"><\/p>\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><\/p>\n                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                    \n                                    <h2 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade?<\/h2>\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><\/p>\n                                    <\/div>\n\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-28a2b730\" data-id=\"28a2b730\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2a13eb8c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2a13eb8c\" data-element_type=\"widget\" id=\"imgJulia\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"129\" height=\"315\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/3-1.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/3-1.png 129w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/3-1-123x300.png 123w\" sizes=\"(max-width: 129px) 100vw, 129px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5deabf41 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5deabf41\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4150be5b\" data-id=\"4150be5b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-40576c6a elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"40576c6a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Trabalho em Sa\u00fade\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-25773fb1 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"25773fb1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"512\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/1055680.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/1055680.png 512w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/1055680-300x300.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/1055680-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7d09859d elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7d09859d\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2a2d488f\" data-id=\"2a2d488f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-38455512 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"38455512\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Como presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, o trabalho em sa\u00fade traz a caracter\u00edstica especial da presen\u00e7a humana em todos os componentes do processo, isto \u00e9, o ser humano e suas necessidades encarnando-se como \u201cobjetos\u201d de interven\u00e7\u00e3o, com a finalidade de produzir a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade ou, mais precisamente, de produzir sa\u00fade. Cuidar das pessoas conforme as suas necessidades de sa\u00fade &#8211; <b>esse \u00e9 o principal objetivo dos trabalhadores nos servi\u00e7os de sa\u00fade<\/b><b><i>.\u00a0<\/i><\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1e18c0f8 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1e18c0f8\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2317c4f2\" data-id=\"2317c4f2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7daadd9f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7daadd9f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Se <b>trabalhar em sa\u00fade significa cuidar de pessoas <\/b>com necessidades de sa\u00fade, isso tamb\u00e9m pode significar cuidar de pessoas num momento de vulnerabilidade f\u00edsica, ps\u00edquica ou de qualquer outra ordem e, nesse sentido, o desafio para quem faz a gest\u00e3o consiste em responder \u00e0s perguntas: <b>\u201cPor que fazer?\u201d e \u201cComo fazer?\u201d.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6d5107b elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6d5107b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7b076dd3\" data-id=\"7b076dd3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2c2709bc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2c2709bc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>\u00c9 preciso elaborar um conjunto de atividades e de movimentos necess\u00e1rios e capazes de transformar as pr\u00e1ticas dos profissionais no cotidiano das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade em respostas competentes para as necessidades de sa\u00fade ali presentes.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1076f75f elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1076f75f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-554504d8\" data-id=\"554504d8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6df9ca5f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6df9ca5f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O <b>trabalho de cuidar diretamente das <\/b><b>pessoas est\u00e1 <\/b><b>relacionado <\/b>ao trabalho de gerir o sistema e servi\u00e7os, de participar das inst\u00e2ncias de negocia\u00e7\u00e3o e controle social, e de mobilizar as aprendizagens no trabalho e <b>transformar as pr\u00e1ticas no cotidiano<\/b>.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5ccf3f9f elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5ccf3f9f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d2c883b\" data-id=\"d2c883b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-67ca09dc elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"67ca09dc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"714\" height=\"1789\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/imagem10.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/imagem10.png 714w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/imagem10-120x300.png 120w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/imagem10-409x1024.png 409w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/imagem10-613x1536.png 613w\" sizes=\"(max-width: 714px) 100vw, 714px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-129804e6 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"129804e6\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4ecd84dc\" data-id=\"4ecd84dc\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-69f2754c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"69f2754c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6-1-150x150.png\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6-1-150x150.png 150w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6-1-300x300.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6-1-1024x1024.png 1024w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6-1-768x768.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6-1-700x700.png 700w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6-1.png 1281w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-52eae5e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"52eae5e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>\u00c9 poss\u00edvel realiz\u00e1-lo de forma mais comprometida com os princ\u00edpios do SUS, como a integralidade?\u00a0<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2e5e8c00\" data-id=\"2e5e8c00\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-79cd799c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"79cd799c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6-1-150x150.png\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6-1-150x150.png 150w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6-1-300x300.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6-1-1024x1024.png 1024w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6-1-768x768.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6-1-700x700.png 700w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6-1.png 1281w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3a82bc0b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3a82bc0b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Os trabalhadores se sentem respons\u00e1veis pessoalmente ou coletivamente com o resultado final?<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-442b9d6b\" data-id=\"442b9d6b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2b366c9b elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2b366c9b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6-1-150x150.png\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6-1-150x150.png 150w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6-1-300x300.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6-1-1024x1024.png 1024w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6-1-768x768.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6-1-700x700.png 700w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6-1.png 1281w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-26825528 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"26825528\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>A equipe fica satisfeita e realizada com o resultado do trabalho do grupo?<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-45829dd8 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"45829dd8\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-17cf3b30\" data-id=\"17cf3b30\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6952c48d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6952c48d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Vamos continuar conhecendo os importantes conceitos envolvidos na <b>GEST\u00c3O DO TRABALHO E DA EDUCA\u00c7\u00c3O EM SA\u00daDE? <br \/>Clique nos quadrantes.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-59ed367f elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"59ed367f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-149aa5da\" data-id=\"149aa5da\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2c4b1ba elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2c4b1ba\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"638\" height=\"615\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/7-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/7-1.png 638w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/7-1-300x289.png 300w\" sizes=\"(max-width: 638px) 100vw, 638px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7973b7e6\" data-id=\"7973b7e6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6587495 elementor-widget elementor-widget-eael-adv-accordion\" data-id=\"6587495\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-adv-accordion.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t        <div class=\"eael-adv-accordion\" id=\"eael-adv-accordion-6587495\" data-accordion-id=\"6587495\" data-accordion-type=\"accordion\" data-toogle-speed=\"300\">\n    <div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-1061\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"1061\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1061\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">Trabalhadores  do  SUS<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1061\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1061\"><p><p>Todos aqueles que se inserem direta ou indiretamente na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade nas institui\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em o SUS, independentemente do tipo de contrato ou v\u00ednculo de trabalho.\u00a0<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-1062\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"1062\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1062\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">Condi\u00e7\u00f5es de  Trabalho em Sa\u00fade<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1062\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1062\"><p><p>Termo utilizado para designar os n\u00edveis de sa\u00fade e trabalho, que dizem respeito \u00e0s circunst\u00e2ncias em que a atividade dos trabalhadores se desenvolve, e em que estado eles se encontram para atender \u00e0s demandas que lhes s\u00e3o apresentadas.<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-1063\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"1063\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1063\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">Negocia\u00e7\u00e3o do Trabalho no SUS<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1063\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1063\"><p><p><b>Processo<\/b> de entendimento <b>para tratar de conflitos <\/b>e de demandas decorrentes das rela\u00e7\u00f5es de trabalho no \u00e2mbito do SUS.<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-1064\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"1064\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1064\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">Plano de Cargos,  Carreiras e Sal\u00e1rios<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1064\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1064\"><p><p>Conjunto de normas que disciplinam o ingresso, e instituem oportunidades e est\u00edmulos ao desenvolvimento pessoal e profissional dos trabalhadores.<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-1065\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"1065\" data-tab=\"5\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1065\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">Regula\u00e7\u00e3o do Trabalho<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1065\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"5\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1065\"><p><p>Regulamenta\u00e7\u00f5es <b>jur\u00eddico-legais<\/b> (leis de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional), <b>\u00e9ticas<\/b> (c\u00f3digos de \u00e9tica) ou <b>administrativas<\/b> (normas de trabalho) que demarcam campos de exerc\u00edcio de atividade, cuja <b>interven\u00e7\u00e3o do Estado \u00e9 desej\u00e1vel para a obten\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio entre demanda e oferta de profissionais de sa\u00fade.<\/b><\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-77359520 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"77359520\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7d4b6d12\" data-id=\"7d4b6d12\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-57d93bcb elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"57d93bcb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Gest\u00e3o de Trabalho em Sa\u00fade\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-4d82a15c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4d82a15c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-429cbc0b\" data-id=\"429cbc0b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-47d6e834 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"47d6e834\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>O profissional \u00e9 autor de seu trabalho<\/b>, n\u00e3o apenas um \u201crecurso humano\u201d passivo que executa tarefas previamente estabelecidas.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3a8086cf elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3a8086cf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Sua constru\u00e7\u00e3o deve ser dial\u00f3gica, pautada no consenso e no equil\u00edbrio entre as partes e, assim, garantir a exequibilidade necess\u00e1ria para garantir a valoriza\u00e7\u00e3o do profissional da sa\u00fade e do seu trabalho atrav\u00e9s de <b>a\u00e7\u00f5es concretas<\/b>.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-26ef7bc3\" data-id=\"26ef7bc3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4d8bf605 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4d8bf605\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"785\" height=\"739\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/8-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/8-1.png 785w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/8-1-300x282.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/8-1-768x723.png 768w\" sizes=\"(max-width: 785px) 100vw, 785px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-14a5c0f9\" data-id=\"14a5c0f9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-59724e65 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"59724e65\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>As a\u00e7\u00f5es concretas s\u00e3o: <\/b>Garantia de espa\u00e7os de di\u00e1logo, discuss\u00e3o e negocia\u00e7\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho; Planos de Cargos, Carreiras e Sal\u00e1rios, v\u00ednculos de trabalho onde haja prote\u00e7\u00e3o social; garantia das condi\u00e7\u00f5es de trabalho, sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalhador; educa\u00e7\u00e3o permanente dos profissionais, entre outras.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6012656b elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6012656b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ab7244 elementor-invisible\" data-id=\"ab7244\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5c1bfc74 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"5c1bfc74\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Gest\u00e3o de Trabalho em Sa\u00fade\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-158c274e elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"158c274e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-20c7bceb\" data-id=\"20c7bceb\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-63b10fe4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"63b10fe4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Com a transforma\u00e7\u00e3o geral do trabalho do setor sa\u00fade no mundo e no Brasil, a \u00e1rea de gest\u00e3o &#8211; federal, estadual e municipal &#8211; passou a utilizar <b>diferentes formas de contrata\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de pessoal<\/b>, como assinatura de contratos com organiza\u00e7\u00f5es sociais, contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, terceiriza\u00e7\u00e3o por meio de servi\u00e7os, bolsas de estudo, contratos com cooperativas, contratos com ag\u00eancias internacionais e conv\u00eanios com Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de interesse p\u00fablico (OSCIP), que t\u00eam importante impacto sobre profissionais e gestores, e pode interferir diretamente no cuidado em\u00a0 sa\u00fade.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-33284727 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"33284727\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;motion_fx_motion_fx_mouse&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;motion_fx_tilt_effect&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;motion_fx_motion_fx_scrolling&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;motion_fx_rotateZ_effect&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;motion_fx_rotateZ_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:4.6,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;motion_fx_rotateZ_affectedRange&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:{&quot;start&quot;:0,&quot;end&quot;:100}},&quot;motion_fx_devices&quot;:[&quot;desktop&quot;,&quot;tablet&quot;,&quot;mobile&quot;],&quot;motion_fx_tilt_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:4,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"223\" height=\"232\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/9-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2915840 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2915840\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a3a1cd8\" data-id=\"a3a1cd8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5887b6dd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5887b6dd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Na organiza\u00e7\u00e3o desse campo nos munic\u00edpios, percebemos muitas vezes que a \u201ceduca\u00e7\u00e3o em sa\u00fade\u201d fica mais a cargo da gest\u00e3o municipal da sa\u00fade, enquanto a \u201cgest\u00e3o do trabalho\u201d tem, historicamente, desenvolvido as a\u00e7\u00f5es e defini\u00e7\u00f5es na esfera de atua\u00e7\u00e3o das secretarias municipais de administra\u00e7\u00e3o ou \u00f3rg\u00e3o equivalente.\u00a0<\/p><p>Por isso, \u00e9 importante o entendimento e a articula\u00e7\u00e3o entre as duas secretarias e o prefeito, al\u00e9m do di\u00e1logo com a Procuradoria e a Controladoria do munic\u00edpio.<\/p><p>O gestor cedo compreender\u00e1 que organizar processos de trabalho dentro do sistema n\u00e3o \u00e9 tarefa simples nem f\u00e1cil, e vai al\u00e9m da organiza\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos trabalhistas.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-38d3b4f8 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"38d3b4f8\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-535b69ae\" data-id=\"535b69ae\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7009db3f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7009db3f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>V\u00ednculos trabalhistas prec\u00e1rios e fr\u00e1geis comprometem n\u00e3o s\u00f3 a capacidade de trabalho do trabalhador, como tamb\u00e9m toda a gest\u00e3o e a aten\u00e7\u00e3o, uma vez que pode induzir a rotatividade e, consequentemente, o baixo v\u00ednculo entre trabalhadores e usu\u00e1rios.<\/p><p><b>Para uma gest\u00e3o do trabalho <\/b><b>adequada<\/b><b>, \u00e9 preciso compreender os elementos que <\/b><b>a constituem, e quais s\u00e3o as <\/b><b>ferramentas e estrat\u00e9gias para apoiar as equipes para as mudan\u00e7as necess\u00e1rias no modo de realizar o trabalho nas unidades de sa\u00fade.\u00a0<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7a4eed2c elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7a4eed2c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-283d80b\" data-id=\"283d80b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3d991b10 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"3d991b10\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;motion_fx_motion_fx_mouse&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;motion_fx_tilt_effect&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;motion_fx_tilt_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:4,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"779\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/10-1-1024x997.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/10-1-1024x997.png 1024w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/10-1-300x292.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/10-1-768x748.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/10-1.png 1036w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1d7530fb\" data-id=\"1d7530fb\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4a0fc8f8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4a0fc8f8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e forma\u00e7\u00e3o de trabalhadores de sa\u00fade \u00e9 um campo vasto e complexo<b>,<\/b> e da Gest\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade trata das pol\u00edticas pr\u00f3prias a esse campo<b>,<\/b> propondo a rediscuss\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o no ensino t\u00e9cnico, na gradua\u00e7\u00e3o, p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m no dia a dia do trabalho.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-acb1d5b elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"acb1d5b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-10f5ca05\" data-id=\"10f5ca05\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3004260a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3004260a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Em 2003 foi feito um forte movimento para fazer cumprir o papel constitucional do SUS de ordenar a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea da sa\u00fade. A Secretaria de Gest\u00e3o do Trabalho e da Educa\u00e7\u00e3o na Sa\u00fade \u2013 SGTES \u2013 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, foi criada com o <b>objetivo de desenvolver pol\u00edticas e estrat\u00e9gias para o enfrentamento dos problemas relacionados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e ao trabalho na sa\u00fade, e o tema tornou-se o foco da gest\u00e3o tripartite do SUS.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-46d66cc5 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"46d66cc5\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3410dcc9\" data-id=\"3410dcc9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6a0bbfe8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6a0bbfe8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Publicada em 2004<b>,<\/b> a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade &#8211; PNEPS, tem a finalidade de produzir mudan\u00e7as na forma\u00e7\u00e3o, aten\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o social em sa\u00fade, modificando os processos de trabalho no SUS.\u00a0<\/p><p>Regulamentada por duas portarias, a PT\/GM 198\/2004 e a PT\/GM 1996\/2007.\u00a0<\/p><p><b>Prioridades: articula\u00e7\u00e3o entre ensino e servi\u00e7o; regionaliza\u00e7\u00e3o como base para o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es; e o encontro do mundo do trabalho com o mundo da forma\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da interse\u00e7\u00e3o entre o aprender e o ensinar na realidade dos servi\u00e7os.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3a82d7bd elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3a82d7bd\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ab19b49 elementor-invisible\" data-id=\"ab19b49\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7c5a462d elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"7c5a462d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-93b7b09 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"93b7b09\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"465\" height=\"467\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/11-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/11-1.png 465w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/11-1-300x300.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/11-1-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 465px) 100vw, 465px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3febd4e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3febd4e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade baseia-se na <b>aprendizagem<br \/><\/b><b>significativa<\/b>, buscando traduzir o aprender como algo que fa\u00e7a sentido, e que <b>motive reflex\u00f5es do trabalhador sobre sua pr\u00e1tica, a fim de qualific\u00e1-la.\u00a0<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d03d320 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d03d320\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>\u00c9 uma <b>aprendizagem-trabalho<\/b>, que acontece no cotidiano das pessoas e das organiza\u00e7\u00f5es<b>, e<\/b> que se concretiza a partir da <b>a\u00e7\u00e3o refletida no enfrentamento de problemas reais <\/b>.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9d877ab elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9d877ab\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Analisar e buscar respostas<\/b> para quest\u00f5es sobre o processo de <br \/>trabalho da equipe\u00a0 <b>\u00e9 uma forma de mapear problemas,<\/b> e de identificar as rela\u00e7\u00f5es que se estabelecem entre os colegas. Fazer essa reflex\u00e3o \u00e9 o exerc\u00edcio de agir na <b>educa\u00e7\u00e3o permanente em sa\u00fade<\/b>.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-324815c0 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"324815c0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4c0ab3bd elementor-invisible\" data-id=\"4c0ab3bd\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1842ba78 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"1842ba78\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-5c1c502f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5c1c502f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3acfd203 elementor-invisible\" data-id=\"3acfd203\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;,&quot;animation_delay&quot;:900}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-400e755a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"400e755a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>De 2003, ano de publica\u00e7\u00e3o da PNEPS, at\u00e9 hoje, muitas iniciativas foram discutidas e propostas\u00a0 encaminhadas no campo da educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, e essa pol\u00edtica, nascida para ser \u201cA\u201d pol\u00edtica de forma\u00e7\u00e3o para o SUS, conviveu nesses 18 anos com diferentes atores, distintas compreens\u00f5es do conceito, variadas formas de financiamento e momentos diversos de discuss\u00f5es e pactua\u00e7\u00f5es.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-4c3944d7\" data-id=\"4c3944d7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-327a27c2 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"327a27c2\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;,&quot;_animation_delay&quot;:300}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/902707-300x300.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/902707-300x300.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/902707-150x150.png 150w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/902707.png 512w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-100c2a56 elementor-invisible\" data-id=\"100c2a56\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;animation&quot;:&quot;fadeInRight&quot;,&quot;animation_delay&quot;:1200}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-42fa6fd5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"42fa6fd5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Tais mudan\u00e7as produziram confus\u00e3o acerca da Pol\u00edtica, o que dificultou a compreens\u00e3o de sua pot\u00eancia e import\u00e2ncia no \u201cpor que fazer?\u201d e \u201ccomo fazer?\u201d educa\u00e7\u00e3o permanente em sa\u00fade nos espa\u00e7os da gest\u00e3o municipal.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-648af166 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"648af166\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5e378ecb elementor-invisible\" data-id=\"5e378ecb\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4cbc405 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"4cbc405\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Minist\u00e9rio da Sa\u00fade<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-29e1944b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"29e1944b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7c9d63fe elementor-invisible\" data-id=\"7c9d63fe\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;,&quot;animation_delay&quot;:900}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-23baf44d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"23baf44d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Em novembro de 2017, por meio da Portaria GM\u00a0 n\u00ba 3.194, foi criado o\u00a0 Programa de Fortalecimento das Pr\u00e1ticas de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 PRO EPS-SUS.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4d352785 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4d352785\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Com \u201co objetivo de estimular, acompanhar e fortalecer a qualifica\u00e7\u00e3o profissional dos trabalhadores da \u00e1rea da sa\u00fade para a transforma\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de sa\u00fade em dire\u00e7\u00e3o ao atendimento dos princ\u00edpios fundamentais do SUS, a partir da realidade local e da an\u00e1lise coletiva dos processos de trabalho\u201d.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-245e2685\" data-id=\"245e2685\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2cdf425a elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"2cdf425a\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;image&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-2cdf425a\" class=\"premium-modal-trigger-img\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/12-1.png\" alt=\"12\">\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-2cdf425a\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3 class=\"premium-modal-box-modal-title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t \t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Agora pense&#8230;<\/b><\/p><p>Voc\u00ea sabe se o seu munic\u00edpio aderiu ao PRO EPS SUS na ocasi\u00e3o?\u00a0<\/p><p>Como se desenvolvem<b>,<\/b> no munic\u00edpio<b>,<\/b> os processos de educa\u00e7\u00e3o permanente em sa\u00fade junto \u00e0s equipes?\u00a0<\/p><p>Os trabalhadores compreendem a import\u00e2ncia da EPS em seu dia a dia?\u00a0<\/p><p>E a gest\u00e3o estimula, apoia e participa de espa\u00e7os de EPS?\u00a0<\/p><p>Existem a\u00e7\u00f5es de EPS no plano municipal de sa\u00fade?\u00a0<\/p><p>S\u00e3o encontradas dificuldades para identificar e executar essas a\u00e7\u00f5es previstas no PMS?<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7f6192a4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7f6192a4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Toque sobre a lupa.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-416b0bba elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"416b0bba\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-37b8cd6c elementor-invisible\" data-id=\"37b8cd6c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-6526ef8b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6526ef8b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6a783aed elementor-invisible\" data-id=\"6a783aed\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;,&quot;animation_delay&quot;:900}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-53f02898 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"53f02898\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"617\" height=\"619\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/13-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/13-1.png 617w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/13-1-300x300.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/13-1-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 617px) 100vw, 617px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-60e139ee\" data-id=\"60e139ee\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6ee840fd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6ee840fd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul><li aria-level=\"1\">A EPS \u2013 Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade &#8211; prop\u00f5e que <b>questionemos, sempre, a nossa maneira de agir, o trabalho em equipe, a qualidade da aten\u00e7\u00e3o individual e coletiva, e a organiza\u00e7\u00e3o do sistema.<\/b><\/li><li aria-level=\"1\">Cabe ao gestor atento valorizar essa pr\u00e1tica junto \u00e0s equipes, estimulando e dando condi\u00e7\u00f5es para que os trabalhadores organizem e tenham respeitados os momentos de EPS da equipe.\u00a0<\/li><li aria-level=\"1\">Vale destacar <b>a import\u00e2ncia do envolvimento da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria daquele servi\u00e7o<\/b>, uma vez que qualificar pr\u00e1ticas e desenvolver habilidades dos trabalhadores e dos servi\u00e7os tem como objetivo final atender \u00e0s necessidades de sa\u00fade dos usu\u00e1rios e promover a garantia do direito \u00e0 sa\u00fade.\u00a0<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-50840c7f elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"50840c7f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4ed99f87 elementor-invisible\" data-id=\"4ed99f87\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-e318532 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e318532\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7a96e775 elementor-invisible\" data-id=\"7a96e775\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;,&quot;animation_delay&quot;:900}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2eefba24 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2eefba24\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"400\" height=\"619\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/14-1.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/14-1.png 400w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/14-1-194x300.png 194w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-0325193 elementor-invisible\" data-id=\"0325193\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;,&quot;animation_delay&quot;:900}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-344950d4 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"344950d4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"136\" height=\"89\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/16-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-102daa9 elementor-invisible\" data-id=\"102daa9\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;,&quot;animation_delay&quot;:900}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bcf07cf elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"bcf07cf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"435\" height=\"619\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/15-1.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/15-1.png 435w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/15-1-211x300.png 211w\" sizes=\"(max-width: 435px) 100vw, 435px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-69a03e1\" data-id=\"69a03e1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6d449429 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6d449429\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Hoje, a gest\u00e3o municipal do SUS j\u00e1 reconhece e valoriza a EPS cotidiana nas equipes e compreende que a rede de servi\u00e7os de sa\u00fade <b>pode e deve <\/b>ser pensada em parceria com os espa\u00e7os de forma\u00e7\u00e3o (Academia) e operacionalizada como espa\u00e7o de ensino-aprendizagem.\u00a0<\/p><p><b>Essa parceria \u00e9 fundamental para a aproxima\u00e7\u00e3o da Academia \u00e0 realidade dos servi\u00e7os e das necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, visando trabalhar juntos na qualifica\u00e7\u00e3o do cuidado em sa\u00fade.<\/b><\/p><p>Para formar os profissionais para o SUS, \u00e9 importante que a gest\u00e3o do sistema conhe\u00e7a e assuma seu papel de ordenador da forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea da sa\u00fade, conforme escrito na CF e na Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3b514bd9 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3b514bd9\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4a75184a elementor-invisible\" data-id=\"4a75184a\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c4da09b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c4da09b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O sistema de sa\u00fade, seja no \u00e2mbito nacional, estadual ou municipal, tamb\u00e9m tem como <b>atribui\u00e7\u00e3o a participa\u00e7\u00e3o no ordenamento da forma\u00e7\u00e3o profissional na \u00e1rea da sa\u00fade.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7e421e7c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7e421e7c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Para investir na forma\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade, tendo a oferta de perfis mais adequados ao desenvolvimento do trabalho nos servi\u00e7os e sistemas de sa\u00fade, \u00e9 pertinente que os gestores conhe\u00e7am as institui\u00e7\u00f5es de ensino da regi\u00e3o e a oferta de cursos, a fim de estabelecer parcerias.<br \/><b>Articular essas a\u00e7\u00f5es fortalece a alian\u00e7a entre a forma\u00e7\u00e3o e o servi\u00e7o!<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1ab49e43\" data-id=\"1ab49e43\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-43d43da7 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"43d43da7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"888\" height=\"825\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/17-1.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/17-1.png 888w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/17-1-300x279.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/17-1-768x714.png 768w\" sizes=\"(max-width: 888px) 100vw, 888px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1fc27cc0\" data-id=\"1fc27cc0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-743d44a3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"743d44a3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade prop\u00f5e que a forma\u00e7\u00e3o dos profissionais esteja articulada com as necessidades e caracter\u00edsticas do trabalho em sa\u00fade<b>. E a forma como est\u00e1 proposta \u00e9 por meio de diversas aproxima\u00e7\u00f5es entre o sistema de sa\u00fade e as institui\u00e7\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o.\u00a0\u00a0\u00a0<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-2cbe3793 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2cbe3793\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2750c328\" data-id=\"2750c328\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6a437c11 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6a437c11\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"229\" height=\"229\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/image39.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/image39.png 229w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/image39-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 229px) 100vw, 229px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7e59ab6f\" data-id=\"7e59ab6f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5d3b3369 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5d3b3369\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Consulte o <b>Fasc\u00edculo<\/b> desta aula<b>,<\/b> dispon\u00edvel em <b>Material Complementar no AVA<\/b>. L\u00e1 voc\u00ea encontra quais iniciativas contribuem para forma\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-75ea4f44 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"75ea4f44\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2ebdd364\" data-id=\"2ebdd364\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5bafc2dd elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"5bafc2dd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"784\" height=\"995\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/18-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/18-1.png 784w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/18-1-236x300.png 236w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/18-1-768x975.png 768w\" sizes=\"(max-width: 784px) 100vw, 784px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3927500d\" data-id=\"3927500d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3140c3dd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3140c3dd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>\u00c9 importante<\/b> que os parceiros \u2013 gest\u00e3o e institui\u00e7\u00f5es de ensino \u2013 construam instrumentos de organiza\u00e7\u00e3o e compromisso dessa rela\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.<\/p><p><b>Devem participar dessa constru\u00e7\u00e3o todos os gestores municipais e\/ou estaduais do SUS<\/b> interessados em ofertar a sua rede enquanto campo de pr\u00e1tica; as institui\u00e7\u00f5es de ensino que possuem cursos de gradua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da sa\u00fade; e programas de resid\u00eancia m\u00e9dica e resid\u00eancias multi e uniprofissional, interessadas em discutir e qualificar a inser\u00e7\u00e3o do estudante na rede, e em promover a integra\u00e7\u00e3o entre ensino e servi\u00e7o.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-588e1c5a elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"588e1c5a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7783adb8\" data-id=\"7783adb8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-43f4e44c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"43f4e44c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>\u00a0A EPS enquanto pr\u00e1tica cotidiana prop\u00f5e reflex\u00f5es, questionando nossa maneira de agir, o trabalho em equipe, a qualidade da aten\u00e7\u00e3o individual e coletiva, os impactos e efeitos de nossas a\u00e7\u00f5es e a organiza\u00e7\u00e3o do sistema como rede \u00fanica.\u00a0<\/p><p>Ela \u00e9 uma estrat\u00e9gia de transforma\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas e, como tal, uma ferramenta estrat\u00e9gica de e para a gest\u00e3o.\u00a0<\/p><p>E para prosseguir com nossos estudos,\u00a0 vamos conhecer as <b>Responsabilidades dos Munic\u00edpios na Gest\u00e3o do Trabalho e da Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-46f7060d elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"46f7060d\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7877a683 elementor-invisible\" data-id=\"7877a683\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-281c3aa4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"281c3aa4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Para que a Gest\u00e3o do trabalho e da educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade funcione de forma harm\u00f4nica, \u00e9 necess\u00e1rio que todo munic\u00edpio saiba quais s\u00e3o suas responsabilidades.\u00a0<br \/>Vamos conhecer agora, quais responsabilidades na <b>Gest\u00e3o do Trabalho <\/b>e <b>Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade <\/b>todo munic\u00edpio deve ter?<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-284a83d7 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"284a83d7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Responsabilidades na Gest\u00e3o do Trabalho \n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3a86d3cc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3a86d3cc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Toque nas pe\u00e7as do quebra cabe\u00e7a!<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-1610296b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1610296b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2ac6f18f\" data-id=\"2ac6f18f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-11494dfd elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"11494dfd\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;image&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-11494dfd\" class=\"premium-modal-trigger-img\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/19-1.png\" alt=\"19\">\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-11494dfd\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3 class=\"premium-modal-box-modal-title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t \t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Promover e desenvolver pol\u00edticas de gest\u00e3o do trabalho, considerando os princ\u00edpios da humaniza\u00e7\u00e3o, da participa\u00e7\u00e3o e da democratiza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-46637693\" data-id=\"46637693\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3909bdd6 elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"3909bdd6\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;image&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-3909bdd6\" class=\"premium-modal-trigger-img\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/20-1.png\" alt=\"20\">\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-3909bdd6\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3 class=\"premium-modal-box-modal-title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t \t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Adotar v\u00ednculos de trabalho que garantam os direitos sociais e previdenci\u00e1rios dos trabalhadores de sa\u00fade na sua esfera de gest\u00e3o e de servi\u00e7os, promovendo a\u00e7\u00f5es de adequa\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos onde for necess\u00e1rio, conforme legisla\u00e7\u00e3o vigente;\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-5f037e39\" data-id=\"5f037e39\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-22ab4b45 elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"22ab4b45\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;image&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-22ab4b45\" class=\"premium-modal-trigger-img\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/21-1.png\" alt=\"21\">\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-22ab4b45\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3 class=\"premium-modal-box-modal-title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t \t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Estabelecer sempre espa\u00e7os de di\u00e1logo e negocia\u00e7\u00e3o permanente entre trabalhadores e gestores;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-54aa00dd\" data-id=\"54aa00dd\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-459ee365 elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"459ee365\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;image&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-459ee365\" class=\"premium-modal-trigger-img\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/22-1.png\" alt=\"22\">\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-459ee365\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3 class=\"premium-modal-box-modal-title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t \t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Desenvolver estudos, propor estrat\u00e9gias e financiamento tripartite com vistas \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas referentes ao provimento e fixa\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-14484072\" data-id=\"14484072\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1d3ee090 elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"1d3ee090\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;image&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-1d3ee090\" class=\"premium-modal-trigger-img\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/23-1.png\" alt=\"23\">\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-1d3ee090\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3 class=\"premium-modal-box-modal-title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t \t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Considerar as diretrizes nacionais para Planos de Carreira, Cargos e Sal\u00e1rios para o SUS, quando da elabora\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e\/ou reformula\u00e7\u00e3o desses Planos no \u00e2mbito da gest\u00e3o local;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3ef87fa3\" data-id=\"3ef87fa3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9234107 elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"9234107\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;image&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-9234107\" class=\"premium-modal-trigger-img\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/24-1.png\" alt=\"24\">\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-9234107\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3 class=\"premium-modal-box-modal-title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t \t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Implementar e pactuar diretrizes para pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do trabalho que favore\u00e7am o provimento e a fixa\u00e7\u00e3o de trabalhadores de sa\u00fade no \u00e2mbito municipal, notadamente em regi\u00f5es onde a restri\u00e7\u00e3o de oferta afeta diretamente a implanta\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas para a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5d7e4dc elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5d7e4dc\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6284b43 elementor-invisible\" data-id=\"6284b43\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-63409e85 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"63409e85\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Para que a Gest\u00e3o do trabalho e da educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade funcione de forma harm\u00f4nica, \u00e9 necess\u00e1rio que todo munic\u00edpio saiba quais s\u00e3o suas responsabilidades.\u00a0<br \/>Vamos conhecer agora, quais responsabilidades na <b>Gest\u00e3o do Trabalho <\/b>e <b>Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade <\/b>todo munic\u00edpio deve ter?<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7fd303bf elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"7fd303bf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Responsabilidades na Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-150d47f3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"150d47f3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Clique nas pe\u00e7as do quebra cabe\u00e7a!<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-5a77c981 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5a77c981\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-45726293\" data-id=\"45726293\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7a50d38b elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"7a50d38b\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;image&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-7a50d38b\" class=\"premium-modal-trigger-img\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/19-1.png\" alt=\"19\">\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-7a50d38b\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3 class=\"premium-modal-box-modal-title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t \t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Formular e promover a gest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o permanente em sa\u00fade e processos relativos \u00e0 mesma, orientados pela integralidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, criando, quando for o caso, estruturas de coordena\u00e7\u00e3o e de execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento, participando no seu financiamento;\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7548f718\" data-id=\"7548f718\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-50025ed5 elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"50025ed5\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;image&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-50025ed5\" class=\"premium-modal-trigger-img\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/20-1.png\" alt=\"20\">\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-50025ed5\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3 class=\"premium-modal-box-modal-title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t \t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Promover diretamente ou em coopera\u00e7\u00e3o com o estado, com os munic\u00edpios da sua regi\u00e3o e com a uni\u00e3o, processos conjuntos de educa\u00e7\u00e3o permanente em sa\u00fade;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7548a502\" data-id=\"7548a502\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-38df9a03 elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"38df9a03\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;image&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-38df9a03\" class=\"premium-modal-trigger-img\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/21-1.png\" alt=\"21\">\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-38df9a03\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3 class=\"premium-modal-box-modal-title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t \t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Apoiar e promover a aproxima\u00e7\u00e3o dos movimentos sociais e da sociedade civil\u00a0 na forma\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade, em conson\u00e2ncia com as necessidades sociais em sa\u00fade;\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-40d470e4\" data-id=\"40d470e4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3c93fcba elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"3c93fcba\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;image&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-3c93fcba\" class=\"premium-modal-trigger-img\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/22-1.png\" alt=\"22\">\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-3c93fcba\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3 class=\"premium-modal-box-modal-title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t \t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Incentivar junto \u00e0 rede de ensino, no \u00e2mbito municipal, a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es educativas e de conhecimento do SUS;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-70188905\" data-id=\"70188905\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4c80bd73 elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"4c80bd73\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;image&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-4c80bd73\" class=\"premium-modal-trigger-img\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/23-1.png\" alt=\"23\">\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-4c80bd73\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3 class=\"premium-modal-box-modal-title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t \t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Articular e cooperar com a constru\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de iniciativas pol\u00edticas e pr\u00e1ticas para a mudan\u00e7a na gradua\u00e7\u00e3o das profiss\u00f5es de sa\u00fade, de acordo com as diretrizes do SUS;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-36793e40\" data-id=\"36793e40\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f13a6ab elementor-widget elementor-widget-premium-addon-modal-box\" data-id=\"f13a6ab\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_modal_box_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-modal-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"container premium-modal-box-container\" data-settings=\"{&quot;trigger&quot;:&quot;image&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"premium-modal-trigger-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img data-toggle=\"premium-modal\" data-target=\"#premium-modal-f13a6ab\" class=\"premium-modal-trigger-img\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/24-1.png\" alt=\"24\">\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t<div id=\"premium-modal-f13a6ab\" class=\"premium-modal-box-modal\" role=\"dialog\">\n\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-dialog\" data-delay-animation=\"\" data-modal-animation=\"fadeInDown animated-fast\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3 class=\"premium-modal-box-modal-title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t \t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-close-button-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button type=\"button\" class=\"premium-modal-box-modal-close\" data-dismiss=\"premium-modal\">&times;<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-modal-box-modal-body\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Promover e articular junto \u00e0s Escolas T\u00e9cnicas de Sa\u00fade uma nova orienta\u00e7\u00e3o para a forma\u00e7\u00e3o de profissionais t\u00e9cnicos para o SUS, diversificando os campos de aprendizagem.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<style>\n\t\t\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5dc41531 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5dc41531\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-32f98e5c\" data-id=\"32f98e5c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c06e5 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c06e5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"911\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/25.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/25.png 844w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/25-263x300.png 263w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/25-768x874.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-10af1f84 elementor-invisible\" data-id=\"10af1f84\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4017238f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4017238f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Com esse quebra-cabe\u00e7a montado, completamos a\u00a0 parte de apresenta\u00e7\u00e3o de conceitos! E conhecemos, tamb\u00e9m, algumas das responsabilidades da gest\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o do campo da <b>GT&amp;ES<\/b>, que destacamos no in\u00edcio de nossos estudos como <b>uma \u00e1rea a ser pensada estrategicamente<\/b> como um eixo da estrutura organizacional dos servi\u00e7os <i>&#8211; \u201cuma vez que a produ\u00e7\u00e3o de uma sa\u00fade de qualidade para a popula\u00e7\u00e3o \u00e9, em boa parte, reflexo da forma e das condi\u00e7\u00f5es com que s\u00e3o tratados esses trabalhadores. Portanto, articular a entrega da sa\u00fade como bem p\u00fablico e o devido cuidado daqueles que produzem esse bem, \u00e9 o objetivo da gest\u00e3o do trabalho e da educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade municipal\u201d<\/i>.<\/p><p>A seguir, vamos conversar um pouco sobre as premissas: <b>Conhecer, Escutar, Construir Juntos e Organizar<\/b>.\u00a0<\/p><p><b>Vamos l\u00e1?<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-42fb37c0 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"42fb37c0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-41b67b37\" data-id=\"41b67b37\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-57e535ab elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"57e535ab\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"808\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/julia-1521x1536-1-1014x1024.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/julia-1521x1536-1-1014x1024.png 1014w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/julia-1521x1536-1-297x300.png 297w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/julia-1521x1536-1-768x776.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/julia-1521x1536-1.png 1521w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1030b450 elementor-invisible\" data-id=\"1030b450\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9794b75 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9794b75\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Vamos iniciar nossos estudos pela premissa <b>CONHECER<\/b>. Para isso, pense, reflita e, se puder,\u00a0 responda:<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-722f6e85 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"722f6e85\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>1-<\/strong> <b>Como a gest\u00e3o avalia a sufici\u00eancia ou n\u00e3o da for\u00e7a de trabalho da sa\u00fade do munic\u00edpio para responder \u00e0s necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o?\u00a0<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-62cb20b4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"62cb20b4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>2- Qual \u00e9 a estrutura organizacional da Secretaria Municipal de Sa\u00fade?\u00a0<\/strong><\/p><ul><li aria-level=\"1\">Quadro de trabalhadores \u2013 quantos e quem s\u00e3o?\u00a0<\/li><li aria-level=\"1\">Onde est\u00e3o?\u00a0<\/li><li aria-level=\"1\">Qual sua Escolaridade e Forma\u00e7\u00e3o?\u00a0<\/li><li aria-level=\"1\">Quais seus cargos, escalas, vagas, concursos, folhas de pagamento, e obriga\u00e7\u00f5es patronais?\u00a0<\/li><li aria-level=\"1\">Como s\u00e3o seus processos de trabalho, de sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalhador, de qualifica\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, e espa\u00e7os de escuta e negocia\u00e7\u00e3o, etc.?<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6ac814d0 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6ac814d0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-455f733 elementor-invisible\" data-id=\"455f733\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5e0b863 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5e0b863\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Para norte\u00e1-los nestas perguntas, disponibilizamos uma <b>Leitura de Apoio<\/b>, basta clicar no link.\u00a0 Dessa forma, voc\u00ea pode aprimorar ainda mais seus conhecimentos&#8230; <b>Aproveite<\/b>!<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-29350821 elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"29350821\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-5ee90a84\" data-id=\"5ee90a84\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-44184dfc elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"44184dfc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"512\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/201649.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/201649.png 512w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/201649-300x300.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/201649-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-54023aab\" data-id=\"54023aab\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1fdfeab4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1fdfeab4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>1 &#8211; Dimensionamento de for\u00e7a de trabalho: A experi\u00eancia inovadora do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade: <\/b>http:\/\/repositorio.ipea.gov.br\/bitstream\/11058\/9391\/1\/Dimensionamento<\/p><p><b>2 &#8211;\u00a0 Manual t\u00e9cnico de dimensionamento de for\u00e7a de trabalho em \u00e1reas administrativas: <\/b>https:\/\/bvsms.saude.gov.br\/bvs\/publicacoes\/manual_tecnico_forca_trabalho_area_administrativa<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6c1b5f9a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6c1b5f9a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>3 &#8211;\u00a0 Dimensionamento da for\u00e7a de trabalho no SUS: O trabalho e (trabalhador) vivo no planejamento do cuidado em sa\u00fade: <\/b>http:\/\/revista.redeunida.org.br\/ojs\/index.php\/rede-unida\/article\/view\/653\/pdf_10<\/p><p><b>4 &#8211;\u00a0 Dimensionamento da for\u00e7a de trabalho em sa\u00fade: Gest\u00e3o em ato e territ\u00f3rios em di\u00e1logo: <\/b>https:\/\/editora.redeunida.org.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Livro-Dimensionamento-da-forca-de-trabalho-em-saude-gestao-em-ato-e-territorios-em-dialogo<\/p><p><b>5 &#8211;\u00a0 Desafios do dimensionamento da for\u00e7a de trabalho para a conforma\u00e7\u00e3o da rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade: <\/b>http:\/\/www.revistas.mpmcomunicacao.com.br\/index.php\/saudecoletiva\/article\/view\/1182<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4307ad66 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4307ad66\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-60b9a16e elementor-invisible\" data-id=\"60b9a16e\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-75f3d46 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"75f3d46\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Agora, vamos para as premissas <b>ESCUTAR <\/b>e<b> CONSTRUIR JUNTOS<\/b><b>:<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-6043bdb1 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6043bdb1\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3ec328e\" data-id=\"3ec328e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-635d1818 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"635d1818\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"512\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/4413506.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/4413506.png 512w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/4413506-300x300.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/4413506-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-75780665\" data-id=\"75780665\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-28e847ac elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"28e847ac\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Escutar o trabalhador<\/b>, conhecer suas necessidades para bem realizar o seu trabalho, tratar de conflitos, de demandas decorrentes das rela\u00e7\u00f5es de trabalho e buscar respostas \u00e9 inerente \u00e0 gest\u00e3o do SUS.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6e4a3bea elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6e4a3bea\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Para que isso aconte\u00e7a, <b>momentos de escuta e de trocas intra equipe e entre equipes devem ser incentivados, valorizados, respeitados e mesmo motivados pela gest\u00e3o<\/b>.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-47318e22 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"47318e22\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A EPS no cotidiano do trabalho e do trabalhador tamb\u00e9m identificar\u00e1 necessidades espec\u00edficas de aprimoramento na equipe. Proporcionar respostas \u00e0 essas demandas <b>\u00e9 responsabilidade da gest\u00e3o<\/b>.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a2c4084 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a2c4084\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6f825c44 elementor-invisible\" data-id=\"6f825c44\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-23715104 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"23715104\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Pense e responda&#8230;<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-381c809a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"381c809a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3e9c7823\" data-id=\"3e9c7823\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-68b93358 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"68b93358\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"586\" height=\"587\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/26.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/26.png 586w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/26-300x300.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/26-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 586px) 100vw, 586px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-14b25a59\" data-id=\"14b25a59\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-65da910 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"65da910\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Existem espa\u00e7os ou momentos organizados para a escuta dos trabalhadores?<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-40802430 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"40802430\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>E entre a equipe, conseguem organizar momentos de troca?\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2d8fe811 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2d8fe811\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Como s\u00e3o tratadas, pela gest\u00e3o, as demandas identificadas pelos trabalhadores, inclusive as educacionais?<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6457857a elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6457857a\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2fa1a6fc elementor-invisible\" data-id=\"2fa1a6fc\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-67f7da5e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"67f7da5e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Caminhemos para a premissa <b>ORGANIZAR.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-274ef47d elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"274ef47d\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-779bb0e4\" data-id=\"779bb0e4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-39f94223 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"39f94223\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Em nossa cultura, processos avaliativos n\u00e3o s\u00e3o bem recebidos pelos trabalhadores. H\u00e1 sempre algum temor e muitas d\u00favidas em rela\u00e7\u00e3o aos processos que, muitas vezes de maneira equivocada, caminham para puni\u00e7\u00e3o e n\u00e3o para o apoio \u00e0queles que apresentam fragilidades.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-4f895c0\" data-id=\"4f895c0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2b9db51e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2b9db51e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"696\" height=\"708\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/27.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/27.png 696w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/27-295x300.png 295w\" sizes=\"(max-width: 696px) 100vw, 696px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-16ad46bf\" data-id=\"16ad46bf\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3f7c4f1b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3f7c4f1b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Aceitar e entender o processo avaliativo, <\/b>e verificar sua contribui\u00e7\u00e3o para a atua\u00e7\u00e3o dos trabalhadores nos servi\u00e7os de sa\u00fade, <b>\u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para a sua efetividade como fator de desenvolvimento pessoal, profissional e institucional<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-54a8dc70 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"54a8dc70\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Avaliar o desempenho dos trabalhadores, por meio de instrumentos gerenciais ou outras formas pactuadas com trabalhadores e conselho municipal de sa\u00fade, <b>\u00e9 um modo de aprimorar a qualidade dos cuidados prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o<\/b>, de aperfei\u00e7oar a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento do servi\u00e7o, assim como desenvolver, ampliar e potencializar as capacidades da equipe.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3af19f42 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3af19f42\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2f9d2c1b elementor-invisible\" data-id=\"2f9d2c1b\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4c5c52a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4c5c52a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Vamos conhecer algumas a\u00e7\u00f5es significativas no campo da GT&amp;ES para a gest\u00e3o municipal desenvolver.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-39343c38 elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"39343c38\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-44318632\" data-id=\"44318632\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7175161a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7175161a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Organiza\u00e7\u00e3o de N\u00facleos ou Centros de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade como uma estrutura respons\u00e1vel por apoiar e desenvolver a\u00e7\u00f5es diretas com os trabalhadores da rede, e tamb\u00e9m por apoiar as outras \u00e1reas da gest\u00e3o em a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para superar os desafios e problemas dos profissionais na ponta;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7291180 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7291180\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Estabelecimento de parcerias com as institui\u00e7\u00f5es de ensino da regi\u00e3o para a\u00e7\u00f5es integradas de ensino-servi\u00e7o-comunidade;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-39c79d3d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"39c79d3d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Programas de Resid\u00eancias em Sa\u00fade;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-220cdada\" data-id=\"220cdada\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3a71fc47 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"3a71fc47\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"727\" height=\"727\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/28.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/28.png 727w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/28-300x300.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/28-150x150.png 150w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/28-700x700.png 700w\" sizes=\"(max-width: 727px) 100vw, 727px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-35a60997\" data-id=\"35a60997\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-613a5c1f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"613a5c1f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Produ\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de material educacional produzidos com e para os trabalhadores da sa\u00fade;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-22563c3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"22563c3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Iniciativas compartilhadas de estudo, por meio de materiais dispon\u00edveis, como por exemplo, oficinas de implementa\u00e7\u00e3o do <b>Guia Orientador para o Enfrentamento da Pandemia COVID-19 na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade;<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-27638508 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"27638508\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Uso de redes sociais como ferramenta de educa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-347763e6 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"347763e6\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2c8f4c01 elementor-invisible\" data-id=\"2c8f4c01\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1e435a01 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1e435a01\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Qual \u00e9 o nosso papel nesse lugar que organiza esses setores, e que, por sua vez, organizam o componente assistencial do trabalho?<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-57b8bc64 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"57b8bc64\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-754a6d34\" data-id=\"754a6d34\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-430a4c45 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"430a4c45\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"201\" height=\"512\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/2-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/2-1.png 201w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/2-1-118x300.png 118w\" sizes=\"(max-width: 201px) 100vw, 201px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3c982ad9 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3c982ad9\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1e08f76e\" data-id=\"1e08f76e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-42cf19c1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"42cf19c1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A pandemia nos ensinou o quanto <b>momentos de troca, de conversa e compartilhamento de experi\u00eancias s\u00e3o importantes para o conforto psicossocial dos trabalhadores. Precisamos manter a riqueza desse aprendizado<\/b>. O distanciamento nos obrigou a encontrar outras formas de organizar o trabalho e hoje vamos retomando o contato, mas ainda com muitas perguntas \u2013 Como faremos agora? Mudaremos com o que aprendemos? Como lidaremos com a realidade que hoje se apresenta? O que faz sentido para permitir que a vida siga? Como nosso trabalho faz sentido nessa realidade?<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-32bc83e8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"32bc83e8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade \u00e9 uma ferramenta de gest\u00e3o que se faz com composi\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas problematizadoras, de constru\u00e7\u00e3o de respostas rumo \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o do cuidado.\u00a0<\/p><p><b>Precisamos organizar e orientar a educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade no interior das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade. Seja <\/b>como a\u00e7\u00e3o cotidiana ou pontual, a <b>EPS deve estar presente sempre que a reflex\u00e3o sobre a pr\u00e1tica se faz necess\u00e1ria.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-29201f1d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"29201f1d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>A pandemia revelou velhos e novos problemas<\/b>: o subfinanciamento cr\u00f4nico do SUS, da ci\u00eancia, das \u00e1reas tecnol\u00f3gicas, e das universidades; a precariza\u00e7\u00e3o do trabalho e a invisibilidade dos trabalhadores.\u00a0<\/p><p>Ao mesmo tempo, evidenciou o <b>papel crucial do trabalhador, <\/b>que de repente foi exigido a dar respostas \u00e0s demandas para as quais nem sempre ele estava preparado, o que gerou inseguran\u00e7a e sofrimento.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-565dc284 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"565dc284\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Nesse cen\u00e1rio de d\u00favidas<\/b>, ang\u00fastias, perdas e tamb\u00e9m de comprometimento e respostas, <b>o SUS come\u00e7ou a ser visto com outros olhos<\/b>.\u00a0<\/p><p>Nos demos conta de que pouco sabemos do nosso trabalhador-invis\u00edvel. <b>Precisamos conhecer mais desses que tamb\u00e9m carregam o SUS:<\/b> o perfil de trabalhadores mais expostos<b>;<\/b> a necessidade de capacita\u00e7\u00e3o<b>;<\/b> evid\u00eancias de adoecimento f\u00edsico e ps\u00edquico, dimensionamento do problema em grupos mais vulner\u00e1veis, e a sa\u00fade do trabalhador fragmentada.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-674112d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"674112d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Para aqueles que est\u00e3o chegando agora, \u00e9 importante informar que a SES quase sempre tem a \u00e1rea de gest\u00e3o do trabalho e da educa\u00e7\u00e3o em\u00a0 sa\u00fade &#8211; \u00e0s vezes com outras denomina\u00e7\u00f5es &#8211;\u00a0 para apoi\u00e1-los na organiza\u00e7\u00e3o desta \u00e1rea em seu munic\u00edpio, ou compartilhar as informa\u00e7\u00f5es desse campo.<\/p><p>Caso voc\u00ea n\u00e3o conhe\u00e7a ainda, tamb\u00e9m \u00e9 importante saber se em sua regi\u00e3o a CIES &#8211; Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Ensino e Servi\u00e7o &#8211; est\u00e1 organizada. S\u00e3o nas CIES que as demandas de qualifica\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho s\u00e3o colocadas e discutidas pelo grupo de gestores da regi\u00e3o e ent\u00e3o encaminhadas.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-633d0581 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"633d0581\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5a38f5d7\" data-id=\"5a38f5d7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-68dea76c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"68dea76c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6fde2b05\" data-id=\"6fde2b05\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5e0a0cf8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5e0a0cf8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Apesar das dificuldades e das perdas humanas irrepar\u00e1veis, <b>a criatividade e o compromisso dos que constituem o SUS fizeram a diferen\u00e7a<\/b>!<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-23a3fd59\" data-id=\"23a3fd59\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3390ce41 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"3390ce41\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"712\" height=\"623\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/29.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/29.png 712w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/29-300x263.png 300w\" sizes=\"(max-width: 712px) 100vw, 712px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-14fd0a7a\" data-id=\"14fd0a7a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-177ca4ab elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"177ca4ab\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Os desafios da pandemia reiteraram a grande li\u00e7\u00e3o da qual and\u00e1vamos um pouco esquecidos: <b>todos somos um s\u00f3, e quando aceitamos isso e atuamos com uni\u00e3o e solidariedade, somos melhores.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3306579b elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3306579b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f4f780a\" data-id=\"f4f780a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-69fc355d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"69fc355d\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-37e53105\" data-id=\"37e53105\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-373b874d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"373b874d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Chegamos ao final desta aula!\u00a0<\/b><\/p><p>Esperamos que voc\u00ea tenha se inspirado nos movimentos que d\u00e3o vida \u00e0 Gest\u00e3o do Trabalho e da Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade em seu munic\u00edpio. Nesta aula, compreendemos a\u00a0 import\u00e2ncia das a\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o do trabalho e da educa\u00e7\u00e3o do trabalhador como parte importante da gest\u00e3o do SUS e, como tal, devem compor seus instrumentos de planejamento e gest\u00e3o.\u00a0<\/p><p><b>E para apurar ainda mais seu conhecimento, <\/b>acesse a p\u00e1gina inicial do <b>AVA!<\/b> Leia e reflita sobre os conte\u00fados estudados aqui no <b>Fasc\u00edculo da Aula 10<\/b>, na \u00e1rea do <b>Material Complementar<\/b>. Dessa forma, voc\u00ea ter\u00e1 um novo olhar ao rever a teleaula!\u00a0<\/p><p><b>At\u00e9 a pr\u00f3xima aula&#8230; B<\/b><b>ons Estudos!\u00a0<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6ead2251\" data-id=\"6ead2251\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-54a8de89 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"54a8de89\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"687\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/30-2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/30-2.png 512w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/30-2-224x300.png 224w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-607b9067 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"607b9067\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5919f520 elementor-invisible\" data-id=\"5919f520\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2c1c6431 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"2c1c6431\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">CR\u00c9DITO DE IMAGENS<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-68abea elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"68abea\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Banco de Imagens Pexels<br \/><\/b>https:\/\/www.pexels.com\/<\/p><p><b>Banco de Imagens Freepik<br \/><\/b>https:\/\/www.freepik.com<\/p><p><b>Banco de \u00cdcones<br \/><\/b>https:\/\/www.flaticon.com\/br<\/p><p><b>Banco de Imagens CONASEMS<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-34d459e3\" data-id=\"34d459e3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bbfaedd elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"bbfaedd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"341\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-1.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-1.jpg 512w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-1-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1d9a021a elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1d9a021a\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-30806052\" data-id=\"30806052\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-767c5c6f elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"767c5c6f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ficha T\u00e9cnica\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-128f6193 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"128f6193\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-39682aaa\" data-id=\"39682aaa\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-56305903 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"56305903\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Curadoria Conasems: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Cristiane Martins Pantale\u00e3o, Denise Rinehart, Marcos da Silveira Franco, Nilo Bretas Junior.<\/span><\/p><p><b>Conteudista CONASEMS:\u00a0<br \/><\/b>Marcia Cristina Marques Pinheiro<\/p><p><b>Gest\u00e3o Educacional CONASEMS: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Cristina Crespo, Rubensmidt Riani, Vald\u00edvia Mar\u00e7al.<\/span><\/p><p><b>Curadoria de Conte\u00fados \u2013 Minist\u00e9rio da Sa\u00fade: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Teresa Maria Passarella.<\/span><\/p><p><b>Curadoria de Conte\u00fados &#8211; Faculdade SUPREMA: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Claudileia Paiva, C\u00e9lia Regina Machado Saldanha, Rodrigo Almeida, Rog\u00e9rio Pinheiro Nunes, Simone Ferreira de Assis .<\/span><\/p><p><b>Coordena\u00e7\u00e3o Geral: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Rodrigo Coelho Almeida.<\/span><\/p><p><b>Gestora Educacional: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Simone Ferreira de Assis.\u00a0<\/span><\/p><p><b>Apoio T\u00e9cnico: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">C\u00e9lia Regina Machado Saldanha, Rodrigo Almeida, Rog\u00e9rio Pinheiro Nunes.\u00a0<\/span><\/p><p><b>Designer Instrucional:\u00a0<\/b>Carla Cristini Justino de Oliveira, Kenya Maciel<b> <br \/><\/b><\/p><p><b>Web Desenvolvedor: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Aidan Wenceslau Bruno<\/span><\/p><p><strong>Revis\u00e3o Textual:<\/strong> Bianca Maciente Colvara<\/p><p><b>Coordena\u00e7\u00e3o Geral: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Conex\u00f5es Consultoria em Sa\u00fade Ltda.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-6315402d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6315402d\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-73b3678b\" data-id=\"73b3678b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2e185228 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2e185228\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"89\" height=\"76\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/WhatsApp-Image-2021-08-20-at-12.21.59.jpeg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1f18e46c\" data-id=\"1f18e46c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3b3ff597 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"3b3ff597\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"311\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2.png 512w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2-300x182.png 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-72c3a984\" data-id=\"72c3a984\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a9d1170 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a9d1170\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"181\" height=\"80\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Prancheta-13-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>AULA 10 Gest\u00e3o do trabalho e da educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade INICIAR AULA 10 Gest\u00e3o do trabalho e da educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade Ol\u00e1, estamos felizes com seu retorno e dedica\u00e7\u00e3o ao curso! Chegamos \u00e0 aula 10! Esta aula visa apoi\u00e1-lo na compreens\u00e3o dos conceitos e responsabilidades apresentados na organiza\u00e7\u00e3o dessa \u00e1rea no munic\u00edpio. As premissas CONHECER (a for\u00e7a de trabalho da sa\u00fade municipal), ESCUTAR (as percep\u00e7\u00f5es e sugest\u00f5es dos trabalhadores e, de forma coletiva e correspons\u00e1vel, refletir e planejar), CONSTRUIR JUNTOS (respostas adequadas \u00e0s necessidades dos trabalhadores e do servi\u00e7o) e ORGANIZAR (o trabalho e a entrega de bons resultados de sa\u00fade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o), nortear\u00e3o nosso percurso educacional e a aplica\u00e7\u00e3o desse aprendizado na realidade da gest\u00e3o.\u00a0\u00a0 Dar vida a esse ciclo \u00e9 a mensagem que queremos compartilhar com a gest\u00e3o municipal neste t\u00f3pico. A partir dessas reflex\u00f5es, o gestor e sua equipe poder\u00e3o apresentar, discutir e incluir no Plano Municipal&hellip;<\/p>\n<p> <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-10-01\/\">Leia mais<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9524"}],"collection":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9524"}],"version-history":[{"count":98,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9524\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10178,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9524\/revisions\/10178"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9524"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}