{"id":9711,"date":"2021-10-07T14:34:41","date_gmt":"2021-10-07T17:34:41","guid":{"rendered":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/?page_id=9711"},"modified":"2021-10-07T14:38:34","modified_gmt":"2021-10-07T17:38:34","slug":"gestorsus-aula-10-18","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-10-18\/","title":{"rendered":"GestorSus &#8211; Aula 10 &#8211; 18"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"9711\" class=\"elementor elementor-9711\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a73970e elementor-section-full_width elementor-section-stretched elementor-hidden-phone bar-ferramentas elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-invisible\" data-id=\"a73970e\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;sticky&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;,&quot;sticky_on&quot;:[&quot;desktop&quot;,&quot;tablet&quot;,&quot;mobile&quot;],&quot;sticky_offset&quot;:0,&quot;sticky_effects_offset&quot;:0}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a5f1e2b elementor-hidden-phone\" data-id=\"a5f1e2b\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-a0436d4 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a0436d4\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2103484\" data-id=\"2103484\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-821bc0f\" data-id=\"821bc0f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-163eb49 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"163eb49\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"701\" height=\"277\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33.png 701w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33-300x119.png 300w\" sizes=\"(max-width: 701px) 100vw, 701px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-682d1bf elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone\" data-id=\"682d1bf\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b3168d9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b3168d9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<strong>\u00a0AULA 10 &#8211; Gest\u00e3o do Trabalho e da educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade &#8211; <b style=\"color: #f0863a;\">Apresentando conceitos\n<\/b><\/strong>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ba98a6c elementor-hidden-phone\" data-id=\"ba98a6c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-df30d7a elementor-widget elementor-widget-progress\" data-id=\"df30d7a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"progress.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"elementor-progress-wrapper\" role=\"progressbar\" aria-valuemin=\"0\" aria-valuemax=\"100\" aria-valuenow=\"54\" aria-valuetext=\"\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-progress-bar\" data-max=\"54\">\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-progress-text\"><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-progress-percentage\">54%<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e5b1df0 elementor-hidden-phone\" data-id=\"e5b1df0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fdee3f8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"fdee3f8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>18\/33<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-085e3a2 elementor-hidden-phone elementor-hidden-tablet\" data-id=\"085e3a2\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-017999e elementor-hidden-phone elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"017999e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-10-17\/\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-play-circle\"><\/i>\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6887b2c elementor-hidden-phone\" data-id=\"6887b2c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-df94a96 elementor-hidden-phone elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"df94a96\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-10-19\/\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-play-circle\"><\/i>\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4932c0e0 elementor-section-height-full elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"4932c0e0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6cc30c4 elementor-invisible\" data-id=\"6cc30c4\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-303214b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"303214b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O sistema de sa\u00fade, seja no \u00e2mbito nacional, estadual ou municipal, tamb\u00e9m tem como <b>atribui\u00e7\u00e3o a participa\u00e7\u00e3o no ordenamento da forma\u00e7\u00e3o profissional na \u00e1rea da sa\u00fade.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1603256 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1603256\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Para investir na forma\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade, tendo a oferta de perfis mais adequados ao desenvolvimento do trabalho nos servi\u00e7os e sistemas de sa\u00fade, \u00e9 pertinente que os gestores conhe\u00e7am as institui\u00e7\u00f5es de ensino da regi\u00e3o e a oferta de cursos, a fim de estabelecer parcerias.<br \/><b>Articular essas a\u00e7\u00f5es fortalece a alian\u00e7a entre a forma\u00e7\u00e3o e o servi\u00e7o!<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ca05fed\" data-id=\"ca05fed\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-874ee4f elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"874ee4f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"888\" height=\"825\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/17-1.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/17-1.png 888w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/17-1-300x279.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/17-1-768x714.png 768w\" sizes=\"(max-width: 888px) 100vw, 888px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2634400\" data-id=\"2634400\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2ed9937 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2ed9937\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade prop\u00f5e que a forma\u00e7\u00e3o dos profissionais esteja articulada com as necessidades e caracter\u00edsticas do trabalho em sa\u00fade<b>. E a forma como est\u00e1 proposta \u00e9 por meio de diversas aproxima\u00e7\u00f5es entre o sistema de sa\u00fade e as institui\u00e7\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o.\u00a0\u00a0\u00a0<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-5ae19dc elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5ae19dc\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1db3388\" data-id=\"1db3388\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ccab1c7 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"ccab1c7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"229\" height=\"229\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/image39.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/image39.png 229w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/image39-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 229px) 100vw, 229px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-a9725d4\" data-id=\"a9725d4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3f35be1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3f35be1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Consulte o <b>Fasc\u00edculo<\/b> desta aula<b>,<\/b> dispon\u00edvel em <b>Material Complementar no AVA<\/b>. L\u00e1 voc\u00ea encontra quais iniciativas contribuem para forma\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a0AULA 10 &#8211; Gest\u00e3o do Trabalho e da educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade &#8211; Apresentando conceitos 54% 18\/33 O sistema de sa\u00fade, seja no \u00e2mbito nacional, estadual ou municipal, tamb\u00e9m tem como atribui\u00e7\u00e3o a participa\u00e7\u00e3o no ordenamento da forma\u00e7\u00e3o profissional na \u00e1rea da sa\u00fade. Para investir na forma\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade, tendo a oferta de perfis mais adequados ao desenvolvimento do trabalho nos servi\u00e7os e sistemas de sa\u00fade, \u00e9 pertinente que os gestores conhe\u00e7am as institui\u00e7\u00f5es de ensino da regi\u00e3o e a oferta de cursos, a fim de estabelecer parcerias.Articular essas a\u00e7\u00f5es fortalece a alian\u00e7a entre a forma\u00e7\u00e3o e o servi\u00e7o! A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade prop\u00f5e que a forma\u00e7\u00e3o dos profissionais esteja articulada com as necessidades e caracter\u00edsticas do trabalho em sa\u00fade. E a forma como est\u00e1 proposta \u00e9 por meio de diversas aproxima\u00e7\u00f5es entre o sistema de sa\u00fade e as institui\u00e7\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o.\u00a0\u00a0\u00a0 Consulte o Fasc\u00edculo&hellip;<\/p>\n<p> <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-10-18\/\">Leia mais<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_canvas","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9711"}],"collection":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9711"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9711\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9716,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9711\/revisions\/9716"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9711"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}