{"id":9822,"date":"2021-10-07T15:26:24","date_gmt":"2021-10-07T18:26:24","guid":{"rendered":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/?page_id=9822"},"modified":"2021-10-07T15:32:55","modified_gmt":"2021-10-07T18:32:55","slug":"gestorsus-aula-10-29","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-10-29\/","title":{"rendered":"GestorSus &#8211; Aula 10 &#8211; 29"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"9822\" class=\"elementor elementor-9822\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a73970e elementor-section-full_width elementor-section-stretched elementor-hidden-phone bar-ferramentas elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-invisible\" data-id=\"a73970e\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;sticky&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;,&quot;sticky_on&quot;:[&quot;desktop&quot;,&quot;tablet&quot;,&quot;mobile&quot;],&quot;sticky_offset&quot;:0,&quot;sticky_effects_offset&quot;:0}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a5f1e2b elementor-hidden-phone\" data-id=\"a5f1e2b\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-a0436d4 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a0436d4\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2103484\" data-id=\"2103484\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-821bc0f\" data-id=\"821bc0f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-163eb49 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"163eb49\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"701\" height=\"277\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33.png 701w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33-300x119.png 300w\" sizes=\"(max-width: 701px) 100vw, 701px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-682d1bf elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone\" data-id=\"682d1bf\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b3168d9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b3168d9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<strong>\u00a0AULA 10 &#8211; Gest\u00e3o do Trabalho e da educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade &#8211; <b style=\"color: #f0863a;\">Convite \u00e0 reflex\u00e3o!<\/b><\/strong>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ba98a6c elementor-hidden-phone\" data-id=\"ba98a6c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-df30d7a elementor-widget elementor-widget-progress\" data-id=\"df30d7a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"progress.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"elementor-progress-wrapper\" role=\"progressbar\" aria-valuemin=\"0\" aria-valuemax=\"100\" aria-valuenow=\"87\" aria-valuetext=\"\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-progress-bar\" data-max=\"87\">\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-progress-text\"><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-progress-percentage\">87%<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e5b1df0 elementor-hidden-phone\" data-id=\"e5b1df0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fdee3f8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"fdee3f8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>29\/33<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-085e3a2 elementor-hidden-phone elementor-hidden-tablet\" data-id=\"085e3a2\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-017999e elementor-hidden-phone elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"017999e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-10-28\/\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-play-circle\"><\/i>\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6887b2c elementor-hidden-phone\" data-id=\"6887b2c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-df94a96 elementor-hidden-phone elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"df94a96\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-10-30\/\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-play-circle\"><\/i>\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4932c0e0 elementor-section-height-full elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"4932c0e0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6cc30c4 elementor-invisible\" data-id=\"6cc30c4\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3b7a5a1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3b7a5a1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Qual \u00e9 o nosso papel nesse lugar que organiza esses setores, e que, por sua vez, organizam o componente assistencial do trabalho?<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-ec1867f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ec1867f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-803eb99\" data-id=\"803eb99\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2408585 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2408585\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"201\" height=\"512\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/2-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/2-1.png 201w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/2-1-118x300.png 118w\" sizes=\"(max-width: 201px) 100vw, 201px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-947dd55\" data-id=\"947dd55\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ec1cd1d elementor-widget elementor-widget-premium-carousel-widget\" data-id=\"ec1cd1d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"premium-carousel-widget.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\r\n\t\t<div id=\"premium-carousel-wrapper-ec1cd1d\" class=\"premium-carousel-wrapper carousel-wrapper-ec1cd1d  \" data-settings=\"{&quot;vertical&quot;:false,&quot;slidesToScroll&quot;:1,&quot;slidesToShow&quot;:1,&quot;infinite&quot;:false,&quot;speed&quot;:300,&quot;fade&quot;:false,&quot;autoplay&quot;:false,&quot;autoplaySpeed&quot;:5000,&quot;draggable&quot;:true,&quot;touchMove&quot;:true,&quot;rtl&quot;:false,&quot;adaptiveHeight&quot;:true,&quot;pauseOnHover&quot;:false,&quot;centerMode&quot;:false,&quot;centerPadding&quot;:&quot;15px&quot;,&quot;arrows&quot;:true,&quot;dots&quot;:false,&quot;slidesDesk&quot;:1,&quot;slidesTab&quot;:1,&quot;slidesMob&quot;:1,&quot;animation&quot;:&quot;null&quot;,&quot;tabletBreak&quot;:1025,&quot;mobileBreak&quot;:768,&quot;navigation&quot;:[&quot;&quot;,&quot;&quot;,&quot;&quot;,&quot;&quot;,&quot;&quot;]}\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-carousel-nav-arrow-prev\">\r\n\t\t\t\t\t<a type=\"button\" data-role=\"none\" class=\"carousel-arrow carousel-prev\" aria-label=\"Previous\" role=\"button\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<i class=\"fas fa-angle-left\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"premium-carousel-nav-arrow-next\">\r\n\t\t\t\t\t<a type=\"button\" data-role=\"none\" class=\"carousel-arrow carousel-next\" aria-label=\"Next\" role=\"button\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<i class=\"fas fa-angle-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<div id=\"premium-carousel-ec1cd1d\" class=\"premium-carousel-inner\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-carousel-template item-wrapper\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<style>.elementor-9827 .elementor-element.elementor-element-74a077b{padding:0px 30px 0px 30px;}.elementor-9827 .elementor-element.elementor-element-56d806a{color:#FFFFFF;}.elementor-9827 .elementor-element.elementor-element-56d806a > .elementor-widget-container{padding:1px 15px 1px 15px;background-color:var( --e-global-color-c83045d );}<\/style>\t\t<div data-elementor-type=\"section\" data-elementor-id=\"9827\" class=\"elementor elementor-9827\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-74a077b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"74a077b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-38548c4\" data-id=\"38548c4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-56d806a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"56d806a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A pandemia nos ensinou o quanto <b>momentos de troca, de conversa e compartilhamento de experi\u00eancias s\u00e3o importantes para o conforto psicossocial dos trabalhadores. Precisamos manter a riqueza desse aprendizado<\/b>. O distanciamento nos obrigou a encontrar outras formas de organizar o trabalho e hoje vamos retomando o contato, mas ainda com muitas perguntas \u2013 Como faremos agora? Mudaremos com o que aprendemos? Como lidaremos com a realidade que hoje se apresenta? O que faz sentido para permitir que a vida siga? Como nosso trabalho faz sentido nessa realidade?<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-carousel-template item-wrapper\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<style>.elementor-9830 .elementor-element.elementor-element-74a077b{padding:0px 30px 0px 30px;}.elementor-9830 .elementor-element.elementor-element-56d806a{color:#FFFFFF;}.elementor-9830 .elementor-element.elementor-element-56d806a > .elementor-widget-container{padding:1px 15px 1px 15px;background-color:var( --e-global-color-c83045d );}<\/style>\t\t<div data-elementor-type=\"page\" data-elementor-id=\"9830\" class=\"elementor elementor-9830\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-74a077b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"74a077b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-38548c4\" data-id=\"38548c4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-56d806a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"56d806a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade \u00e9 uma ferramenta de gest\u00e3o que se faz com composi\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas problematizadoras, de constru\u00e7\u00e3o de respostas rumo \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o do cuidado.\u00a0<\/p><p><b>Precisamos organizar e orientar a educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade no interior das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade. Seja <\/b>como a\u00e7\u00e3o cotidiana ou pontual, a <b>EPS deve estar presente sempre que a reflex\u00e3o sobre a pr\u00e1tica se faz necess\u00e1ria.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-carousel-template item-wrapper\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<style>.elementor-9832 .elementor-element.elementor-element-74a077b{padding:0px 30px 0px 30px;}.elementor-9832 .elementor-element.elementor-element-56d806a{color:#FFFFFF;}.elementor-9832 .elementor-element.elementor-element-56d806a > .elementor-widget-container{padding:1px 15px 1px 15px;background-color:var( --e-global-color-c83045d );}<\/style>\t\t<div data-elementor-type=\"page\" data-elementor-id=\"9832\" class=\"elementor elementor-9832\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-74a077b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"74a077b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-38548c4\" data-id=\"38548c4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-56d806a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"56d806a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>A pandemia revelou velhos e novos problemas<\/b>: o subfinanciamento cr\u00f4nico do SUS, da ci\u00eancia, das \u00e1reas tecnol\u00f3gicas, e das universidades; a precariza\u00e7\u00e3o do trabalho e a invisibilidade dos trabalhadores.\u00a0<\/p><p>Ao mesmo tempo, evidenciou o <b>papel crucial do trabalhador, <\/b>que de repente foi exigido a dar respostas \u00e0s demandas para as quais nem sempre ele estava preparado, o que gerou inseguran\u00e7a e sofrimento.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-carousel-template item-wrapper\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<style>.elementor-9834 .elementor-element.elementor-element-74a077b{padding:0px 30px 0px 30px;}.elementor-9834 .elementor-element.elementor-element-56d806a{color:#FFFFFF;}.elementor-9834 .elementor-element.elementor-element-56d806a > .elementor-widget-container{padding:1px 15px 1px 15px;background-color:var( --e-global-color-c83045d );}<\/style>\t\t<div data-elementor-type=\"page\" data-elementor-id=\"9834\" class=\"elementor elementor-9834\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-74a077b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"74a077b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-38548c4\" data-id=\"38548c4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-56d806a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"56d806a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Nesse cen\u00e1rio de d\u00favidas<\/b>, ang\u00fastias, perdas e tamb\u00e9m de comprometimento e respostas, <b>o SUS come\u00e7ou a ser visto com outros olhos<\/b>.\u00a0<\/p><p>Nos demos conta de que pouco sabemos do nosso trabalhador-invis\u00edvel. <b>Precisamos conhecer mais desses que tamb\u00e9m carregam o SUS:<\/b> o perfil de trabalhadores mais expostos<b>;<\/b> a necessidade de capacita\u00e7\u00e3o<b>;<\/b> evid\u00eancias de adoecimento f\u00edsico e ps\u00edquico, dimensionamento do problema em grupos mais vulner\u00e1veis, e a sa\u00fade do trabalhador fragmentada.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-carousel-template item-wrapper\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<style>.elementor-9836 .elementor-element.elementor-element-74a077b{padding:0px 30px 0px 30px;}.elementor-9836 .elementor-element.elementor-element-56d806a{color:#FFFFFF;}.elementor-9836 .elementor-element.elementor-element-56d806a > .elementor-widget-container{padding:1px 15px 1px 15px;background-color:var( --e-global-color-c83045d );}<\/style>\t\t<div data-elementor-type=\"page\" data-elementor-id=\"9836\" class=\"elementor elementor-9836\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-74a077b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"74a077b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-38548c4\" data-id=\"38548c4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-56d806a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"56d806a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Para aqueles que est\u00e3o chegando agora, \u00e9 importante informar que a SES quase sempre tem a \u00e1rea de gest\u00e3o do trabalho e da educa\u00e7\u00e3o em\u00a0 sa\u00fade &#8211; \u00e0s vezes com outras denomina\u00e7\u00f5es &#8211;\u00a0 para apoi\u00e1-los na organiza\u00e7\u00e3o desta \u00e1rea em seu munic\u00edpio, ou compartilhar as informa\u00e7\u00f5es desse campo.<\/p><p>Caso voc\u00ea n\u00e3o conhe\u00e7a ainda, tamb\u00e9m \u00e9 importante saber se em sua regi\u00e3o a CIES &#8211; Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Ensino e Servi\u00e7o &#8211; est\u00e1 organizada. S\u00e3o nas CIES que as demandas de qualifica\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho s\u00e3o colocadas e discutidas pelo grupo de gestores da regi\u00e3o e ent\u00e3o encaminhadas.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a0AULA 10 &#8211; Gest\u00e3o do Trabalho e da educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade &#8211; Convite \u00e0 reflex\u00e3o! 87% 29\/33 Qual \u00e9 o nosso papel nesse lugar que organiza esses setores, e que, por sua vez, organizam o componente assistencial do trabalho? A pandemia nos ensinou o quanto momentos de troca, de conversa e compartilhamento de experi\u00eancias s\u00e3o importantes para o conforto psicossocial dos trabalhadores. Precisamos manter a riqueza desse aprendizado. O distanciamento nos obrigou a encontrar outras formas de organizar o trabalho e hoje vamos retomando o contato, mas ainda com muitas perguntas \u2013 Como faremos agora? Mudaremos com o que aprendemos? Como lidaremos com a realidade que hoje se apresenta? O que faz sentido para permitir que a vida siga? Como nosso trabalho faz sentido nessa realidade? A pandemia revelou velhos e novos problemas: o subfinanciamento cr\u00f4nico do SUS, da ci\u00eancia, das \u00e1reas tecnol\u00f3gicas, e das universidades; a precariza\u00e7\u00e3o do trabalho&hellip;<\/p>\n<p> <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-10-29\/\">Leia mais<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_canvas","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9822"}],"collection":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9822"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9822\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9847,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9822\/revisions\/9847"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9822"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}