{"id":23212,"date":"2022-05-15T12:30:42","date_gmt":"2022-05-15T15:30:42","guid":{"rendered":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/?page_id=23212"},"modified":"2022-05-17T10:28:01","modified_gmt":"2022-05-17T13:28:01","slug":"gestorsus-aula-31-01","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-31-01\/","title":{"rendered":"GestorSus &#8211; Aula 31 &#8211; 01"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"23212\" class=\"elementor elementor-23212\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4932c0e0 elementor-section-height-full elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"4932c0e0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0765499\" data-id=\"0765499\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-72e18f5 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"72e18f5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">AULA 31<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d43ad94 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d43ad94\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Governan\u00e7a <br>na sa\u00fade<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6cc30c4 elementor-invisible\" data-id=\"6cc30c4\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0cd5ede elementor-align-right elementor-fixed elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"0cd5ede\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;fixed&quot;,&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;,&quot;_animation_delay&quot;:2000}\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-31-02\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-lg\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">INICIAR<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1257a39 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1257a39\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5968ee2\" data-id=\"5968ee2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0f2f58e elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"0f2f58e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">AULA 31<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a26763d elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a26763d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Governan\u00e7a na sa\u00fade<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-96d6224 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"96d6224\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-51700f7 elementor-invisible\" data-id=\"51700f7\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-dfaab37 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"dfaab37\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-551125c\" data-id=\"551125c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2e9de3d elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2e9de3d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"796\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-2-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-2-1.png 864w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-2-1-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-2-1-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-2-1-768x764.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-b1b4ec2\" data-id=\"b1b4ec2\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-93ff2de elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"93ff2de\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Bem vindo(a) de volta! Parab\u00e9ns, voc\u00ea chegou na \u00faltima aula do Curso Ser Gestor SUS!<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7309d9e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7309d9e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Voc\u00ea sabe como fortalecer a capacidade governativa (formula\u00e7\u00e3o, decis\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o) no SUS?<\/p><p>Fique sossegado(a), pois nesta aula voc\u00ea vai ver aprender sobre a governan\u00e7a em redes como processo de coordena\u00e7\u00e3o das intera\u00e7\u00f5es interorganizacionais. Vai conhecer as proposi\u00e7\u00f5es anal\u00edticas e o campo dos estudos da gest\u00e3o em sa\u00fade. E vai conferir uma an\u00e1lise das redes organizacionais, considerando o federalismo nas regi\u00f5es de sa\u00fade do Brasil em sua dimens\u00e3o pol\u00edtica. Al\u00e9m de compreender a l\u00f3gica do poder no processo de constitui\u00e7\u00e3o e funcionamento das organiza\u00e7\u00f5es em rede.<\/p><p>Temos certeza de que este aprendizado far\u00e1 uma grande diferen\u00e7a na sua pr\u00e1tica profissional!<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d097172 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d097172\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A seguir, voc\u00ea vai conhecer os <b>objetivos <\/b>desta aula interativa!\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ad1bc16 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ad1bc16\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6aa2b35 elementor-invisible\" data-id=\"6aa2b35\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-175c0bf elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"175c0bf\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1a0a1ac\" data-id=\"1a0a1ac\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3daba61 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3daba61\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Ao final desta aula, voc\u00ea ser\u00e1 capaz de:<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-88d8de0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"88d8de0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul><li aria-level=\"1\">Compreender as regras e normativas da governan\u00e7a p\u00fablica respondendo ao controle interno e externo;<\/li><li aria-level=\"1\">Perceber a import\u00e2ncia da governan\u00e7a pela legitima\u00e7\u00e3o social do Sistema de Sa\u00fade e seus resultados;<\/li><li aria-level=\"1\">Compreender a governan\u00e7a como a\u00e7\u00e3o participativa.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3f40d78\" data-id=\"3f40d78\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b3b1fc5 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"b3b1fc5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"790\" height=\"790\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-3-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-3-1.png 790w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-3-1-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-3-1-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-3-1-768x768.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-3-1-700x700.png 700w\" sizes=\"(max-width: 790px) 100vw, 790px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d9c555e elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d9c555e\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d831cde elementor-invisible\" data-id=\"d831cde\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c8352cf elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c8352cf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Conhe\u00e7a o roteiro para esta aula:<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d9ca2b1 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"d9ca2b1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"701\" height=\"1242\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/AS1DS45ADAS854.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/AS1DS45ADAS854.png 701w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/AS1DS45ADAS854-169x300.png 169w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/AS1DS45ADAS854-578x1024.png 578w\" sizes=\"(max-width: 701px) 100vw, 701px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2d467c8 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2d467c8\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-78d46f7 elementor-invisible\" data-id=\"78d46f7\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-02493a3 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"02493a3\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-c2f6146\" data-id=\"c2f6146\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-15f4ede elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"15f4ede\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O uso do termo \u201c<b>Governan\u00e7a<\/b><b>\u201d<\/b> apresenta sentidos distintos ao longo do tempo. Nas duas \u00faltimas d\u00e9cadas, pesquisas sobre a governan\u00e7a como estrat\u00e9gia para superar contradi\u00e7\u00f5es nos modos de formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e de gest\u00e3o de sua implementa\u00e7\u00e3o originaram o termo \u201c<b>Governan\u00e7a colaborativa<\/b><b>\u201d<\/b>, cuja estrat\u00e9gia passa pela organiza\u00e7\u00e3o e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de f\u00f3runs coletivos com tomada de decis\u00f5es orientada pelo consenso e envolvimento de atores p\u00fablicos e privados.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2372231\" data-id=\"2372231\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1da35b5 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"1da35b5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"476\" height=\"326\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-4-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-4-1.png 476w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-4-1-300x205.png 300w\" sizes=\"(max-width: 476px) 100vw, 476px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-472ac04 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"472ac04\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>No caso das regi\u00f5es de sa\u00fade brasileiras, s\u00e3o atores p\u00fablicos das tr\u00eas esferas de governo que tomam decis\u00f5es por consenso e que, no SUS, t\u00eam espa\u00e7os distintos previstos para interlocu\u00e7\u00e3o com a sociedade civil e o setor privado sobre pol\u00edticas e sua implementa\u00e7\u00e3o.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6c05103 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6c05103\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1823fa1\" data-id=\"1823fa1\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-924de7e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"924de7e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O SUS tamb\u00e9m responde pela legitima\u00e7\u00e3o social do Sistema de Sa\u00fade e de seus resultados e, portanto, \u00e9 a\u00e7\u00e3o de governan\u00e7a participativa (partes interessadas num processo de tomada de decis\u00e3o coletiva que \u00e9 formal, de consenso orientado e deliberativo, e que tem como objetivo fazer ou implementar pol\u00edticas p\u00fablicas) e colaborativa (a colabora\u00e7\u00e3o implica que as partes interessadas ter\u00e3o responsabilidade nos resultados das pol\u00edticas).<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8d0a91c\" data-id=\"8d0a91c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-33685d2 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"33685d2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"476\" height=\"326\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-5-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-5-1.png 476w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-5-1-300x205.png 300w\" sizes=\"(max-width: 476px) 100vw, 476px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-cc71cf5 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"cc71cf5\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8179848\" data-id=\"8179848\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-08a1c1e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"08a1c1e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Por isso, imp\u00f5e a condi\u00e7\u00e3o de que as partes interessadas devem ser diretamente envolvidas na tomada de decis\u00f5es. E tamb\u00e9m ocorre em uma rede de pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade (o foco da colabora\u00e7\u00e3o est\u00e1 na ordem p\u00fablica ou de gest\u00e3o p\u00fablica).<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-ce6e771 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ce6e771\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-b2663e3\" data-id=\"b2663e3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3049c0b elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"3049c0b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"578\" height=\"556\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-7-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-7-1.png 578w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-7-1-300x289.png 300w\" sizes=\"(max-width: 578px) 100vw, 578px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-61dc6f2\" data-id=\"61dc6f2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-14b6661 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"14b6661\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>No <b>Fasc\u00edculo<\/b> desta aula (est\u00e1 no AVA, em Material Complementar), voc\u00ea vai encontrar as <b>met<\/b><b>a<\/b><b>-an\u00e1lises de estudos sobre Governan\u00e7a colaborativa<\/b>. <b>L<\/b><b>eia, esse assunto \u00e9\u00a0 importante!<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0c1f456\" data-id=\"0c1f456\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0581a4e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"0581a4e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"476\" height=\"326\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-6-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-6-1.png 476w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-6-1-300x205.png 300w\" sizes=\"(max-width: 476px) 100vw, 476px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d0601dd elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d0601dd\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-63ed142 elementor-invisible\" data-id=\"63ed142\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-a143d40 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a143d40\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-68a3831\" data-id=\"68a3831\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d0b9af8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d0b9af8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Para consolidar a Governan\u00e7a do SUS, \u00e9 necess\u00e1rio fortalecer a capacidade de participa\u00e7\u00e3o de seus atores nos processos subjacentes \u00e0 formula\u00e7\u00e3o, \u00e0 decis\u00e3o, \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e programas governamentais.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e1cdfca\" data-id=\"e1cdfca\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ce16a15 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"ce16a15\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"516\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-8-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-8-1.png 806w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-8-1-300x194.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-8-1-768x495.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-408ea4c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"408ea4c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-41e444c\" data-id=\"41e444c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a6af20c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a6af20c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"359\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-9-1-1024x460.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-9-1-1024x460.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-9-1-300x135.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-9-1-768x345.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-9-1.png 1076w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-cdb7a4e\" data-id=\"cdb7a4e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cfd4526 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"cfd4526\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>\u00cb necess\u00e1rio analisar quest\u00f5es relacionadas \u00e0 a\u00e7\u00e3o coletiva em um contexto marcado por um conjunto de atores distintos, com prefer\u00eancias heterog\u00eaneas, com recursos de poder distintos e assimetricamente distribu\u00eddos, e que precisam resolver seus problemas de coordena\u00e7\u00e3o, coopera\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o.\u00a0 Assim s\u00e3o os espa\u00e7os de Governan\u00e7a do SUS.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8733556 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8733556\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c8bf033 elementor-invisible\" data-id=\"c8bf033\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-11a6037 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"11a6037\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Essas a\u00e7\u00f5es coletivas s\u00e3o importantes para a percep\u00e7\u00e3o da capacidade de participar da governan\u00e7a e da identifica\u00e7\u00e3o do que precisa ser fortalecido para que as fun\u00e7\u00f5es fundamentais da gest\u00e3o aconte\u00e7am no cen\u00e1rio de co-gest\u00e3o intergovernamental. Ou seja, como fortalecer a capacidade governativa na formula\u00e7\u00e3o, na decis\u00e3o e na execu\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es de planejar, organizar, integrar processos de trabalho das equipes, dirigir, coordenar,\u00a0 informar e monitorar e avaliar.<\/p><p>A an\u00e1lise das estrat\u00e9gias e fun\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 governan\u00e7a de redes de pol\u00edticas p\u00fablicas nos proporciona uma perspectiva importante dos pontos que os gestores devem levar em considera\u00e7\u00e3o ao participarem da governan\u00e7a do SUS.<\/p><p>Um primeiro ponto diz respeito ao ambiente. Segundo a literatura, existem caracter\u00edsticas b\u00e1sicas do ambiente em que se insere uma rede que podem afetar o seu desempenho.<\/p><p><b>Vamos conhecer essas caracter\u00edsticas\u00a0 a seguir.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-cd1b0ea elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"cd1b0ea\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ad25d84 elementor-invisible\" data-id=\"ad25d84\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2fb9585 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2fb9585\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Caracter\u00edsticas b\u00e1sicas do ambiente em que se insere uma rede que podem afetar o seu desempenho:<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-a01a168 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a01a168\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-f852c19\" data-id=\"f852c19\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6be87e4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6be87e4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>CONSENSO SOBRE OS OBJETIVOS: <\/b>Uma rede onde h\u00e1 consenso sobre os objetivos a serem perseguidos pelos seus membros tende a ser mais efetiva do que uma rede onde h\u00e1, ainda, necessidade de definir e pactuar esses objetivos. Em uma rede com objetivos bem definidos e consensuais, os seus gestores dedicar\u00e3o mais tempo \u00e0 ativa\u00e7\u00e3o da rede, ao enquadramento e \u00e0 intermedia\u00e7\u00e3o. Nas redes onde os objetivos n\u00e3o s\u00e3o claros, ou ainda n\u00e3o foram pactuados, seus gestores dedicar\u00e3o mais tempo \u00e0 facilita\u00e7\u00e3o, media\u00e7\u00e3o e arbitragem.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-90d3a18 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"90d3a18\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DE RECURSOS: <\/b>As interdepend\u00eancias em uma rede ocorrem em fun\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o de recursos entre seus membros. Os recursos incluem a distribui\u00e7\u00e3o da autoridade legal, recursos materiais, informa\u00e7\u00e3o, expertise e experi\u00eancia. A participa\u00e7\u00e3o na rede deriva da quantidade de recursos dispon\u00edveis para cada ator. Se esses recursos s\u00e3o bem distribu\u00eddos entre uma vasta gama de atores, isso resultar\u00e1 em uma rede vasta. Se os recursos s\u00e3o concentrados em poucos atores, ent\u00e3o a rede tende a ser mais restrita. Gestores experientes sabem como os recursos s\u00e3o distribu\u00eddos e mobilizam esses recursos no momento mais adequado para a gera\u00e7\u00e3o dos resultados preconizados pelo grupo.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c295f13 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c295f13\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>APOIO POL\u00cdTICO<\/b>: O apoio pol\u00edtico para atua\u00e7\u00e3o da rede e o apoio pol\u00edtico obtido pelos membros da rede nas suas respectivas organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o tamb\u00e9m fundamentais para o bom funcionamento da rede. Se os participantes de uma rede n\u00e3o possuem apoio das suas organiza\u00e7\u00f5es ou da sociedade, ent\u00e3o grande parte do esfor\u00e7o na gest\u00e3o da rede ser\u00e1 voltado para a obten\u00e7\u00e3o desse apoio, muitas vezes em detrimento do exerc\u00edcio das outras fun\u00e7\u00f5es.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ec2fa20 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ec2fa20\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>RELACIONAMENTO<\/b>: Confian\u00e7a e capital social s\u00e3o fundamentais para o bom funcionamento de uma rede. Se os membros de uma rede j\u00e1 interagiram no passado, conhecem bem um ao outro, ent\u00e3o menos tempo precisa ser dedicado ao enquadramento e \u00e0 intermedia\u00e7\u00e3o do que em uma rede formada por estranhos ou pessoas que interagem pela primeira vez.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d5a0d04 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d5a0d04\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>POL\u00cdTICA P\u00daBLICA<\/b>: Se h\u00e1 um paradigma de pol\u00edticas p\u00fablicas compartilhado entre todos os atores e esse paradigma compreende metas reais, objetivos precisos, prioridades definidas e instrumentos pactuados, ent\u00e3o a gest\u00e3o da rede necessita gastar menos energia na forma\u00e7\u00e3o de consenso sobre esses elementos fundamentais das pol\u00edticas p\u00fablicas. Por outro lado, se os membros da rede adotam diferentes paradigmas para orientar sua atua\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o o potencial de mobiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 reduzido e o risco de ocorrerem conflitos cresce bastante.<\/p><p>Para darmos continuidade aos nossos estudos, vamos conhecer, a seguir, <b>OS ESPA\u00c7OS DE GOVERNAN\u00c7A E SEUS ATORES.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-de30225 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"de30225\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2d14458 elementor-invisible\" data-id=\"2d14458\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-871e585 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"871e585\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-987ec14\" data-id=\"987ec14\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b86cf22 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b86cf22\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>As redes organizacionais s\u00e3o coletividades que incorporam uma dimens\u00e3o pol\u00edtica. As intera\u00e7\u00f5es entre organiza\u00e7\u00f5es em rede podem ser entendidas como um campo de relacionamento entre os agentes sociais e as diversas representa\u00e7\u00f5es produzidas pelos agentes da rede interorganizacional.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-00da782\" data-id=\"00da782\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-33ae847 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"33ae847\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"485\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-10-1-1024x621.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-10-1-1024x621.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-10-1-300x182.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-10-1-768x466.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-10-1.png 1270w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-c25e810 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c25e810\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-d5aa2f9\" data-id=\"d5aa2f9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-91b712f elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"91b712f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"470\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-11-1-1024x602.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-11-1-1024x602.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-11-1-300x176.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-11-1-768x451.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-11-1.png 1140w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6ae3a6a\" data-id=\"6ae3a6a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5a14711 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5a14711\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Podemos observar isso no espa\u00e7o de poder da governan\u00e7a do SUS quando da substitui\u00e7\u00e3o de gestores, por exemplo. \u201cAo iniciar a participa\u00e7\u00e3o, o novo gestor ir\u00e1 encontrar outros que j\u00e1 estavam na gest\u00e3o e j\u00e1 haviam iniciado a regionaliza\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p><p>Adquire-se o <i>habitus<\/i> da governan\u00e7a do SUS participativamente nos f\u00f3runs, nas inst\u00e2ncias de decis\u00e3o e nos seus colegiados.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-64ee55e elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"64ee55e\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b7c976d elementor-invisible\" data-id=\"b7c976d\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-3e147ad elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3e147ad\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1afb039\" data-id=\"1afb039\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7848dae elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7848dae\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><i>Habitus<\/i> \u00e9 o <i>modus <\/i><i>operandis<\/i> e a condi\u00e7\u00e3o primeira de qualquer objetiva\u00e7\u00e3o, exigindo de parte dos atores sociais um m\u00ednimo de controle e dom\u00ednio de um c\u00f3digo comum.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2a396a4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2a396a4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Mas qual \u00e9 esse c\u00f3digo nos espa\u00e7os de governan\u00e7a do SUS?<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4513018 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4513018\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>\u00c9 pactuar os valores e o capital valorado. O <i>habitus<\/i> contribui para construir o campo como mundo significante, dotado de sentido, de valor, de estruturas de apoio e de processamento t\u00e9cnico das inst\u00e2ncias de governan\u00e7a, no qual vale a pena investir energia.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8268a19\" data-id=\"8268a19\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7d97039 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"7d97039\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"796\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-12-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-12-1.png 864w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-12-1-300x300.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-12-1-150x150.png 150w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-12-1-768x764.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6f20141 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6f20141\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e9a827a elementor-invisible\" data-id=\"e9a827a\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1d7ddc7 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1d7ddc7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A Governan\u00e7a do SUS, portanto, pode ser compreendida como constru\u00e7\u00e3o social reproduzida e alterada como resultado da a\u00e7\u00e3o dos atores que a constituem. A partir da an\u00e1lise de padr\u00f5es de rela\u00e7\u00f5es estabelecidos entre diferentes atores imbricados em contextos particulares, \u00e9 poss\u00edvel transcender a vis\u00e3o atomizada dos homens, n\u00e3o se limitando a uma perspectiva subsocializada, baseada no pensamento econ\u00f4mico da a\u00e7\u00e3o racional e utilit\u00e1ria na busca do auto-interesse, e na vis\u00e3o sobre-socializada, que limita a a\u00e7\u00e3o \u00e0s regras, normas e valores institu\u00eddos.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-255bf82\" data-id=\"255bf82\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-47e2e68 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"47e2e68\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"543\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-13-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-13-1.png 840w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-13-1-300x204.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-13-1-768x521.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5cc8fd4 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5cc8fd4\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a69347c elementor-invisible\" data-id=\"a69347c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-f60e1f2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f60e1f2\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6ebb417\" data-id=\"6ebb417\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fff89f7 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"fff89f7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"516\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-14-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-14-1.png 806w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-14-1-300x194.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-14-1-768x495.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-d5bc526\" data-id=\"d5bc526\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9db866a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9db866a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O comportamento econ\u00f4mico tem tamb\u00e9m outros objetivos, como a sociabilidade, a aprova\u00e7\u00e3o, o status e o poder. A inseparabilidade entre indiv\u00edduo e estrutura leva \u00e0 conclus\u00e3o de que a l\u00f3gica de funcionamento dessas novas formas organizacionais (rede), calcadas na m\u00fatua depend\u00eancia, acarreta relacionamentos de complementaridade e reciprocidade e gera contradi\u00e7\u00f5es inerentes.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bdf57d5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"bdf57d5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>No Fasc\u00edculo desta aula, que est\u00e1 no AVA, em Material Complementar, voc\u00ea vai encontrar mais\u00a0 informa\u00e7\u00f5es sobre a Governan\u00e7a no SUS. Vale a leitura!<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ea30097 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ea30097\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0293cb7 elementor-invisible\" data-id=\"0293cb7\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-54bbdd9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"54bbdd9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A governan\u00e7a da pol\u00edtica de sa\u00fade \u00e9, portanto, dependente de elementos fundamentais na realidade do SUS: a heterogeneidade e interdepend\u00eancia entre atores; a exist\u00eancia de um subsistema de pol\u00edtica p\u00fablica; e a presen\u00e7a de uma estrutura de governan\u00e7a. Todo referencial te\u00f3rico utilizado por v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es (TCU, Banco Mundial, etc.) diz respeito a concep\u00e7\u00f5es inadequadas \u00e0 an\u00e1lise do SUS, onde constitucionalmente existem responsabilidades comuns entre entes federados que est\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es distintas, com culturas e processos de tomada de decis\u00e3o distintos, s\u00e3o interdependentes entre si, e possuem um sistema de sa\u00fade com estrutura de governan\u00e7a interfederativa criada por lei.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-972d878\" data-id=\"972d878\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-06fb745 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"06fb745\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"727\" height=\"635\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-15-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-15-1.png 727w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-15-1-300x262.png 300w\" sizes=\"(max-width: 727px) 100vw, 727px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-520a856 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"520a856\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6edd339 elementor-invisible\" data-id=\"6edd339\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-86e7bce elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"86e7bce\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-39c07da\" data-id=\"39c07da\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c4fdd84 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c4fdd84\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Embora exista alguma literatura sobre gest\u00e3o intergovernamental, as pesquisas nessa \u00e1rea n\u00e3o ganharam lugar para al\u00e9m dos arranjos organizacionais de opera\u00e7\u00e3o executiva. No caso da sa\u00fade, debate-se muito a governan\u00e7a executiva por meio de cons\u00f3rcios p\u00fablicos e funda\u00e7\u00f5es estatais, entre outras formas<b>.\u00a0<\/b>\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-d871f25\" data-id=\"d871f25\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b01ac15 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"b01ac15\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"364\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-16-1-1024x466.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-16-1-1024x466.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-16-1-300x136.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-16-1-768x349.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-16-1.png 1062w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ec78272 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ec78272\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Para elevar ainda mais sua aprendizagem, leia no Fasc\u00edculo desta aula (que est\u00e1 no AVA, em Material Complementar) mais\u00a0 informa\u00e7\u00f5es sobre a Governan\u00e7a no SUS e ainda, a <b>Hist\u00f3ria da gest\u00e3o compartilh<\/b><b>ada e o modelo de Governan\u00e7a<\/b><b> do SUS. <\/b><\/p><p><b>Vale a leitura! <\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-558fc94 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"558fc94\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Vamos continuar nossos estudos,\u00a0 vendo, a seguir, o <b>Fortalecimento<\/b> <b>da capacidade governativa na RAS.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-e3be4ed elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e3be4ed\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-944b170 elementor-invisible\" data-id=\"944b170\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2a9b27a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2a9b27a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"152\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-17-1-1024x195.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-17-1-1024x195.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-17-1-300x57.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-17-1-768x146.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-17-1-1536x292.png 1536w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-17-1.png 1642w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1b9f449 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1b9f449\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Na perspectiva de garantia da integralidade do cuidado em sa\u00fade, os servi\u00e7os hospitalares s\u00e3o estruturas gerais ou especializadas que se responsabilizam por pelo menos 20% da demanda de seu territ\u00f3rio de abrang\u00eancia.<\/p><p>Nenhum desses servi\u00e7os deve ficar fora desta rede, que como j\u00e1 vimos, tem espa\u00e7os organizados para uma governan\u00e7a em rede. Falamos da governan\u00e7a regional, que cada vez mais se aprimora na miss\u00e3o de formular, decidir e executar a\u00e7\u00f5es para a Rede Regionalizada de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade \u2013 RRAS.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9da9f2e elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9da9f2e\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a029372 elementor-invisible\" data-id=\"a029372\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-4ef9737 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4ef9737\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3a664b6\" data-id=\"3a664b6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-30b6f74 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"30b6f74\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Para melhor compreens\u00e3o, veja no gr\u00e1fico a demonstra\u00e7\u00e3o da\u00a0 APS\/AB como uma estrat\u00e9gia de estrutura\u00e7\u00e3o do SUS, que se responsabiliza pelo territ\u00f3rio, garante acesso universal e resolutivo e se integra com as especialidades e com os hospitais (tanto gerais como especializados) na busca pela garantia da integralidade, utilizando-se de sistemas de log\u00edstica e de governan\u00e7a, com pactua\u00e7\u00f5es formuladoras sobre a realidade regional que incluem o aprimoramento das decis\u00f5es sobre a capacidade de governo em cada ente e na regi\u00e3o.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-44750e0\" data-id=\"44750e0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b26df1c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"b26df1c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1928\" height=\"1762\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-18-1.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-18-1.png 1928w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-18-1-300x274.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-18-1-1024x936.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-18-1-768x702.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-18-1-1536x1404.png 1536w\" sizes=\"(max-width: 1928px) 100vw, 1928px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8bdd592 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8bdd592\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-38506ef elementor-invisible\" data-id=\"38506ef\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-3c2e0e4 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3c2e0e4\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7e8d03e\" data-id=\"7e8d03e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1a8f303 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"1a8f303\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"635\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-19-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-19-1.png 884w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-19-1-300x238.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-19-1-768x610.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-aec1f64\" data-id=\"aec1f64\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b509bfc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b509bfc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O planejar tem que ser integrado a um espa\u00e7o de governan\u00e7a onde os entes compartilham responsabilidades e pactuam federativamente suas a\u00e7\u00f5es.<\/p><p>A governan\u00e7a federativa regionalizada, que se expressa ora na Macrorregi\u00e3o, ora na regi\u00e3o da CIR, faz o gestor municipal participar destes espa\u00e7os para que a articula\u00e7\u00e3o, a integra\u00e7\u00e3o do planejamento, a pactua\u00e7\u00e3o, a execu\u00e7\u00e3o e o acompanhamento de suas programa\u00e7\u00f5es regionalizadas de fato atendam \u00e0s necessidades de sa\u00fade de seus mun\u00edcipes.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f032513 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f032513\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-bd9515c\" data-id=\"bd9515c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b2025e4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b2025e4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A hist\u00f3ria das pr\u00e1ticas de governan\u00e7a no SUS guarda estreita rela\u00e7\u00e3o com a hist\u00f3ria da Reforma Sanit\u00e1ria brasileira, que apresenta um paradoxo ao n\u00e3o ter sido implantada em seus eixos &#8211; direito \u00e0 sa\u00fade, reforma do sistema de sa\u00fade e financiamento do setor sa\u00fade &#8211; mas, ao mesmo tempo, apresenta not\u00e1veis resultados em indicadores e condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-16a9978\" data-id=\"16a9978\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-034bed2 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"034bed2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"366\" height=\"378\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-20-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-20-1.png 366w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-20-1-290x300.png 290w\" sizes=\"(max-width: 366px) 100vw, 366px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-652168e elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"652168e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0ad9e34\" data-id=\"0ad9e34\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-21e908a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"21e908a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A inclus\u00e3o dos entes federados, empoderados com a CF 88, nos espa\u00e7os de decis\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas da sa\u00fade brasileira apresenta, ao longo dessa hist\u00f3ria, ganhos importantes na capacidade de governan\u00e7a. O capital social acumulado em mais de 30 anos tem pot\u00eancia e solidez para conferir direcionalidade \u00e0s pol\u00edticas por meio de suas decis\u00f5es, construir processos din\u00e2micos de responsabiliza\u00e7\u00e3o e partilhamento de recursos, e atuar na sustentabilidade das decis\u00f5es, mesmo que haja diferentes realidades nas regi\u00f5es de sa\u00fade institu\u00eddas. A unicidade de valores \u00e9 garantida pela governan\u00e7a institu\u00edda e realizada de modo colaborativo.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b2ee76e\" data-id=\"b2ee76e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d8365ab elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"d8365ab\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"366\" height=\"378\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-21-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-21-1.png 366w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-21-1-290x300.png 290w\" sizes=\"(max-width: 366px) 100vw, 366px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-fc1cacc elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"fc1cacc\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2baa673\" data-id=\"2baa673\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-666566e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"666566e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Ao longo dos 30 anos, e cada vez mais, os desafios \u00e0 gest\u00e3o do SUS se avolumam e assumem maior complexidade. A gest\u00e3o do SUS, como parte do Estado, depara-se cada vez mais com a necessidade de superar os desafios do mundo atual e efetivamente dar resposta \u00e0 necessidade de universalizar o acesso a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade e \u00e0 integralidade do cuidado. Lidar com esse desafio \u00e9 promover o desenvolvimento sustent\u00e1vel do sistema de sa\u00fade nos diferentes espa\u00e7os &#8211; local, municipal, microrregional, macrorregional, interestadual, nacional, transfronteiri\u00e7o e global.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-db27481\" data-id=\"db27481\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ec5f7a6 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"ec5f7a6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"366\" height=\"378\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-22-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-22-1.png 366w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-22-1-290x300.png 290w\" sizes=\"(max-width: 366px) 100vw, 366px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4b5d77c elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4b5d77c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-93f60ce\" data-id=\"93f60ce\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6b4135f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6b4135f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Imersos nesse contexto, n\u00e3o somente o SUS, mas o conjunto das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas do Estado como um todo, v\u00eam alterando a sua maneira de atuar, passando por reformas administrativas no intuito de ampliar sua legitimidade. Diversos estudos\u00a0 e pesquisas recentes das Ci\u00eancias da Administra\u00e7\u00e3o, da Economia, da Ci\u00eancia Pol\u00edtica e de outras disciplinas v\u00eam refletindo sobre as transforma\u00e7\u00f5es enfrentadas no \u00e2mbito das teorias da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, passando pela Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica, Nova Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e uma abordagem mais recente denominada de Governan\u00e7a P\u00fablica.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c8dae43\" data-id=\"c8dae43\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-588dc7e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"588dc7e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"366\" height=\"378\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-23-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-23-1.png 366w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-23-1-290x300.png 290w\" sizes=\"(max-width: 366px) 100vw, 366px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-82365e5 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"82365e5\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8e0c479 elementor-invisible\" data-id=\"8e0c479\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-b970b48 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b970b48\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e722dac\" data-id=\"e722dac\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e8919bc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e8919bc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Fortalecer a capacidade de Governan\u00e7a significa fortalecer a capacidade governativa de seus participantes, sua capacidade de formula\u00e7\u00e3o, de decis\u00e3o e de execu\u00e7\u00e3o do pactuado.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9e29c95 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9e29c95\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Estamos finalizando nossa \u00faltima aula do Curso Ser Gestor SUS, mas antes, gostar\u00edamos de parabeniz\u00e1-lo(a) por sua garra dentro dessa trajet\u00f3ria de aprendizado e de aperfei\u00e7oamento\u00a0 profissional.<\/p><p>S\u00e3o profissionais como voc\u00ea de que o SUS precisa para ser ainda melhor!<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-99c9e8f\" data-id=\"99c9e8f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-24c64cf elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"24c64cf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"672\" height=\"520\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-24-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-24-1.png 672w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-24-1-300x232.png 300w\" sizes=\"(max-width: 672px) 100vw, 672px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-665b5cc elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"665b5cc\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-57fe59b elementor-invisible\" data-id=\"57fe59b\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-4d4f644 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4d4f644\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-fc647ae\" data-id=\"fc647ae\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8802e50 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8802e50\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Parab\u00e9ns, voc\u00ea terminou a \u00faltima aula do curso Ser Gestor SUS!<\/b><\/p><p>Nesta aula, voc\u00ea aprendeu sobre a dimens\u00e3o pol\u00edtica da governan\u00e7a na sa\u00fade, levando em considera\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 os aspectos estruturais e objetivos, mas tamb\u00e9m a dimens\u00e3o subjetiva que permeia as rela\u00e7\u00f5es entre os agentes p\u00fablicos nos f\u00f3runs de tomada de decis\u00e3o.<\/p><p>Temos certeza de que as informa\u00e7\u00f5es ensinadas durante todo curso despertaram em voc\u00ea uma consci\u00eancia capaz de ampliar o horizonte, revelando e promovendo reflex\u00f5es e a\u00e7\u00f5es primordiais para seu dia a dia profissional.<\/p><p>Desejamos sucesso na sua jornada!<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-04c10b5\" data-id=\"04c10b5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fe7f9d1 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"fe7f9d1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"366\" height=\"326\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-25-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-25-1.png 366w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Sem-titulo-25-1-300x267.png 300w\" sizes=\"(max-width: 366px) 100vw, 366px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-25d8158 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"25d8158\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>E para n\u00e3o perder o costume: Leia o Fasc\u00edculo desta aula, que est\u00e1 no AVA, em Material Complementar, onde voc\u00ea vai encontrar novos\u00a0 conte\u00fados\u00a0 para incrementar seus estudos!\u00a0 Ah, e assistia \u00e0 teleaula!<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0195080 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0195080\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3c2cf0d elementor-invisible\" data-id=\"3c2cf0d\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-326dba8 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"326dba8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ficha T\u00e9cnica\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6624d76 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6624d76\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Curadoria Conasems: <\/b>Cristiane Martins Pantale\u00e3o, Denise Rinehart, Marcos da Silveira Franco, Nilo Bretas Junior.<\/p><p><b>Conteudista CONASEMS:\u00a0<\/b>Nilo Br\u00eatas J\u00fanior.<\/p><p><b>Gest\u00e3o Educacional CONASEMS:<\/b>\u00a0 Cristina Fatima dos Santos Crespo, Rubensmidt Ramos Riani, Vald\u00edvia Mar\u00e7al.<\/p><p>\u00a0<b>\u00a0Curadoria de Conte\u00fados &#8211; Minist\u00e9rio da Sa\u00fade: <\/b>Teresa Maria Passarella.<\/p><p><b>Coordena\u00e7\u00e3o Administrativa SUPREMA<\/b><b>: <\/b>Rodrigo Coelho de Almeida.<\/p><p><b>Curadoria de Conte\u00fados &#8211; Faculdade SUPREMA: <\/b>Claudileia Paiva, C\u00e9lia Regina Machado Saldanha, Rodrigo Almeida, Rog\u00e9rio Pinheiro Nunes, Simone Ferreira de Assis.<\/p><p><b>Gestora Educacional: <\/b>Simone Ferreira de Assis.<\/p><p><b>Apoio T\u00e9cnico: <\/b>C\u00e9lia Regina Machado Saldanha, Rodrigo Coelho Almeida, Rog\u00e9rio Pinheiro Nunes.\u00a0<\/p><p><b>Designer Instrucional: <\/b>Carla Cristini Justino de Oliveira, Kenya Maciel.\u00a0<\/p><p><b>Revis\u00e3o Textual: <\/b>Bianca Maciente Colvara<\/p><p><b>Web Desenvolvedor: <\/b>Aidan Wenceslau Bruno.<\/p><p><b>Coordena\u00e7\u00e3o Executiva Geral: <\/b>Conex\u00f5es Consultoria em Sa\u00fade Ltda.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-fcbae7f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"fcbae7f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-0f44e2e\" data-id=\"0f44e2e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2b824d6 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2b824d6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"89\" height=\"76\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/WhatsApp-Image-2021-08-20-at-12.21.59.jpeg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3a447ce\" data-id=\"3a447ce\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-80e2058 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"80e2058\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"311\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2.png 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2-300x182.png 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-70e2a82\" data-id=\"70e2a82\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b94bf9f elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"b94bf9f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"181\" height=\"80\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Prancheta-13-1.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1020962 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1020962\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-240e271 elementor-invisible\" data-id=\"240e271\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-3c0ebc1 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3c0ebc1\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-a3b0473\" data-id=\"a3b0473\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-586b570 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"586b570\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Banco de Imagens <\/b><b>Freepik<\/b><\/p><p>https:\/\/www.freepik.com<\/p><p><b>Banco de \u00cdcones<\/b><\/p><p>https:\/\/www.flaticon.com\/br<\/p><p><b>Banco de Imagens CONASEMS<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-5669c95\" data-id=\"5669c95\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-82b53a8 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"82b53a8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"341\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/unnamed-1.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/unnamed-1.jpg 512w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/unnamed-1-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>AULA 31 Governan\u00e7a na sa\u00fade INICIAR AULA 31 Governan\u00e7a na sa\u00fade Bem vindo(a) de volta! Parab\u00e9ns, voc\u00ea chegou na \u00faltima aula do Curso Ser Gestor SUS! Voc\u00ea sabe como fortalecer a capacidade governativa (formula\u00e7\u00e3o, decis\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o) no SUS? Fique sossegado(a), pois nesta aula voc\u00ea vai ver aprender sobre a governan\u00e7a em redes como processo de coordena\u00e7\u00e3o das intera\u00e7\u00f5es interorganizacionais. Vai conhecer as proposi\u00e7\u00f5es anal\u00edticas e o campo dos estudos da gest\u00e3o em sa\u00fade. E vai conferir uma an\u00e1lise das redes organizacionais, considerando o federalismo nas regi\u00f5es de sa\u00fade do Brasil em sua dimens\u00e3o pol\u00edtica. Al\u00e9m de compreender a l\u00f3gica do poder no processo de constitui\u00e7\u00e3o e funcionamento das organiza\u00e7\u00f5es em rede. Temos certeza de que este aprendizado far\u00e1 uma grande diferen\u00e7a na sua pr\u00e1tica profissional! A seguir, voc\u00ea vai conhecer os objetivos desta aula interativa!\u00a0 Ao final desta aula, voc\u00ea ser\u00e1 capaz de: Compreender as regras e normativas da&hellip;<\/p>\n<p> <a class=\"more-link\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-31-01\/\">Leia mais<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_canvas","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/23212"}],"collection":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=23212"}],"version-history":[{"count":19,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/23212\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":23562,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/23212\/revisions\/23562"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=23212"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}