{"id":8916,"date":"2021-09-30T17:11:16","date_gmt":"2021-09-30T20:11:16","guid":{"rendered":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/?page_id=8916"},"modified":"2021-10-05T11:04:14","modified_gmt":"2021-10-05T14:04:14","slug":"gestorsus-aula-9-01","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-9-01\/","title":{"rendered":"GestorSus &#8211; Aula 9 &#8211; 01"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"8916\" class=\"elementor elementor-8916\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-55b23f31 elementor-section-height-full elementor-section-stretched elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"55b23f31\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-78450a55 elementor-invisible\" data-id=\"78450a55\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-23596663 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"23596663\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Aula 9<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-94cd274 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"94cd274\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">FUNDO MUNICIPAL DE SA\u00daDE<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1c646143 elementor-align-center elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"1c646143\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-9-02\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-lg\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">INICIAR<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-af49130 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"af49130\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2204455 elementor-invisible\" data-id=\"2204455\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f50904d elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"f50904d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Aula 9<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-69b0f67 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"69b0f67\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">FUNDO MUNICIPAL DE SA\u00daDE<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-521930bb elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"521930bb\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-437d8f38 elementor-invisible\" data-id=\"437d8f38\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-13093b77 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"13093b77\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ol\u00e1! Que bom t\u00ea-lo(a) de volta! \n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5dd28506 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5dd28506\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Na aula anterior voc\u00ea viu o planejamento, execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira do SUS<b>.<\/b> Agora, compreender\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o nos fundos de sa\u00fade dos recursos para financiamento das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos em sa\u00fade, origin\u00e1rios do or\u00e7amento pr\u00f3prio e das transfer\u00eancias das demais esferas de governo, em especial da Uni\u00e3o.<\/p><p>Neste sentido, voc\u00ea deve estar se perguntando: <b>O que s\u00e3o fundos de sa\u00fade? Para que servem? Como devem ser administrados?\u00a0<\/b><\/p><p><b>Fique tranquilo(a)! <\/b>Esses temas ser\u00e3o apresentados ao longo desta aula. Antes, vamos conhecer <b>os objetivos de aprendizagem<\/b>? Veja a seguir.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-39674ba1 elementor-invisible\" data-id=\"39674ba1\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInRight&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-422198d7 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"422198d7\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;,&quot;_animation_delay&quot;:1200}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"646\" height=\"425\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Screenshot_3-3.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Screenshot_3-3.png 646w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Screenshot_3-3-300x197.png 300w\" sizes=\"(max-width: 646px) 100vw, 646px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-31872156 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"31872156\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-786421ae elementor-invisible\" data-id=\"786421ae\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-40be29d3 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"40be29d3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ao final desta aula voc\u00ea ser\u00e1 capaz de:\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cd2dc66 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"cd2dc66\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Compreender a import\u00e2ncia da gest\u00e3o do fundo de sa\u00fade no planejamento, execu\u00e7\u00e3o e monitoramento da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos destinados ao financiamento das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos em sa\u00fade.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3d885339 elementor-invisible\" data-id=\"3d885339\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInRight&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1899f975 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"1899f975\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;,&quot;_animation_delay&quot;:1200}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/1.png\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-title=\"1\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"404\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/1-1024x517.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/1-1024x517.png 1024w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/1-300x152.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/1-768x388.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/1-1536x776.png 1536w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/1-2048x1035.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5a73d383 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5a73d383\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Toque para ampliar a imagem<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-65d6f9e elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"65d6f9e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c7abdf1\" data-id=\"c7abdf1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4cd4a2c elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"4cd4a2c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">\nFique atento aos temas a serem abordados:\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7881388 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7881388\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>IN\u00cdCIO<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6e6c1de elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6e6c1de\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"170\" height=\"254\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/47.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-611ce3f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"611ce3f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Fundos de Sa\u00fade<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f2097b5 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"f2097b5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"170\" height=\"254\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/47.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-91f6d16 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"91f6d16\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Fundo Municipal de Sa\u00fade<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f648ddb elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"f648ddb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"170\" height=\"254\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/47.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2a8a9f8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2a8a9f8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Aplica\u00e7\u00e3o dos Recursos Financeiros<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-88a6296 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"88a6296\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"170\" height=\"254\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/47.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dc02f11 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"dc02f11\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>SIOPS<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8398258 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"8398258\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"170\" height=\"254\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/47.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8b4e43f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8b4e43f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>FINALIZANDO<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-44f5c233 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"44f5c233\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-25d4969e elementor-invisible\" data-id=\"25d4969e\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5fb028a9 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"5fb028a9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Como devem ser financiadas as despesas com a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade realizadas pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios?\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-42b6bcf6 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"42b6bcf6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Elas dever\u00e3o ser financiadas com recursos movimentados por meio dos respectivos fundos de sa\u00fade. Inclusive, o repasse da parcela dos recursos de impostos e transfer\u00eancias constitucionais, que os entes da federa\u00e7\u00e3o devem aplicar em <b>A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os P\u00fablicos de Sa\u00fade (ASPS)<\/b>, ser\u00e1 feito diretamente ao respectivo Fundo de Sa\u00fade e, no caso da Uni\u00e3o, tamb\u00e9m \u00e0s demais unidades or\u00e7ament\u00e1rias do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7744fca8 elementor-invisible\" data-id=\"7744fca8\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInRight&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-13d0c53f elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"13d0c53f\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;,&quot;_animation_delay&quot;:1200}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/3.png\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-title=\"3\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"669\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/3-1024x856.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/3-1024x856.png 1024w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/3-300x251.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/3-768x642.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/3-1536x1284.png 1536w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/3-2048x1712.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d0857cf elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d0857cf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Toque para ampliar.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-48446287 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"48446287\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4076259b elementor-invisible\" data-id=\"4076259b\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4777134e elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"4777134e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Vamos entender um pouco mais sobre os fundos de sa\u00fade? \n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-aa98d3d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"aa98d3d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Como s\u00e3o regidos os fundos de sa\u00fade e de que s\u00e3o compostos?<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-32702a6 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"32702a6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"512\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/unnamed.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/unnamed.png 512w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/unnamed-300x300.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/unnamed-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6106278 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6106278\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Por serem <b>fundos p\u00fablicos especiais <\/b>criados por Lei e regidos pela <b>Lei n\u00b0. 4320\/64 de Finan\u00e7as P\u00fablicas, <\/b>s\u00e3o constitu\u00eddos pelos produtos de receitas especificadas, vinculadas \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de determinados objetivos ou servi\u00e7os. \u00c9 facultada a ado\u00e7\u00e3o de normas pr\u00f3prias de aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3d78aa4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3d78aa4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span class=\"eael-accordion-tab-title\">Como os fundos de sa\u00fade foram institucionalizados?<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6e6dd69 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6e6dd69\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"512\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/5255869.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/5255869.png 512w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/5255869-300x300.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/5255869-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-84397d9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"84397d9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Pelas <b>leis n\u00ba 8080\/90 e n\u00ba 8142\/90<\/b> s\u00e3o obrigat\u00f3rios. Tais leis definiram que as <b>transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros <\/b>para financiamento das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade do SUS, devem ser depositados em conta especial, em cada esfera de sua atua\u00e7\u00e3o.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e5507db elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e5507db\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span class=\"eael-accordion-tab-title\">De onde se originam as receitas dos fundos de sa\u00fade?<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c62eb31 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c62eb31\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/48.png\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-title=\"48\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"342\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/48-342x1024.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/48-342x1024.png 342w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/48-100x300.png 100w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/48-768x2300.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/48-513x1536.png 513w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/48-684x2048.png 684w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/48.png 1412w\" sizes=\"(max-width: 342px) 100vw, 342px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9e88146 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9e88146\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b1edd47\" data-id=\"b1edd47\" data-element_type=\"column\"><div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\"><div class=\"elementor-element elementor-element-1b86a48 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1b86a48\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><p>Podem se originar dos tributos arrecadados<b>;<\/b> dispositivos constitucionais<b>;<\/b> conv\u00eanios ou instrumento cong\u00eanere<b>;<\/b> de transfer\u00eancias volunt\u00e1rias; receita pr\u00f3pria; e provenientes de transfer\u00eancias das demais esferas de governo.\u00a0<\/p><\/div><\/div><\/div><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-64f3ffe elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"64f3ffe\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Qual a modalidade de repasse do fundo utilizado?<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d255d4f elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"d255d4f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"354\" height=\"354\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/1-3.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/1-3.png 354w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/1-3-300x300.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/1-3-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 354px) 100vw, 354px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3721ce0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3721ce0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b1edd47\" data-id=\"b1edd47\" data-element_type=\"column\"><div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\"><div class=\"elementor-element elementor-element-1b86a48 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1b86a48\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"elementor-element elementor-element-5f7e9ef elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5f7e9ef\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><p>O <b>repasse fundo a fundo, <\/b>\u00e9 exclusivo para transfer\u00eancia de recursos financeiros da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e do Distrito Federal.<\/p><p>A vincula\u00e7\u00e3o das receitas para financiamento das ASPS \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o constitucional, e todos os recursos utilizados devem, <b>obrigatoriamente<\/b>, ser movimentados nas <b>contas dos fundos de sa\u00fade<\/b>.\u00a0<\/p><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2343250 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2343250\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"229\" height=\"229\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/image39.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/image39.png 229w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/image39-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 229px) 100vw, 229px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-496e4cf elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"496e4cf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b1edd47\" data-id=\"b1edd47\" data-element_type=\"column\"><div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\"><div class=\"elementor-element elementor-element-1b86a48 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1b86a48\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"elementor-element elementor-element-5f7e9ef elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5f7e9ef\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><b>Quer saber mais? Consulte o Fasc\u00edculo dispon\u00edvel em Material Complementar, no menu inicial da aula.<\/b><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8c76540 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8c76540\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-683bc71\" data-id=\"683bc71\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-08c5dbd elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"08c5dbd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Vamos entender um pouco mais sobre os fundos de sa\u00fade? \n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-17374f5 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"17374f5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"800\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/31-1024x1024.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/31-1024x1024.png 1024w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/31-300x300.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/31-150x150.png 150w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/31-768x768.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/31-1536x1536.png 1536w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/31-700x700.png 700w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/31.png 1617w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-eb08a0c elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"eb08a0c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">1<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-187207b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"187207b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Receitas e despesas especificadas e vincula\u00e7\u00e3o \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de determinados objetivos ou servi\u00e7os. Estas receitas integram o elenco de receitas do munic\u00edpio, as quais podem se originar dos tributos diretamente arrecadados, de dispositivos constitucionais, conv\u00eanios ou instrumento cong\u00eanere, assim como de transfer\u00eancias volunt\u00e1rias destinados a realiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos em sa\u00fade que est\u00e3o sob sua responsabilidade.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0a057de elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"0a057de\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">2<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0b678e8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0b678e8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Vincula\u00e7\u00e3o a \u00f3rg\u00e3o determinado da Administra\u00e7\u00e3o, designa\u00e7\u00e3o do gestor e descentraliza\u00e7\u00e3o interna do processo decis\u00f3rio \u2013 lei que instituiu o fundo de sa\u00fade deve prever a subordina\u00e7\u00e3o deste diretamente ao Secret\u00e1rio Municipal, caracterizando a unicidade da dire\u00e7\u00e3o do SUS em cada esfera de governo, conforme preceitua o art. 9\u00ba da Lei n. 8.080\/1990, que estabelece como gestores de sa\u00fade na Uni\u00e3o, o ministro da Sa\u00fade, e, nas demais inst\u00e2ncias, os Secret\u00e1rios de Sa\u00fade.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fce6e52 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"fce6e52\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">3<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-abe19fe elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"abe19fe\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Normas peculiares de aplica\u00e7\u00e3o; plano de aplica\u00e7\u00e3o, contabilidade e presta\u00e7\u00e3o de contas espec\u00edficas \u2013 A comprova\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos deve ser apresentada periodicamente ao Conselho de Sa\u00fade, C\u00e2mara de Vereadores em Audi\u00eancia P\u00fablica, ao Tribunal de Contas e ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade quando couber.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f33e771 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"f33e771\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">4<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-02c2798 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"02c2798\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Destina\u00e7\u00e3o do saldo apurado em balan\u00e7o de exerc\u00edcio; A lei dever\u00e1 determinar que o fundo de sa\u00fade tenha contabilidade e or\u00e7amento pr\u00f3prios, al\u00e9m de especificar a destina\u00e7\u00e3o do saldo apurado em balan\u00e7o de final de exerc\u00edcio.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ece333a elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"ece333a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">5<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5126900 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5126900\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Unidade or\u00e7ament\u00e1ria gestora de recursos e Integra or\u00e7amento geral do ente federado: o fundo de sa\u00fade dever\u00e1 constar na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual do munic\u00edpio como uma unidade or\u00e7ament\u00e1ria e a partir deste agrupamento, as despesas para financiamento ASPS, dever\u00e3o ser consignadas.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4650ae66 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4650ae66\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4edfc563\" data-id=\"4edfc563\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1960b17 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1960b17\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Agora que voc\u00ea entendeu o que \u00e9 e como funciona o Fundo de Sa\u00fade, vejamos as caracter\u00edsticas do <b>Fundo Municipal de Sa\u00fade<\/b>.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-1767ef45 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1767ef45\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6c8aa303\" data-id=\"6c8aa303\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2a99f7d3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2a99f7d3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O <b>Fundo Municipal de Sa\u00fade<\/b> tem como caracter\u00edsticas, dentre outras, a <b>descentraliza\u00e7\u00e3o do poder decis\u00f3rio e vincula\u00e7\u00e3o a determinado \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o<\/b>, que, neste caso, \u00e9 a pr\u00f3pria Secretaria Municipal de Sa\u00fade, logo se conclui que o gestor do Fundo Municipal de Sa\u00fade deve ser o pr\u00f3prio Secret\u00e1rio de Sa\u00fade. Entretanto, o poder de dire\u00e7\u00e3o \u00fanica n\u00e3o estabelece autonomia total aos fundos de sa\u00fade, em especial em rela\u00e7\u00e3o ao controle interno.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-4de1f34f\" data-id=\"4de1f34f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1c668cd3 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"1c668cd3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"466\" height=\"302\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Screenshot_4-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Screenshot_4-1.png 466w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Screenshot_4-1-300x194.png 300w\" sizes=\"(max-width: 466px) 100vw, 466px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-310e1b59 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"310e1b59\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5c22ae09\" data-id=\"5c22ae09\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-40839e87 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"40839e87\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade e dos recursos alocados na unidade or\u00e7ament\u00e1ria \u201cFundo de Sa\u00fade\u201d, deve possuir normas peculiares de controle, presta\u00e7\u00e3o e tomada de contas, sem, de qualquer modo, elidir a compet\u00eancia espec\u00edfica dos Tribunais de Contas e do pr\u00f3prio Poder Legislativo, segundo <b>o art. 198 da CF\/1988 <\/b>e <b>art. 9\u00ba, da Lei n\u00b0 8.080\/1990<\/b>.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-696e9b3 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"696e9b3\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-22a2551e\" data-id=\"22a2551e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-484b97ed elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"484b97ed\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"800\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/pngwing.com_.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/pngwing.com_.png 1024w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/pngwing.com_-300x300.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/pngwing.com_-150x150.png 150w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/pngwing.com_-768x768.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/pngwing.com_-700x700.png 700w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2d4d5519\" data-id=\"2d4d5519\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7581b5f5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7581b5f5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O Fundo Municipal de Sa\u00fade \u00e9 obrigado a fazer presta\u00e7\u00e3o de contas do ordenador de despesas, o gestor do fundo, tanto em separado, como de forma integrada na Contabilidade Geral da Prefeitura.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2cf67719\" data-id=\"2cf67719\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4f5def32 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4f5def32\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"528\" height=\"353\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Screenshot_5-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Screenshot_5-1.png 528w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Screenshot_5-1-300x201.png 300w\" sizes=\"(max-width: 528px) 100vw, 528px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1958d073 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1958d073\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-296e37f elementor-invisible\" data-id=\"296e37f\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1ccecf1e elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"1ccecf1e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">FIQUE ATENTO(A)!<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5594bdc6 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5594bdc6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\">Os fundos de sa\u00fade s\u00e3o importantes instrumentos de <b>Gest\u00e3o de Recursos, Planejamento e Controle.\u00a0<\/b><\/p><p style=\"text-align: center;\"><b>Toque sobre os \u00edcones e entenda melhor.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-725416f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"725416f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-18a83a46\" data-id=\"18a83a46\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-43b1cabe premium-flip-style-flip elementor-widget elementor-widget-premium-addon-flip-box\" data-id=\"43b1cabe\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"premium-addon-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t    \r\n    <div class=\"premium-flip-main-box\" data-flip-animation=\"true\">\r\n        \r\n        <div class=\"premium-flip-front premium-flip-frontrl\">\r\n            <div class=\"premium-flip-front-overlay\">\r\n                <div class=\"premium-flip-front-content-container\">\r\n                    <div class=\"premium-flip-front-content\">\r\n                        <div class=\"premium-flip-text-wrapper\">\r\n                                                                                                <img class=\"premium-flip-front-image\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/meeting.png\" alt=\"meeting\">\r\n                                                                                        \r\n                                                            \r\n                                                    <\/div>\r\n                    <\/div>\r\n                <\/div>\r\n            <\/div>\r\n        <\/div>\r\n            \r\n        <div class=\"premium-flip-back premium-flip-backrl\">\r\n            <div class=\"premium-flip-back-overlay\">\r\n                <div class=\"premium-flip-back-content-container\">\r\n                                        <div class=\"premium-flip-back-content\">\r\n                        <div class=\"premium-flip-back-text-wrapper\">\r\n\r\n                                                                                                                    \r\n                            \r\n                                                            <span class=\"premium-flip-back-description\"><p><b>Gest\u00e3o dos recursos <\/b>destinados ao financiamento das ASPS, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios;<\/p><\/span>\r\n                            \r\n                                                    <\/div>\r\n                    <\/div>  \r\n                <\/div>\r\n            <\/div>\r\n        <\/div>\r\n    <\/div>\r\n \r\n    \t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6f2e4769\" data-id=\"6f2e4769\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ad819bd premium-flip-style-flip elementor-widget elementor-widget-premium-addon-flip-box\" data-id=\"ad819bd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"premium-addon-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t    \r\n    <div class=\"premium-flip-main-box\" data-flip-animation=\"true\">\r\n        \r\n        <div class=\"premium-flip-front premium-flip-frontrl\">\r\n            <div class=\"premium-flip-front-overlay\">\r\n                <div class=\"premium-flip-front-content-container\">\r\n                    <div class=\"premium-flip-front-content\">\r\n                        <div class=\"premium-flip-text-wrapper\">\r\n                                                                                                <img class=\"premium-flip-front-image\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/3050505.png\" alt=\"3050505\">\r\n                                                                                        \r\n                                                            \r\n                                                    <\/div>\r\n                    <\/div>\r\n                <\/div>\r\n            <\/div>\r\n        <\/div>\r\n            \r\n        <div class=\"premium-flip-back premium-flip-backrl\">\r\n            <div class=\"premium-flip-back-overlay\">\r\n                <div class=\"premium-flip-back-content-container\">\r\n                                        <div class=\"premium-flip-back-content\">\r\n                        <div class=\"premium-flip-back-text-wrapper\">\r\n\r\n                                                                                                                    \r\n                            \r\n                                                            <span class=\"premium-flip-back-description\"><p><b>Planejamento<\/b>, dado que possibilita aos gestores visualizar os recursos que disp\u00f5em para as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade;<\/p><\/span>\r\n                            \r\n                                                    <\/div>\r\n                    <\/div>  \r\n                <\/div>\r\n            <\/div>\r\n        <\/div>\r\n    <\/div>\r\n \r\n    \t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6b7e5bda\" data-id=\"6b7e5bda\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6379dbc6 premium-flip-style-flip elementor-widget elementor-widget-premium-addon-flip-box\" data-id=\"6379dbc6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"premium-addon-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t    \r\n    <div class=\"premium-flip-main-box\" data-flip-animation=\"true\">\r\n        \r\n        <div class=\"premium-flip-front premium-flip-frontrl\">\r\n            <div class=\"premium-flip-front-overlay\">\r\n                <div class=\"premium-flip-front-content-container\">\r\n                    <div class=\"premium-flip-front-content\">\r\n                        <div class=\"premium-flip-text-wrapper\">\r\n                                                                                                <img class=\"premium-flip-front-image\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/unnamed-1.png\" alt=\"unnamed\">\r\n                                                                                        \r\n                                                            \r\n                                                    <\/div>\r\n                    <\/div>\r\n                <\/div>\r\n            <\/div>\r\n        <\/div>\r\n            \r\n        <div class=\"premium-flip-back premium-flip-backrl\">\r\n            <div class=\"premium-flip-back-overlay\">\r\n                <div class=\"premium-flip-back-content-container\">\r\n                                        <div class=\"premium-flip-back-content\">\r\n                        <div class=\"premium-flip-back-text-wrapper\">\r\n\r\n                                                                                                                    \r\n                            \r\n                                                            <span class=\"premium-flip-back-description\"><p><b>Controle<\/b>, por promover a transparencia e facilitar o acompanhamento sobre as fontes de receitas, seus valores e datas de ingresso, as despesas realizadas, os recebimentos das aplica\u00e7\u00f5es financeiras, dentre outros.<\/p><\/span>\r\n                            \r\n                                                    <\/div>\r\n                    <\/div>  \r\n                <\/div>\r\n            <\/div>\r\n        <\/div>\r\n    <\/div>\r\n \r\n    \t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-55ead4aa elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"55ead4aa\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-54d7b0b2\" data-id=\"54d7b0b2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8a440a3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8a440a3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>At\u00e9 aqui, voc\u00ea percebeu que todos os recursos para financiamento de ASPS devem ser movimentados por meio dos fundos de sa\u00fade at\u00e9 o destinat\u00e1rio final.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-44242ff7 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"44242ff7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6.png\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-title=\"6\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"210\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6-1024x269.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6-1024x269.png 1024w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6-300x79.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6-768x202.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6-1536x403.png 1536w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6-2048x538.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-178858b2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"178858b2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Toque para ampliar<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-53f34b56 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"53f34b56\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7e6ce07f\" data-id=\"7e6ce07f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-221a9562 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"221a9562\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>As despesas com sa\u00fade s\u00e3o despesas p\u00fablicas como outras quaisquer. Desta forma, devem seguir as normas gerais que regem as finan\u00e7as p\u00fablicas.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-317b6dfd elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"317b6dfd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/7.png\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-title=\"7\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"325\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/7-1024x416.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/7-1024x416.png 1024w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/7-300x122.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/7-768x312.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/7-1536x624.png 1536w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/7-2048x832.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-10117125 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"10117125\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-670c2b65\" data-id=\"670c2b65\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2bd06771 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2bd06771\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Para as despesas com sa\u00fade financiadas com recursos de transfer\u00eancias de repasses federais ou estaduais, \u00e9 necess\u00e1rio que o ente municipal observe as regras pr\u00f3prias<b>,<\/b> tanto de transfer\u00eancia<b>,<\/b> quanto de aplica\u00e7\u00e3o destes recursos.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-16541a1c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"16541a1c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/8.png\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-title=\"8\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"536\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/8-1024x686.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/8-1024x686.png 1024w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/8-300x201.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/8-768x515.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/8-1536x1029.png 1536w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/8-2048x1372.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-42eed268 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"42eed268\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-53e985a9\" data-id=\"53e985a9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-45b88662 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"45b88662\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>As <b>transfer\u00eancias federais<\/b>, os recursos financeiros repassados pelo <b>Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, <\/b>s\u00e3o administrados pelo <b>Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS), <\/b>e se destinam a financiar as ASPS das entidades integrantes do SUS, em que grande parte desse recurso \u00e9 transferida para os Estados, Distrito Federal e os Munic\u00edpios.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5e44bbcd elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"5e44bbcd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"452\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/49-452x1024.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/49-452x1024.png 452w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/49-132x300.png 132w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/49-768x1739.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/49-678x1536.png 678w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/49-904x2048.png 904w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/49.png 1930w\" sizes=\"(max-width: 452px) 100vw, 452px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6bb5af85 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6bb5af85\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3caf5c66 elementor-invisible\" data-id=\"3caf5c66\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-76988d5 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"76988d5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Como s\u00e3o transferidos os recursos federais?\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-45cf0683 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"45cf0683\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1df03f9f\" data-id=\"1df03f9f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2973f373 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2973f373\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">A <\/span><b>Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 6\/2017 <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">disciplina que os recursos federais transferidos aos demais entes, s\u00e3o organizados e transferidos na <\/span><b>modalidade fundo a fundo<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, de forma regular e autom\u00e1tica, em conta corrente espec\u00edfica e \u00fanica<\/span><b>, <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">em dois blocos de financiamento<\/span><b>,<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> denominados:\u00a0<\/span><\/p><ul><li aria-level=\"1\"><b>Bloco de Manuten\u00e7\u00e3o das A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os P\u00fablicos de Sa\u00fade; e\u00a0<\/b><\/li><li aria-level=\"1\"><b>Bloco de Estrutura\u00e7\u00e3o da Rede de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Sa\u00fade.<\/b><\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-696401e9\" data-id=\"696401e9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4ae16b0 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4ae16b0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"692\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/44-692x1024.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/44-692x1024.png 692w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/44-203x300.png 203w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/44-768x1136.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/44-1038x1536.png 1038w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/44-1384x2048.png 1384w\" sizes=\"(max-width: 692px) 100vw, 692px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1ed73fb elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1ed73fb\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-54e3904b elementor-invisible\" data-id=\"54e3904b\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-11eed68b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"11eed68b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Os recursos que comp\u00f5em cada Bloco de Financiamento devem ser aplicados em a\u00e7\u00f5es relacionadas ao pr\u00f3prio Bloco, observando-se tamb\u00e9m alguns aspectos.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-1190a613 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1190a613\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-43a02201\" data-id=\"43a02201\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-486e89a7 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"486e89a7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"332\" height=\"332\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/33.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/33.png 332w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/33-300x300.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/33-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 332px) 100vw, 332px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-28434d5b\" data-id=\"28434d5b\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6146bc41 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6146bc41\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Que as a\u00e7\u00f5es devem constar no <b>Plano Municipal de Sa\u00fade <\/b>e na <b>Programa\u00e7\u00e3o Anual de Sa\u00fade do Munic\u00edpio, <\/b>submetidos ao respectivo <b>Conselho de Sa\u00fade.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-419e5149\" data-id=\"419e5149\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4d9cff7b elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4d9cff7b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"330\" height=\"330\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/35.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/35.png 330w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/35-300x300.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/35-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 330px) 100vw, 330px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-492f8e91\" data-id=\"492f8e91\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7e337264 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7e337264\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A vincula\u00e7\u00e3o com os programas de trabalho previstos no <b>Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o, <\/b>ao final do exerc\u00edcio financeiro.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-47b1bdac\" data-id=\"47b1bdac\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4be1e895 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4be1e895\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"310\" height=\"309\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/34.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/34.png 310w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/34-300x300.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/34-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 310px) 100vw, 310px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-522f9629 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"522f9629\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1196c98f\" data-id=\"1196c98f\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5ebc5f42 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5ebc5f42\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O cumprimento do objeto e compromissos definidos nas portarias e resolu\u00e7\u00f5es da <b>CIT<\/b> e das <b>CIBs<\/b>, expedidos pela dire\u00e7\u00e3o do <b>SUS<\/b>.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-16c3a3dc elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"16c3a3dc\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3b09a612 elementor-invisible\" data-id=\"3b09a612\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3b13f9a1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3b13f9a1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Os recursos que comp\u00f5em cada Bloco de Financiamento devem ser aplicados em a\u00e7\u00f5es relacionadas ao pr\u00f3prio Bloco, observando-se tamb\u00e9m alguns aspectos.<\/p><p><strong>Toque em cada uma das figuras a seguir para conhec\u00ea-las.<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-28cfae42 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"28cfae42\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6fb77f63\" data-id=\"6fb77f63\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a5a7144 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a5a7144\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"#elementor-action%3Aaction%3Dpopup%3Aopen%26settings%3DeyJpZCI6IjkxODEiLCJ0b2dnbGUiOmZhbHNlfQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"965\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/45-849x1024.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/45-849x1024.png 849w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/45-249x300.png 249w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/45-768x926.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/45-1273x1536.png 1273w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/45.png 1658w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-c28f6c0\" data-id=\"c28f6c0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5fc73abe elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"5fc73abe\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"#elementor-action%3Aaction%3Dpopup%3Aopen%26settings%3DeyJpZCI6IjkxOTIiLCJ0b2dnbGUiOmZhbHNlfQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"983\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/46-833x1024.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/46-833x1024.png 833w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/46-244x300.png 244w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/46-768x944.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/46-1250x1536.png 1250w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/46.png 1658w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-18d38232 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"18d38232\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c4d1fda elementor-invisible\" data-id=\"c4d1fda\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-322bf740 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"322bf740\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">FIQUE ATENTO(A)!<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6ec86335 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6ec86335\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\">\u00c9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos financeiros desses blocos para as seguintes situa\u00e7\u00f5es:<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-717271f0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"717271f0\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-5d8a4832\" data-id=\"5d8a4832\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3acd7429 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"3acd7429\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/14-300x300.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/14-300x300.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/14-150x150.png 150w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/14-768x765.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/14-700x700.png 700w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/14.png 834w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-74f8a64c\" data-id=\"74f8a64c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-176aeb8b elementor-widget elementor-widget-eael-adv-accordion\" data-id=\"176aeb8b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-adv-accordion.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t        <div class=\"eael-adv-accordion\" id=\"eael-adv-accordion-176aeb8b\" data-accordion-id=\"176aeb8b\" data-accordion-type=\"accordion\" data-toogle-speed=\"300\">\n    <div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-3921\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"3921\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-3921\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">Bloco de Manuten\u00e7\u00e3o <\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-3921\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-3921\"><p><p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o para o pagamento de:<\/span><\/p><ul><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Servidores inativos e ativos<\/span><b>;<\/b><\/li><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Gratifica\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o de cargos comissionados n\u00e3o previstos no PMS<\/span><b>;<\/b><\/li><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Assessorias\/consultorias prestadas por servidores p\u00fablicos do pr\u00f3prio munic\u00edpio<\/span><b>;<\/b><\/li><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Obras de constru\u00e7\u00f5es novas e amplia\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis existentes.<\/span><\/li><\/ul><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-3922\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"3922\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-3922\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">Bloco de Estrutura\u00e7\u00e3o<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-3922\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-3922\"><p><p><span style=\"font-weight: 400;\">A <\/span><b>Portaria n\u00ba. 3992\/2017<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> veda a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos financeiros referentes ao Bloco de Estrutura\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3os e unidades voltados, exclusivamente, a\u0300 realiza\u00e7\u00e3o de atividades administrativas.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Consulte o <\/span><b>Fasc\u00edculo <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">dispon\u00edvel em Material Complementar<\/span><b>,<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> no menu inicial da aula<\/span><b>,<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> e aprofunde o seu conhecimento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de recursos.<\/span><\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5b0c28c1 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5b0c28c1\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-52ffd674\" data-id=\"52ffd674\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-530fb655 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"530fb655\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1cbdd317\" data-id=\"1cbdd317\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-53d68e5a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"53d68e5a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>As despesas referentes ao recurso federal transferido fundo a fundo, <b>devem seguir as exig\u00eancias legais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, <\/b>mantendo a respectiva documenta\u00e7\u00e3o administrativa e fiscal pelo per\u00edodo m\u00ednimo legal exigido.<\/p><p>Para fins de transpar\u00eancia, o Fundo Nacional de Sa\u00fade disponibiliza em sua p\u00e1gina virtual, informa\u00e7\u00f5es sobre os repasses federais realizados na modalidade fundo a fundo no financiamento das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos em sa\u00fade. \u00c9 importante registrar que as informa\u00e7\u00f5es postadas s\u00e3o para registro e demonstra\u00e7\u00e3o da s\u00e9rie hist\u00f3rica. A aplica\u00e7\u00e3o dos recursos devem ser vinculados a norma (portaria) que originou o repasse e o programa de trabalho do or\u00e7amento geral da Uni\u00e3o.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2c7399e8\" data-id=\"2c7399e8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4222bd3d elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4222bd3d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"508\" height=\"451\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/15.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/15.png 508w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/15-300x266.png 300w\" sizes=\"(max-width: 508px) 100vw, 508px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-371a0127 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"371a0127\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1f5ed8ff\" data-id=\"1f5ed8ff\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-4449802c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4449802c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-473648bb\" data-id=\"473648bb\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-155ecc58 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"155ecc58\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Cabe ao Munic\u00edpio recepcionar em seu or\u00e7amento os recursos repassados na modalidade fundo a fundo<b>, <\/b>classificar sua despesa alinhada ao seu <b>Plano Municipal de Sa\u00fade; <\/b>e<b>,<\/b> ao final do exerc\u00edcio financeiro<b>,<\/b> comprovar a vincula\u00e7\u00e3o dos recursos com a finalidade definida em cada <b>Programa de Trabalho do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o,<\/b> o qual deu origem aos repasses realizados.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-17bc8d26\" data-id=\"17bc8d26\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-14cea5d4 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"14cea5d4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"255\" height=\"203\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Screenshot_2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-755d48e0 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"755d48e0\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-752b1620\" data-id=\"752b1620\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5084758c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5084758c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O ponto fundamental de entendimento das <b>Portarias n\u00b0. 3992\/2017 <\/b>e <b>n\u00b0 828\/2020, <\/b>que alteraram a <b>Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00b0. 6\/2017<\/b>, \u00e9 que as despesas realizadas pela <b>Secretaria Municipal de Sa\u00fade <\/b>devem estar em conson\u00e2ncia com os instrumentos de planejamento or\u00e7ament\u00e1rio e da Gest\u00e3o do SUS.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-6e858875 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6e858875\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7432f915\" data-id=\"7432f915\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fde6083 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"fde6083\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"229\" height=\"229\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/image39.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/image39.png 229w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/image39-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 229px) 100vw, 229px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7901f43f\" data-id=\"7901f43f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7cb344c1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7cb344c1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Amplie seus conhecimentos sobre aplica\u00e7\u00e3o de recursos financeiros! Leia o <b>Fasc\u00edculo <\/b>dispon\u00edvel em <b>Material Complementar, no menu inicial da aula.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3c007b07\" data-id=\"3c007b07\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5e4756b8 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"5e4756b8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"335\" height=\"232\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Screenshot_1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Screenshot_1.png 335w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Screenshot_1-300x208.png 300w\" sizes=\"(max-width: 335px) 100vw, 335px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1cb7e455 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1cb7e455\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5718fede elementor-invisible\" data-id=\"5718fede\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1aa5dab5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1aa5dab5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Agora entenda o que \u00e9 e como funciona o SIOPS.<br \/><\/span><b>Clique nas perguntas.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-2571eb97 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2571eb97\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-a45a08b\" data-id=\"a45a08b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-618db3c9 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"618db3c9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"300\" height=\"241\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/16-300x241.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/16-300x241.png 300w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/16.png 418w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-65a297c\" data-id=\"65a297c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3c42472b elementor-widget elementor-widget-eael-adv-accordion\" data-id=\"3c42472b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-adv-accordion.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t        <div class=\"eael-adv-accordion\" id=\"eael-adv-accordion-3c42472b\" data-accordion-id=\"3c42472b\" data-accordion-type=\"accordion\" data-toogle-speed=\"300\">\n    <div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-1011\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"1011\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1011\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">O que \u00e9 o SIOPS?<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1011\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1011\"><p><p><span style=\"font-weight: 400;\">O <\/span><b>Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Or\u00e7amentos P\u00fablicos em Sa\u00fade (SIOPS) <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">\u00e9 o sistema informatizado de acesso p\u00fablico do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade<\/span><b>,<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> para o registro eletr\u00f4nico das receitas totais e despesas em ASPS para todas as esferas de governo. Os dados s\u00e3o declarat\u00f3rios e compatibilizados com as informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. A transmiss\u00e3o e a homologa\u00e7\u00e3o dos dados, conforme LC n\u00b0141\/2012<\/span><b>,<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> s\u00e3o obrigat\u00f3rias e t\u00eam f\u00e9 p\u00fablica. O envio \u00e9 realizado bimestralmente, obedecendo ao calend\u00e1rio de apresenta\u00e7\u00e3o do <\/span><b>Relat\u00f3rio Resumido de Execu\u00e7\u00f5es Or\u00e7ament\u00e1rias \u2013 RREO<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-1012\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"1012\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1012\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">Como proceder na presta\u00e7\u00e3o de contas?<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1012\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1012\"><p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Cada munic\u00edpio dever\u00e1 proceder sua presta\u00e7\u00e3o de contas das despesas com ASPS por meio do demonstrativo do RREO, gerado a partir do preenchimento do SIOPS. A CF\/1988 obriga a publica\u00e7\u00e3o do RREO pelos poderes executivos em at\u00e9 <\/span><b>trinta dias ap\u00f3s o encerramento de cada bimestre<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, cabendo ao gestor de sa\u00fade a responsabilidade pelo registro dos dados cont\u00e1beis no SIOPS.<\/span><\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"elementor-tab-title-1013\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"1013\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1013\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-plus\"><\/i><span class=\"eael-accordion-tab-title\">Quais s\u00e3o as penalidades previstas pela n\u00e3o  homologa\u00e7\u00e3o dos dados cont\u00e1beis?<\/span><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-toggle fas fa-angle-right\"><\/i><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1013\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1013\"><p><p><span style=\"font-weight: 400;\">No caso de descumprimento de aplica\u00e7\u00e3o do m\u00ednimo constitucional, o munic\u00edpio ter\u00e1 suas transfer\u00eancias volunt\u00e1rias (conv\u00eanios) bloqueadas<\/span><b>,<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> at\u00e9 que a situa\u00e7\u00e3o seja regularizada. Al\u00e9m disso, Estados, DF e Munic\u00edpios poder\u00e3o ter as suas transfer\u00eancias constitucionais (FPM) condicionadas at\u00e9 o limite do montante n\u00e3o aplicado no exerc\u00edcio anterior. <\/span><b>Caso o munic\u00edpio n\u00e3o comprove, no prazo de doze meses, o cumprimento do m\u00ednimo constitucional pendente, haver\u00e1 suspens\u00e3o total dos repasses.<\/b><\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3d2fd166 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3d2fd166\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-be4e769 elementor-invisible\" data-id=\"be4e769\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-13f7f577 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"13f7f577\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Quais os per\u00edodos e datas limites para transmiss\u00e3o dos dados no SIOPS?<br \/><\/b><b>Toque nas datas marcadas e descubra!<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-536e1060 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"536e1060\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3ea86416\" data-id=\"3ea86416\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-54431b88 elementor-widget elementor-widget-hotspot\" data-id=\"54431b88\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;hotspot&quot;:[{&quot;_id&quot;:&quot;f70102e&quot;,&quot;hotspot_tooltip_content&quot;:&quot;&lt;p&gt;&lt;b&gt;6\\u00ba bimestre (fim do exerc\\u00edcio anterior): &lt;\\\/b&gt;30 de janeiro.&lt;\\\/p&gt;&quot;,&quot;hotspot_label&quot;:&quot;&quot;,&quot;hotspot_link&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon&quot;:{&quot;value&quot;:&quot;&quot;,&quot;library&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon_position&quot;:null,&quot;hotspot_icon_spacing&quot;:null,&quot;hotspot_custom_size&quot;:&quot;no&quot;,&quot;hotspot_width&quot;:null,&quot;hotspot_height&quot;:null,&quot;hotspot_horizontal&quot;:&quot;left&quot;,&quot;hotspot_offset_x&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;50&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_x_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_x_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_vertical&quot;:&quot;top&quot;,&quot;hotspot_offset_y&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;50&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_y_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_y_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_tooltip_position&quot;:&quot;no&quot;,&quot;hotspot_position&quot;:null,&quot;hotspot_position_tablet&quot;:null,&quot;hotspot_position_mobile&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_width&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_width_tablet&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_width_mobile&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_text_wrap&quot;:null}],&quot;tooltip_position&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;tooltip_trigger&quot;:&quot;mouseenter&quot;,&quot;hotspot_sequenced_animation&quot;:&quot;no&quot;,&quot;tooltip_animation&quot;:&quot;e-hotspot--fade-in-out&quot;}\" data-widget_type=\"hotspot.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/17-150x150.png\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/17-150x150.png 150w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/17-298x300.png 298w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/17-1017x1024.png 1017w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/17-768x774.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/17-1525x1536.png 1525w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/17-700x700.png 700w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/17.png 1807w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot elementor-repeater-item-f70102e  e-hotspot--position-left e-hotspot--position-top  e-hotspot--circle\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__button e-hotspot--expand\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__outer-circle\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__inner-circle\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__tooltip  e-hotspot--tooltip-position e-hotspot--fade-in-out \" >\n\t\t\t\t\t\t<p><b>6\u00ba bimestre (fim do exerc\u00edcio anterior): <\/b>30 de janeiro.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div>\n\n\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3915ffc3\" data-id=\"3915ffc3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3f2d88a1 elementor-widget elementor-widget-hotspot\" data-id=\"3f2d88a1\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;hotspot&quot;:[{&quot;_id&quot;:&quot;f70102e&quot;,&quot;hotspot_tooltip_content&quot;:&quot;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1\\u00ba bimestre: &lt;\\\/b&gt;30 de mar\\u00e7o.&lt;\\\/p&gt;&quot;,&quot;hotspot_label&quot;:&quot;&quot;,&quot;hotspot_link&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon&quot;:{&quot;value&quot;:&quot;&quot;,&quot;library&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon_position&quot;:null,&quot;hotspot_icon_spacing&quot;:null,&quot;hotspot_custom_size&quot;:&quot;no&quot;,&quot;hotspot_width&quot;:null,&quot;hotspot_height&quot;:null,&quot;hotspot_horizontal&quot;:&quot;left&quot;,&quot;hotspot_offset_x&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;50&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_x_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_x_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_vertical&quot;:&quot;top&quot;,&quot;hotspot_offset_y&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;50&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_y_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_y_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_tooltip_position&quot;:&quot;no&quot;,&quot;hotspot_position&quot;:null,&quot;hotspot_position_tablet&quot;:null,&quot;hotspot_position_mobile&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_width&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_width_tablet&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_width_mobile&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_text_wrap&quot;:null}],&quot;tooltip_position&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;tooltip_trigger&quot;:&quot;mouseenter&quot;,&quot;hotspot_sequenced_animation&quot;:&quot;no&quot;,&quot;tooltip_animation&quot;:&quot;e-hotspot--fade-in-out&quot;}\" data-widget_type=\"hotspot.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/18-150x150.png\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/18-150x150.png 150w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/18-298x300.png 298w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/18-1017x1024.png 1017w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/18-768x774.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/18-1525x1536.png 1525w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/18-700x700.png 700w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/18.png 1807w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot elementor-repeater-item-f70102e  e-hotspot--position-left e-hotspot--position-top  e-hotspot--circle\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__button e-hotspot--expand\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__outer-circle\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__inner-circle\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__tooltip  e-hotspot--tooltip-position e-hotspot--fade-in-out \" >\n\t\t\t\t\t\t<p><b>1\u00ba bimestre: <\/b>30 de mar\u00e7o.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div>\n\n\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-48460801\" data-id=\"48460801\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7689be91 elementor-widget elementor-widget-hotspot\" data-id=\"7689be91\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;hotspot&quot;:[{&quot;_id&quot;:&quot;f70102e&quot;,&quot;hotspot_tooltip_content&quot;:&quot;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2\\u00ba bimestre: &lt;\\\/b&gt;30 de maio.&lt;\\\/p&gt;&quot;,&quot;hotspot_label&quot;:&quot;&quot;,&quot;hotspot_link&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon&quot;:{&quot;value&quot;:&quot;&quot;,&quot;library&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon_position&quot;:null,&quot;hotspot_icon_spacing&quot;:null,&quot;hotspot_custom_size&quot;:&quot;no&quot;,&quot;hotspot_width&quot;:null,&quot;hotspot_height&quot;:null,&quot;hotspot_horizontal&quot;:&quot;left&quot;,&quot;hotspot_offset_x&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;50&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_x_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_x_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_vertical&quot;:&quot;top&quot;,&quot;hotspot_offset_y&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;50&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_y_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_y_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_tooltip_position&quot;:&quot;no&quot;,&quot;hotspot_position&quot;:null,&quot;hotspot_position_tablet&quot;:null,&quot;hotspot_position_mobile&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_width&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_width_tablet&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_width_mobile&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_text_wrap&quot;:null}],&quot;tooltip_position&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;tooltip_trigger&quot;:&quot;mouseenter&quot;,&quot;hotspot_sequenced_animation&quot;:&quot;no&quot;,&quot;tooltip_animation&quot;:&quot;e-hotspot--fade-in-out&quot;}\" data-widget_type=\"hotspot.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/19-150x150.png\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/19-150x150.png 150w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/19-298x300.png 298w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/19-1017x1024.png 1017w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/19-768x774.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/19-1525x1536.png 1525w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/19-700x700.png 700w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/19.png 1807w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot elementor-repeater-item-f70102e  e-hotspot--position-left e-hotspot--position-top  e-hotspot--circle\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__button e-hotspot--expand\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__outer-circle\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__inner-circle\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__tooltip  e-hotspot--tooltip-position e-hotspot--fade-in-out \" >\n\t\t\t\t\t\t<p><b>2\u00ba bimestre: <\/b>30 de maio.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div>\n\n\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-6fb722fd elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6fb722fd\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-eece5f6\" data-id=\"eece5f6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7613ed18 elementor-widget elementor-widget-hotspot\" data-id=\"7613ed18\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;hotspot&quot;:[{&quot;_id&quot;:&quot;f70102e&quot;,&quot;hotspot_tooltip_content&quot;:&quot;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3\\u00ba bimestre: &lt;\\\/b&gt;30 de julho.&lt;\\\/p&gt;&quot;,&quot;hotspot_label&quot;:&quot;&quot;,&quot;hotspot_link&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon&quot;:{&quot;value&quot;:&quot;&quot;,&quot;library&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon_position&quot;:null,&quot;hotspot_icon_spacing&quot;:null,&quot;hotspot_custom_size&quot;:&quot;no&quot;,&quot;hotspot_width&quot;:null,&quot;hotspot_height&quot;:null,&quot;hotspot_horizontal&quot;:&quot;left&quot;,&quot;hotspot_offset_x&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;50&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_x_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_x_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_vertical&quot;:&quot;top&quot;,&quot;hotspot_offset_y&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;50&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_y_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_y_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_tooltip_position&quot;:&quot;no&quot;,&quot;hotspot_position&quot;:null,&quot;hotspot_position_tablet&quot;:null,&quot;hotspot_position_mobile&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_width&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_width_tablet&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_width_mobile&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_text_wrap&quot;:null}],&quot;tooltip_position&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;tooltip_trigger&quot;:&quot;mouseenter&quot;,&quot;hotspot_sequenced_animation&quot;:&quot;no&quot;,&quot;tooltip_animation&quot;:&quot;e-hotspot--fade-in-out&quot;}\" data-widget_type=\"hotspot.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/20-150x150.png\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/20-150x150.png 150w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/20-298x300.png 298w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/20-1016x1024.png 1016w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/20-768x774.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/20-1524x1536.png 1524w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/20-700x700.png 700w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/20.png 1807w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot elementor-repeater-item-f70102e  e-hotspot--position-left e-hotspot--position-top  e-hotspot--circle\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__button e-hotspot--expand\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__outer-circle\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__inner-circle\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__tooltip  e-hotspot--tooltip-position e-hotspot--fade-in-out \" >\n\t\t\t\t\t\t<p><b>3\u00ba bimestre: <\/b>30 de julho.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div>\n\n\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-71dfc36d\" data-id=\"71dfc36d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-77011adb elementor-widget elementor-widget-hotspot\" data-id=\"77011adb\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;hotspot&quot;:[{&quot;_id&quot;:&quot;f70102e&quot;,&quot;hotspot_tooltip_content&quot;:&quot;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4\\u00ba bimestre: &lt;\\\/b&gt;30 de setembro.&lt;\\\/p&gt;&quot;,&quot;hotspot_label&quot;:&quot;&quot;,&quot;hotspot_link&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon&quot;:{&quot;value&quot;:&quot;&quot;,&quot;library&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon_position&quot;:null,&quot;hotspot_icon_spacing&quot;:null,&quot;hotspot_custom_size&quot;:&quot;no&quot;,&quot;hotspot_width&quot;:null,&quot;hotspot_height&quot;:null,&quot;hotspot_horizontal&quot;:&quot;left&quot;,&quot;hotspot_offset_x&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;50&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_x_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_x_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_vertical&quot;:&quot;top&quot;,&quot;hotspot_offset_y&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;50&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_y_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_y_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_tooltip_position&quot;:&quot;no&quot;,&quot;hotspot_position&quot;:null,&quot;hotspot_position_tablet&quot;:null,&quot;hotspot_position_mobile&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_width&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_width_tablet&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_width_mobile&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_text_wrap&quot;:null}],&quot;tooltip_position&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;tooltip_trigger&quot;:&quot;mouseenter&quot;,&quot;hotspot_sequenced_animation&quot;:&quot;no&quot;,&quot;tooltip_animation&quot;:&quot;e-hotspot--fade-in-out&quot;}\" data-widget_type=\"hotspot.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/21-150x150.png\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/21-150x150.png 150w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/21-298x300.png 298w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/21-1016x1024.png 1016w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/21-768x774.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/21-1524x1536.png 1524w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/21-700x700.png 700w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/21.png 1807w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot elementor-repeater-item-f70102e  e-hotspot--position-left e-hotspot--position-top  e-hotspot--circle\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__button e-hotspot--expand\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__outer-circle\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__inner-circle\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__tooltip  e-hotspot--tooltip-position e-hotspot--fade-in-out \" >\n\t\t\t\t\t\t<p><b>4\u00ba bimestre: <\/b>30 de setembro.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div>\n\n\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-328d9796\" data-id=\"328d9796\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-594d3c3d elementor-widget elementor-widget-hotspot\" data-id=\"594d3c3d\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;hotspot&quot;:[{&quot;_id&quot;:&quot;f70102e&quot;,&quot;hotspot_tooltip_content&quot;:&quot;&lt;p&gt;&lt;b&gt;5\\u00ba bimestre: &lt;\\\/b&gt;30 de novembro.&lt;\\\/p&gt;&quot;,&quot;hotspot_label&quot;:&quot;&quot;,&quot;hotspot_link&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon&quot;:{&quot;value&quot;:&quot;&quot;,&quot;library&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon_position&quot;:null,&quot;hotspot_icon_spacing&quot;:null,&quot;hotspot_custom_size&quot;:&quot;no&quot;,&quot;hotspot_width&quot;:null,&quot;hotspot_height&quot;:null,&quot;hotspot_horizontal&quot;:&quot;left&quot;,&quot;hotspot_offset_x&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;50&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_x_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_x_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_vertical&quot;:&quot;top&quot;,&quot;hotspot_offset_y&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:&quot;50&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_y_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_y_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_tooltip_position&quot;:&quot;no&quot;,&quot;hotspot_position&quot;:null,&quot;hotspot_position_tablet&quot;:null,&quot;hotspot_position_mobile&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_width&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_width_tablet&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_width_mobile&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_text_wrap&quot;:null}],&quot;tooltip_position&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;tooltip_trigger&quot;:&quot;mouseenter&quot;,&quot;hotspot_sequenced_animation&quot;:&quot;no&quot;,&quot;tooltip_animation&quot;:&quot;e-hotspot--fade-in-out&quot;}\" data-widget_type=\"hotspot.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/22-150x150.png\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/22-150x150.png 150w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/22-298x300.png 298w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/22-1016x1024.png 1016w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/22-768x774.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/22-1524x1536.png 1524w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/22-700x700.png 700w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/22.png 1807w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot elementor-repeater-item-f70102e  e-hotspot--position-left e-hotspot--position-top  e-hotspot--circle\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__button e-hotspot--expand\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__outer-circle\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__inner-circle\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__tooltip  e-hotspot--tooltip-position e-hotspot--fade-in-out \" >\n\t\t\t\t\t\t<p><b>5\u00ba bimestre: <\/b>30 de novembro.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div>\n\n\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-37c7d192 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"37c7d192\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2d9cb9fb\" data-id=\"2d9cb9fb\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e1b4d97 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"e1b4d97\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"808\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/julia-1521x1536-1-1014x1024.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/julia-1521x1536-1-1014x1024.png 1014w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/julia-1521x1536-1-297x300.png 297w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/julia-1521x1536-1-768x776.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/julia-1521x1536-1.png 1521w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-52c39383 elementor-invisible\" data-id=\"52c39383\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6232a21d elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"6232a21d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Fique atento(a)!<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-40abca8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"40abca8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span id=\"m_-2616576240098918620gmail-m_-6191045774654230564gmail-docs-internal-guid-3fa0a2f9-7fff-2446-03f1-ce3daa243bf8\">Como a comprova\u00e7\u00e3o de cumprimento da aplica\u00e7\u00e3o dos m\u00ednimos constitucionais se d\u00e1 por meio do SIOPS, caso n\u00e3o haja a transmiss\u00e3o e homologa\u00e7\u00e3o dos dados, n\u00e3o haver\u00e1 possibilidade de comprova\u00e7\u00e3o do cumprimento da <strong>LC n\u00b0141\/2012<\/strong>, podendo o ente sofrer as penalidades previstas.<\/span><\/p><p>\u00c9 oportuno salientar que a<b> LC n\u00b0141\/2012<\/b>\u00a0 responsabiliza o gestor(a) em virtude de infra\u00e7\u00f5es cometidas. O gestor(a) poder\u00e1 responder penal, administrativa ou civilmente por crime de responsabilidade e\/ou por ato de improbidade administrativa.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1572bbc0 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1572bbc0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-494a5710 elementor-invisible\" data-id=\"494a5710\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5a604ec3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5a604ec3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Vamos finalizando por aqui!<\/b><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Vale ressaltar que<\/span><b>,<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> para que as despesas sejam concretizadas com autonomia<\/span><b>,<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> \u00e9 necess\u00e1rio que estejam devidamente previstas no or\u00e7amento municipal<\/span><b>,<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> obedecido o regramento das normativas de elabora\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Durante essa aula, voc\u00ea entendeu as responsabilidades, obriga\u00e7\u00f5es na gest\u00e3o dos recursos do SUS por meio dos fundos de sa\u00fade, e a devida presta\u00e7\u00e3o de contas no SIOPS.<\/span><\/p><p><b>Mas, n\u00e3o fique s\u00f3 por aqui! Continue seus estudos!<\/b><\/p><p>Acesse a p\u00e1gina inicial do AVA! Leia o Fasc\u00edculo da Aula 9, dispon\u00edvel em Material Complementar e assista a teleaula.<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">At\u00e9 a pr\u00f3xima!<br \/><\/span><b>Bons Estudos!<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-42f1b0d0\" data-id=\"42f1b0d0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-33d5ceb6 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"33d5ceb6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"633\" height=\"607\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Screenshot_6.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Screenshot_6.png 633w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Screenshot_6-300x288.png 300w\" sizes=\"(max-width: 633px) 100vw, 633px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4de80cb1 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4de80cb1\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-efb2fa4 elementor-invisible\" data-id=\"efb2fa4\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-323fd991 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"323fd991\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">CR\u00c9DITO DE IMAGENS<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4fc353b2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4fc353b2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Banco de Imagens Pexels<br \/><\/b>https:\/\/www.pexels.com\/<\/p><p><b>Banco de Imagens Freepik<br \/><\/b>https:\/\/www.freepik.com<\/p><p><b>Banco de \u00cdcones<br \/><\/b>https:\/\/www.flaticon.com\/br<\/p><p><b>Banco de Imagens CONASEMS<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2a9061fb\" data-id=\"2a9061fb\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-29f75 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"29f75\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"341\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-1.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-1.jpg 512w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-1-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-c92fbf2 elementor-section-stretched elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c92fbf2\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6ba0ece3\" data-id=\"6ba0ece3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-15f3bc74 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"15f3bc74\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ficha T\u00e9cnica\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-618fd496 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"618fd496\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1e00443a\" data-id=\"1e00443a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5ec71ec9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5ec71ec9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Curadoria Conasems: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Cristiane Martins Pantale\u00e3o, Denise Rinehart, Marcos da Silveira Franco, Nilo Bretas Junior.<\/span><\/p><p><b>Conteudista CONASEMS: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Blenda Leite Saturnino Pereira\u00a0<\/span><\/p><p><b>Gest\u00e3o Educacional CONASEMS: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Cristina Crespo, Rubensmidt Riani, Vald\u00edvia Mar\u00e7al.<\/span><\/p><p><b>Curadoria de Conte\u00fados \u2013 Minist\u00e9rio da Sa\u00fade: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Teresa Maria Passarella.<\/span><\/p><p><b>Curadoria de Conte\u00fados &#8211; Faculdade SUPREMA: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Claudileia Paiva, C\u00e9lia Regina Machado Saldanha, Rodrigo Almeida, Rog\u00e9rio Pinheiro Nunes, Simone Ferreira de Assis .<\/span><\/p><p><b>Coordena\u00e7\u00e3o Geral: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Rodrigo Coelho Almeida.<\/span><\/p><p><b>Gestora Educacional: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Simone Ferreira de Assis.\u00a0<\/span><\/p><p><b>Apoio T\u00e9cnico: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">C\u00e9lia Regina Machado Saldanha, Rodrigo Almeida, Rog\u00e9rio Pinheiro Nunes.\u00a0<\/span><\/p><p><b>Designer Instrucional: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">B\u00e1rbara Monteiro Napoleao Macedo, Carla Cristini Justino de Oliveira, Kenya Maciel.<\/span><b>\u00a0<\/b><\/p><p><b>Web Desenvolvedor: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Aidan Wenceslau Bruno<\/span><\/p><p><strong>Revis\u00e3o Textual:<\/strong> Bianca Maciente Colvara<\/p><p><b>Coordena\u00e7\u00e3o Geral: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Conex\u00f5es Consultoria em Sa\u00fade Ltda.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-7966aa62 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7966aa62\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-15c22578\" data-id=\"15c22578\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6739e06b elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6739e06b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"512\" height=\"311\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2.png 512w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/unnamed-2-300x182.png 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-44a0e2ba\" data-id=\"44a0e2ba\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7d19d95b elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"7d19d95b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"89\" height=\"76\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/WhatsApp-Image-2021-08-20-at-12.21.59.jpeg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-547e8f19\" data-id=\"547e8f19\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4abba024 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4abba024\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"181\" height=\"80\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Prancheta-13-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aula 9 FUNDO MUNICIPAL DE SA\u00daDE INICIAR Aula 9 FUNDO MUNICIPAL DE SA\u00daDE Ol\u00e1! Que bom t\u00ea-lo(a) de volta! Na aula anterior voc\u00ea viu o planejamento, execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira do SUS. Agora, compreender\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o nos fundos de sa\u00fade dos recursos para financiamento das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos em sa\u00fade, origin\u00e1rios do or\u00e7amento pr\u00f3prio e das transfer\u00eancias das demais esferas de governo, em especial da Uni\u00e3o. Neste sentido, voc\u00ea deve estar se perguntando: O que s\u00e3o fundos de sa\u00fade? Para que servem? Como devem ser administrados?\u00a0 Fique tranquilo(a)! Esses temas ser\u00e3o apresentados ao longo desta aula. Antes, vamos conhecer os objetivos de aprendizagem? Veja a seguir. Ao final desta aula voc\u00ea ser\u00e1 capaz de: Compreender a import\u00e2ncia da gest\u00e3o do fundo de sa\u00fade no planejamento, execu\u00e7\u00e3o e monitoramento da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos destinados ao financiamento das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos em sa\u00fade.\u00a0 Toque para ampliar a imagem Fique atento&hellip;<\/p>\n<p> <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-9-01\/\">Leia mais<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8916"}],"collection":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8916"}],"version-history":[{"count":70,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8916\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9510,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8916\/revisions\/9510"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8916"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}