{"id":9029,"date":"2021-09-30T21:21:28","date_gmt":"2021-10-01T00:21:28","guid":{"rendered":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/?page_id=9029"},"modified":"2021-10-04T10:27:18","modified_gmt":"2021-10-04T13:27:18","slug":"gestorsus-aula-9-11","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-9-11\/","title":{"rendered":"GestorSus &#8211; Aula 9 &#8211; 11"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"9029\" class=\"elementor elementor-9029\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a73970e elementor-section-full_width elementor-section-stretched elementor-hidden-phone bar-ferramentas elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-invisible\" data-id=\"a73970e\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;sticky&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;,&quot;sticky_on&quot;:[&quot;desktop&quot;,&quot;tablet&quot;,&quot;mobile&quot;],&quot;sticky_offset&quot;:0,&quot;sticky_effects_offset&quot;:0}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a5f1e2b elementor-hidden-phone\" data-id=\"a5f1e2b\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-a0436d4 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a0436d4\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2103484\" data-id=\"2103484\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-821bc0f\" data-id=\"821bc0f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-163eb49 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"163eb49\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"701\" height=\"277\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33.png 701w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33-300x119.png 300w\" sizes=\"(max-width: 701px) 100vw, 701px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-682d1bf elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone\" data-id=\"682d1bf\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b3168d9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b3168d9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<strong>\u00a0AULA 9 &#8211; FUNDO MUNICIPAL DE SA\u00daDE &#8211; <b style=\"color: #f0863a;\">APLICA\u00c7\u00c3O DOS RECURSOS FINANCEIROS<\/b><\/strong>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ba98a6c elementor-hidden-phone\" data-id=\"ba98a6c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-df30d7a elementor-widget elementor-widget-progress\" data-id=\"df30d7a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"progress.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"elementor-progress-wrapper\" role=\"progressbar\" aria-valuemin=\"0\" aria-valuemax=\"100\" aria-valuenow=\"52\" aria-valuetext=\"\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-progress-bar\" data-max=\"52\">\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-progress-text\"><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-progress-percentage\">52%<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e5b1df0 elementor-hidden-phone\" data-id=\"e5b1df0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fdee3f8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"fdee3f8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>11\/21<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-085e3a2 elementor-hidden-phone elementor-hidden-tablet\" data-id=\"085e3a2\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-017999e elementor-hidden-phone elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"017999e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-9-10\/\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-play-circle\"><\/i>\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6887b2c elementor-hidden-phone\" data-id=\"6887b2c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-df94a96 elementor-hidden-phone elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"df94a96\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-9-12\/\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-play-circle\"><\/i>\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4932c0e0 elementor-section-height-full elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"4932c0e0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6cc30c4 elementor-invisible\" data-id=\"6cc30c4\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-72e18f5 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"72e18f5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Como s\u00e3o transferidos os recursos federais?\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-dd8fdaa elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"dd8fdaa\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3c8d79a\" data-id=\"3c8d79a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b711b6c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b711b6c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">A <\/span><b>Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 6\/2017 <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">disciplina que os recursos federais transferidos aos demais entes, s\u00e3o organizados e transferidos na <\/span><b>modalidade fundo a fundo<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, de forma regular e autom\u00e1tica, em conta corrente espec\u00edfica e \u00fanica<\/span><b>, <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">em dois blocos de financiamento<\/span><b>,<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> denominados:\u00a0<\/span><\/p><ul><li aria-level=\"1\"><b>Bloco de Manuten\u00e7\u00e3o das A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os P\u00fablicos de Sa\u00fade; e\u00a0<\/b><\/li><li aria-level=\"1\"><b>Bloco de Estrutura\u00e7\u00e3o da Rede de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Sa\u00fade.<\/b><\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-158d01e\" data-id=\"158d01e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-56346d9 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"56346d9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"692\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/44-692x1024.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/44-692x1024.png 692w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/44-203x300.png 203w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/44-768x1136.png 768w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/44-1038x1536.png 1038w, https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/44-1384x2048.png 1384w\" sizes=\"(max-width: 692px) 100vw, 692px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Click Here Introdu\u00e7\u00e3o Apresenta\u00e7\u00e3o do Curso Finalizando \u00a0AULA 9 &#8211; FUNDO MUNICIPAL DE SA\u00daDE &#8211; APLICA\u00c7\u00c3O DOS RECURSOS FINANCEIROS 52% 11\/21 Como s\u00e3o transferidos os recursos federais? A Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 6\/2017 disciplina que os recursos federais transferidos aos demais entes, s\u00e3o organizados e transferidos na modalidade fundo a fundo, de forma regular e autom\u00e1tica, em conta corrente espec\u00edfica e \u00fanica, em dois blocos de financiamento, denominados:\u00a0 Bloco de Manuten\u00e7\u00e3o das A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os P\u00fablicos de Sa\u00fade; e\u00a0 Bloco de Estrutura\u00e7\u00e3o da Rede de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Sa\u00fade.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_canvas","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9029"}],"collection":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9029"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9029\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9320,"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9029\/revisions\/9320"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9029"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}