{"id":18166,"date":"2022-02-01T13:27:51","date_gmt":"2022-02-01T16:27:51","guid":{"rendered":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/?page_id=18166"},"modified":"2022-02-07T18:05:14","modified_gmt":"2022-02-07T21:05:14","slug":"gestorsus-aula-22-05","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-22-05\/","title":{"rendered":"GestorSus &#8211; Aula 22 &#8211; 05"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"18166\" class=\"elementor elementor-18166\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a73970e elementor-section-full_width elementor-section-stretched elementor-hidden-phone bar-ferramentas elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-invisible\" data-id=\"a73970e\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;sticky&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;,&quot;sticky_on&quot;:[&quot;desktop&quot;,&quot;tablet&quot;,&quot;mobile&quot;],&quot;sticky_offset&quot;:0,&quot;sticky_effects_offset&quot;:0}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a5f1e2b elementor-hidden-phone\" data-id=\"a5f1e2b\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-a0436d4 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a0436d4\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2103484\" data-id=\"2103484\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-821bc0f\" data-id=\"821bc0f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-163eb49 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"163eb49\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"701\" height=\"277\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33.png 701w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Artboard-33-300x119.png 300w\" sizes=\"(max-width: 701px) 100vw, 701px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-682d1bf elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone\" data-id=\"682d1bf\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b3168d9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b3168d9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<strong>\u00a0AULA 22 &#8211; <\/strong><b>Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade no Munic\u00edpio \u2013 Parte II<\/b><strong> &#8211; <b style=\"color: #f0863a;\">VIGIL\u00c2NCIA AMBIENTAL\n<\/b><\/strong>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ba98a6c elementor-hidden-phone\" data-id=\"ba98a6c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-df30d7a elementor-widget elementor-widget-progress\" data-id=\"df30d7a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"progress.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"elementor-progress-wrapper\" role=\"progressbar\" aria-valuemin=\"0\" aria-valuemax=\"100\" aria-valuenow=\"13\" aria-valuetext=\"\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-progress-bar\" data-max=\"13\">\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-progress-text\"><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-progress-percentage\">13%<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e5b1df0 elementor-hidden-phone\" data-id=\"e5b1df0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fdee3f8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"fdee3f8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>05\/37<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-085e3a2 elementor-hidden-phone elementor-hidden-tablet\" data-id=\"085e3a2\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-017999e elementor-hidden-phone elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"017999e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-22-04\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-play-circle\"><\/i>\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6887b2c elementor-hidden-phone\" data-id=\"6887b2c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-df94a96 elementor-hidden-phone elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"df94a96\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-22-06\">\n\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-play-circle\"><\/i>\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8744edc elementor-section-height-full elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"8744edc\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-947ab91 elementor-invisible\" data-id=\"947ab91\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;slideInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-350eee6 elementor-widget elementor-widget-premium-carousel-widget\" data-id=\"350eee6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"premium-carousel-widget.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\r\n\t\t<div id=\"premium-carousel-wrapper-350eee6\" class=\"premium-carousel-wrapper carousel-wrapper-350eee6  \" data-settings=\"{&quot;vertical&quot;:false,&quot;slidesToScroll&quot;:1,&quot;slidesToShow&quot;:1,&quot;infinite&quot;:false,&quot;speed&quot;:300,&quot;fade&quot;:false,&quot;autoplay&quot;:false,&quot;autoplaySpeed&quot;:5000,&quot;draggable&quot;:true,&quot;touchMove&quot;:true,&quot;rtl&quot;:false,&quot;adaptiveHeight&quot;:true,&quot;pauseOnHover&quot;:false,&quot;centerMode&quot;:false,&quot;centerPadding&quot;:&quot;15px&quot;,&quot;arrows&quot;:true,&quot;dots&quot;:false,&quot;slidesDesk&quot;:1,&quot;slidesTab&quot;:1,&quot;slidesMob&quot;:1,&quot;animation&quot;:&quot;null&quot;,&quot;tabletBreak&quot;:1025,&quot;mobileBreak&quot;:768,&quot;navigation&quot;:[&quot;&quot;,&quot;&quot;,&quot;&quot;]}\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-carousel-nav-arrow-prev\">\r\n\t\t\t\t\t<a type=\"button\" data-role=\"none\" class=\"carousel-arrow carousel-prev\" aria-label=\"Previous\" role=\"button\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<i class=\"fas fa-angle-left\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"premium-carousel-nav-arrow-next\">\r\n\t\t\t\t\t<a type=\"button\" data-role=\"none\" class=\"carousel-arrow carousel-next\" aria-label=\"Next\" role=\"button\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<i class=\"fas fa-angle-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<div id=\"premium-carousel-350eee6\" class=\"premium-carousel-inner\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-carousel-template item-wrapper\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<style>.elementor-18521 .elementor-element.elementor-element-a010f65{padding:0px 15px 0px 15px;}.elementor-bc-flex-widget .elementor-18521 .elementor-element.elementor-element-f55389f.elementor-column .elementor-widget-wrap{align-items:center;}.elementor-18521 .elementor-element.elementor-element-f55389f.elementor-column.elementor-element[data-element_type=\"column\"] > .elementor-widget-wrap.elementor-element-populated{align-content:center;align-items:center;}.elementor-bc-flex-widget .elementor-18521 .elementor-element.elementor-element-24467d3.elementor-column .elementor-widget-wrap{align-items:center;}.elementor-18521 .elementor-element.elementor-element-24467d3.elementor-column.elementor-element[data-element_type=\"column\"] > .elementor-widget-wrap.elementor-element-populated{align-content:center;align-items:center;}@media(min-width:768px){.elementor-18521 .elementor-element.elementor-element-f55389f{width:60.23%;}.elementor-18521 .elementor-element.elementor-element-24467d3{width:39.675%;}}<\/style>\t\t<div data-elementor-type=\"section\" data-elementor-id=\"18521\" class=\"elementor elementor-18521\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a010f65 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a010f65\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f55389f\" data-id=\"f55389f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-275a076 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"275a076\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tVamos continuar nossos estudos sobre Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade no Munic\u00edpio? Iniciamos, agora, com a <b>Vigil\u00e2ncia Ambiental<\/b>!\n\nA degrada\u00e7\u00e3o do ambiente, decorrente do modelo de desenvolvimento adotado pelo Brasil, levou \u00e0 necessidade de supera\u00e7\u00e3o do modelo de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade baseado em agravos,<b style=\"color:#3096F5\"> incorporando a tem\u00e1tica ambiental nas pr\u00e1ticas da Sa\u00fade P\u00fablica<\/b>.\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-24467d3\" data-id=\"24467d3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dbb454c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"dbb454c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"470\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2-2-1024x601.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2-2-1024x601.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2-2-300x176.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2-2-768x451.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2-2.png 1139w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-carousel-template item-wrapper\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<style>.elementor-18525 .elementor-element.elementor-element-a010f65{padding:0px 15px 0px 15px;}.elementor-bc-flex-widget .elementor-18525 .elementor-element.elementor-element-f55389f.elementor-column .elementor-widget-wrap{align-items:center;}.elementor-18525 .elementor-element.elementor-element-f55389f.elementor-column.elementor-element[data-element_type=\"column\"] > .elementor-widget-wrap.elementor-element-populated{align-content:center;align-items:center;}.elementor-bc-flex-widget .elementor-18525 .elementor-element.elementor-element-24467d3.elementor-column .elementor-widget-wrap{align-items:center;}.elementor-18525 .elementor-element.elementor-element-24467d3.elementor-column.elementor-element[data-element_type=\"column\"] > .elementor-widget-wrap.elementor-element-populated{align-content:center;align-items:center;}@media(min-width:768px){.elementor-18525 .elementor-element.elementor-element-f55389f{width:65.889%;}.elementor-18525 .elementor-element.elementor-element-24467d3{width:34.016%;}}<\/style>\t\t<div data-elementor-type=\"page\" data-elementor-id=\"18525\" class=\"elementor elementor-18525\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a010f65 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a010f65\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f55389f\" data-id=\"f55389f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-275a076 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"275a076\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>As a\u00e7\u00f5es da Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade Ambiental devem ser estruturadas a partir de rela\u00e7\u00f5es entre a <b>popula\u00e7\u00e3o e seu processo de exposi\u00e7\u00e3o a fatores ambientais<\/b> que determinam o adoecimento ou a produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. A exposi\u00e7\u00e3o aos fatores ambientais n\u00e3o afeta todas as pessoas da mesma forma, variando conforme suas caracter\u00edsticas individuais (h\u00e1bitos, predisposi\u00e7\u00f5es, caracter\u00edsticas gen\u00e9ticas, etc.),\u00a0 sociais (condi\u00e7\u00e3o social, renda, escolaridade, cultura, etc.) e geogr\u00e1ficas.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-24467d3\" data-id=\"24467d3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dbb454c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"dbb454c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"610\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/3-2-1024x781.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/3-2-1024x781.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/3-2-300x229.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/3-2-768x585.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/3-2.png 1052w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-carousel-template item-wrapper\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<style>.elementor-18526 .elementor-element.elementor-element-a010f65{padding:0px 15px 0px 15px;}.elementor-bc-flex-widget .elementor-18526 .elementor-element.elementor-element-f55389f.elementor-column .elementor-widget-wrap{align-items:center;}.elementor-18526 .elementor-element.elementor-element-f55389f.elementor-column.elementor-element[data-element_type=\"column\"] > .elementor-widget-wrap.elementor-element-populated{align-content:center;align-items:center;}.elementor-bc-flex-widget .elementor-18526 .elementor-element.elementor-element-24467d3.elementor-column .elementor-widget-wrap{align-items:center;}.elementor-18526 .elementor-element.elementor-element-24467d3.elementor-column.elementor-element[data-element_type=\"column\"] > .elementor-widget-wrap.elementor-element-populated{align-content:center;align-items:center;}@media(min-width:768px){.elementor-18526 .elementor-element.elementor-element-f55389f{width:55.876%;}.elementor-18526 .elementor-element.elementor-element-24467d3{width:44.029%;}}<\/style>\t\t<div data-elementor-type=\"page\" data-elementor-id=\"18526\" class=\"elementor elementor-18526\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a010f65 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a010f65\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f55389f\" data-id=\"f55389f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-275a076 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"275a076\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p>A Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade Ambiental deve se orientar tendo como base os modelos locais de produ\u00e7\u00e3o, e a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, territorial, social e cultural.<\/p><p>Dessa forma, se consolida como o conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os que propiciam o conhecimento e a detec\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as nos fatores determinantes e condicionantes do meio ambiente que interferem na sa\u00fade humana, com a finalidade de recomendar e adotar medidas de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o e monitoramento dos fatores de riscos relacionados \u00e0s doen\u00e7as ou agravos \u00e0 sa\u00fade.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-24467d3\" data-id=\"24467d3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dbb454c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"dbb454c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"364\" src=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/4-2-1024x466.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/4-2-1024x466.png 1024w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/4-2-300x136.png 300w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/4-2-768x349.png 768w, http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/4-2.png 1062w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-40308d7 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"40308d7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>Clique na seta para avan\u00e7ar.<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a0AULA 22 &#8211; Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade no Munic\u00edpio \u2013 Parte II &#8211; VIGIL\u00c2NCIA AMBIENTAL 13% 05\/37 Vamos continuar nossos estudos sobre Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade no Munic\u00edpio? Iniciamos, agora, com a Vigil\u00e2ncia Ambiental! A degrada\u00e7\u00e3o do ambiente, decorrente do modelo de desenvolvimento adotado pelo Brasil, levou \u00e0 necessidade de supera\u00e7\u00e3o do modelo de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade baseado em agravos, incorporando a tem\u00e1tica ambiental nas pr\u00e1ticas da Sa\u00fade P\u00fablica. As a\u00e7\u00f5es da Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade Ambiental devem ser estruturadas a partir de rela\u00e7\u00f5es entre a popula\u00e7\u00e3o e seu processo de exposi\u00e7\u00e3o a fatores ambientais que determinam o adoecimento ou a produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. A exposi\u00e7\u00e3o aos fatores ambientais n\u00e3o afeta todas as pessoas da mesma forma, variando conforme suas caracter\u00edsticas individuais (h\u00e1bitos, predisposi\u00e7\u00f5es, caracter\u00edsticas gen\u00e9ticas, etc.),\u00a0 sociais (condi\u00e7\u00e3o social, renda, escolaridade, cultura, etc.) e geogr\u00e1ficas. A Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade Ambiental deve se orientar tendo como base os modelos locais de produ\u00e7\u00e3o, e&hellip;<\/p>\n<p> <a class=\"more-link\" href=\"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/gestorsus-aula-22-05\/\">Leia mais<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_canvas","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/18166"}],"collection":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=18166"}],"version-history":[{"count":10,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/18166\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18764,"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/18166\/revisions\/18764"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/negociopensado.com.br\/gestorsus\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=18166"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}